{"invite_tickets": {"open": 0, "closed": 0}, "uid": "f5494ed2-de82-4924-b074-caa57c48db12", "created": 1539032426, "title": "Learning forum 2018", "start_time": 1539080944, "type_name": "Meeting", "manifest": {"DiscussionPost": 38, "Proposal": 163, "Poll": 4, "InviteTicket": 0, "AgendaItem": 5}, "participants": ["test1", "carlheath", "bjurstromanna", "peterfrovik", "lln", "anders", "marcusnygren", "carmen-de-bruijckere", "pernilla-nilsson", "sam-skoglund", "alexandra-sahlen", "malinfridlund", "kristina-hook", "lisa-g", "lacouture", "bjorn-broberg", "jvb", "magdalenakagstrom", "tenneh", "emma-norberger", "karin-hansson-ivanetti", "hanna-leissner", "jonas-gunnarsson", "magnus_ronnholm", "piabor", "petter-lundberg", "lhemmingsson", "agneta-hedenstrom", "emil-jingstal", "danny-stacey", "elisabeth-lennartsdotter", "charlotte-angelteg", "topptur123", "catharina-fb", "bengt-westman", "jenny-dahlberg", "jalann", "hans-schub", "jonasedlund", "marcus_ander", "teresa_pargman", "christian-magnusson-skolverket", "jan-wahlen", "fredrik-bergman", "johannes-hagemann", "johanna-karlen", "bjorn-wassholm", "angen_s", "bengt-hansson", "anna-malmskold", "martin-tallvid", "helen-henriksson", "jacob-westman", "henryd", "margareta-boodh", "cecilia-jagevall", "lena-gallhagen", "martin_alexandersson", "marnyst", "christer-ronnholm", "marcusflackman", "annika-agelii-genlott", "mikael-parknas", "fredrik-palsson", "staffanakerlund", "jan-hylen", "admin", "pia-hjertstrom", "pernilla-backe", "johanna-hall", "camillabrunsberg", "sara-bruun", "susanne_t", "hanna-thorsell", "elinnilsson", "stefan-osla", "miccar", "britt-marie", "lotta-ramqvist", "charlotta_olovsson", "asta", "claes-asker", "mari", "carina-skogh", "kristina_bjorn", "malin-westling", "gustaf_jutterdal", "ankiforsberg", "anders-enstrom", "asa-steholt", "simon-sjolund", "peter-gustafsson", "hecas22", "johnnystenberg", "jessica-forsberg", "basker77", "italo-masiello", "sara-penje", "jenny-sellberg-1", "kenny-nilsson", "sara-elvermahr", "barasaralu", "nathalie", "ingela-bursjoo", "ann-sofie-leven", "robin", "charlotte", "lars-lingman", "martin-h-skl", "jonas-ryberg", "stefanbonn", "lotta-fremlen", "lisa_molin", "johanlundin", "sylvanash", "eva_zenita", "lars-sundberg", "hanna-forsberg", "fredrik-hedstrom", "niclas-melin", "sara-willermark", "magnus", "fredrik-heintz", "sarah-stridfeldt", "sve_dig", "bord7", "karinolli", "johan-aspersand", "emma-nyberg", "jessika-paulsson", "mats_ostling", "patrik-lilja", "mikael-svensson", "mait-walderlo", "marie-baar", "anna-carlsson", "asa-blide-larsson", "ylva-lindberg", "cecilia-meijer", "agneta", "karin-hermansson", "henrik-molin", "christina-alstrom", "orjan-johansson", "magnussall", "permelin"], "end_time": 1539848342, "path": "/learning-forum-2018", "contents": [{"uid": "6864c3d8-7354-4084-ac6b-40017911bbf1", "created": 1539078811, "title": "Ordet \u00e4r fritt", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 2, "Proposal": 0, "Poll": 0}, "end_time": 1539848334, "path": "/learning-forum-2018/ordet-ar-fritt", "contents": [{"text": "Det finns inom EU i alla fall.", "uid": "867dafbb-dc67-438a-bb8d-10d46766ef38", "contents": [], "created": 1539163278, "path": "/learning-forum-2018/ordet-ar-fritt/867dafbb-dc67-438a-bb8d-10d46766ef38", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["lln"], "tags": []}, {"text": "M\u00e5nga l\u00e4nder h\u00e5ller p\u00e5 med digitalisering av skola och har s\u00e4kert kommit olika l\u00e5ngt. Jag funderar p\u00e5 om det finns n\u00e5got internationellt samarbete eller om Sverige f\u00f6rs\u00f6ker l\u00f6sa allt sj\u00e4lva? Vi kanske inte beh\u00f6ver uppfinna hjulet om hjulet nu finns n\u00e5gon annan stans i v\u00e4rlden!", "uid": "898369f7-886a-4807-95a6-6ec422f32949", "contents": [], "created": 1539162183, "path": "/learning-forum-2018/ordet-ar-fritt/898369f7-886a-4807-95a6-6ec422f32949", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["danny-stacey"], "tags": []}]}, {"uid": "12e0feaa-8ca2-4560-8030-5b2f711ce761", "created": 1539078842, "title": "Fr\u00e5ga 1: Hur kan det s\u00e4kerst\u00e4llas att forskning om skolans digitalisering tillg\u00e4ngligg\u00f6rs och st\u00f6djer utveckling av skolans verksamheter?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 12, "Proposal": 54, "Poll": 1}, "end_time": 1539848334, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av", "contents": [{"text": "Hitta gemensamma ytor d\u00e4r forskning och sammanst\u00e4llningar kan tillg\u00e4ngligg\u00f6ras utifr\u00e5n teman (kort sikt - #SKL)\n#TidKort", "uid": "0010078d-4dd5-4a4d-9e4c-c511d12bae1f", "contents": [], "created": 1539162996, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/0010078d-4dd5-4a4d-9e4c-c511d12bae1f", "type_name": "Proposal", "creator": ["patrik-lilja"], "tags": ["skl", "tidkort", "patrik-lilja-1"], "aid": "patrik-lilja-1"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r att tydligt ansvar g\u00e4llande vem som har fokusomr\u00e5de skolforskning i olika niv\u00e5er fr\u00e5n huvudman ned till skolniv\u00e5. T ex utse n\u00e5gon l\u00e4rare som ser till att forskningen blir belyst/f\u00e5ngas upp lokalt.\n#TidMedel #Huvudman", "uid": "04fcbb85-5d0c-4080-90c6-25d35b62bf33", "contents": [], "created": 1539161608, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/04fcbb85-5d0c-4080-90c6-25d35b62bf33", "type_name": "Proposal", "creator": ["mikael-svensson"], "tags": ["tidmedel", "huvudman", "mikael-svensson-3"], "aid": "mikael-svensson-3"}, {"text": "Praktikn\u00e4ra forskning d\u00e4r forskare kommer in i klassrummet eller l\u00e4rare forskar p\u00e5 sin egen verksamhet. D\u00e4r \u00e4ven \u201dmisslyckanden\u201d rapporteras.\r\n#TidMedel #Huvudm\u00e4n #skolledare #L\u00e4rare bidrar med forskningsfr\u00e5gor och arbetar tillsammans med forskare fr\u00e5n olika omr\u00e5den. #Skolverket kan vara en arena f\u00f6r att l\u00e4nka ihop skolor och forskare", "uid": "05f9d470-0380-4a21-99e8-fc405b0b4a90", "contents": [], "created": 1539162459, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/05f9d470-0380-4a21-99e8-fc405b0b4a90", "type_name": "Proposal", "creator": ["charlotte-angelteg"], "tags": ["tidmedel", "huvudm\u00e4n", "skolledare", "l\u00e4rare", "skolverket", "charlotte-angelteg-1"], "aid": "charlotte-angelteg-1"}, {"text": "- se till att forskningen finns l\u00e4tt tillg\u00e4nglig f\u00f6r verksamheterna (akademin, kort sikt)\r\n- N\u00e4ra anknytning mellan verksamhet och forskning, g\u00e4rna f\u00f6tterna i b\u00e5da (huvudman + akademin, medel sikt)\r\n- Rutiner och ansvar beh\u00f6ver f\u00f6rtydligas (akademin, kort sikt)\r\n- Utv\u00e4rdera ofta (p\u00e5 alla niv\u00e5er) f\u00f6r att se att vi \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g \u00e5t r\u00e4tt h\u00e5ll (huvudman, kort sikt)", "uid": "0dab1c4d-b803-4ee5-b540-d615a1005b78", "contents": [], "created": 1539161883, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/0dab1c4d-b803-4ee5-b540-d615a1005b78", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["sara-elvermahr"], "tags": []}, {"text": "Bord 24 f\u00f6resl\u00e5r F\u00f6rankra forskning lokalt och styr efter behov\n#TidL\u00e5ng #L\u00e4ros\u00e4ten och #huvudm\u00e4n", "uid": "0ec7bc5e-656c-4ac2-8cd9-0951b630d979", "contents": [], "created": 1539202899, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/0ec7bc5e-656c-4ac2-8cd9-0951b630d979", "type_name": "Proposal", "creator": ["jonasedlund"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "l\u00e4ros\u00e4ten", "huvudm\u00e4n", "fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av-2"], "aid": "fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av-2"}, {"text": "\u00d6ka deltagande p\u00e5 m\u00f6tesplatser mellan akademi och skola f\u00f6r att bygga relationer, dialog och fundament f\u00f6r nya forskningsprojekt. Finns endel m\u00f6tesplatser och endel nya kan beh\u00f6vas. Inkludera digitala m\u00f6jligheter f\u00f6r m\u00f6te och kunskapsspridning.\r\n#TidKort\r\nVem: ALLA - mindset fr\u00e5ga i systemet - uppmuntra deltagande - v\u00e4lkomna inbjudningar...", "uid": "14df3f49-64e7-48af-b59e-91005de3df2b", "contents": [], "created": 1539162494, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/14df3f49-64e7-48af-b59e-91005de3df2b", "type_name": "Proposal", "creator": ["niclas-melin"], "tags": ["tidkort", "niclas-melin-3"], "aid": "niclas-melin-3"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r:  \nBig data - vad som faktiskt sker i skolan, klick-streams, liknande insamling som till Svenskarna och internet, kr\u00e4ver st\u00f6d fr\u00e5n huvudman\nHur fort kan detta realiseras?\nInom ett \u00e5r: definiera vilken informationsm\u00e4ngd och informationstyp som ska samlas in.\nInom tre \u00e5r: ett f\u00e4rdigt system kan vara klart.\nInom mer \u00e4n tre \u00e5r: systemet rullar p\u00e5.\nAkt\u00f6r\nSkolverket, SKL, Akademin\nSj\u00e4lvskattning - som Selfie\nHur fort kan detta realiseras?\nInom tre \u00e5r\nAkt\u00f6r\nSkolverket, huvudm\u00e4nnen\nKvalitativa studier som djupintervjuer\nHur fort kan detta realiseras?\nInom ett \u00e5r\nAkt\u00f6r\nAkademin", "uid": "1ff70f9e-6996-4f39-abbc-b867972d9568", "contents": [], "created": 1539162697, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/1ff70f9e-6996-4f39-abbc-b867972d9568", "type_name": "Proposal", "creator": ["jonasedlund"], "tags": ["jonasedlund-1"], "aid": "jonasedlund-1"}, {"text": "Skolverket ska med hj\u00e4lp av olika akt\u00f6rer (nationell samordning) presentera svensk och utl\u00e4ndsk forskning. Materialet presenteras som text/film/podd p\u00e5 ett journalistiskt s\u00e4tt. \u00c4mnen samlas i temaform.\n#tidkort #universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det #skolverket #mikael-svensson-1", "uid": "21d36557-e197-43da-a8c4-e90f9b49a8eb", "contents": [], "created": 1539162200, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/21d36557-e197-43da-a8c4-e90f9b49a8eb", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["pernilla-backe"], "tags": ["tidkort", "universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det", "skolverket", "mikael-svensson-1"]}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Praktikn\u00e4ra forskning med tillg\u00e5ng till digitala forum \n\t- implementering mindre \u00e4n 1 \u00e5r\n\t- genomf\u00f6rt p\u00e5 l\u00e5ng sikt\n\t- L\u00e4rare, huvudm\u00e4n, forskare, universitet", "uid": "2288ca70-c944-4290-b835-da2a34fdc3fe", "contents": [], "created": 1539162520, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/2288ca70-c944-4290-b835-da2a34fdc3fe", "type_name": "Proposal", "creator": ["simon-sjolund"], "tags": ["simon-sjolund-1"], "aid": "simon-sjolund-1"}, {"text": "#ankiforsberg: V\u00e5rt f\u00f6rslag fr\u00e5n bord 2", "uid": "23ec7a01-ed68-48b9-850e-35b52be62c69", "contents": [], "created": 1539163430, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/23ec7a01-ed68-48b9-850e-35b52be62c69", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["ankiforsberg"], "tags": ["ankiforsberg"]}, {"text": "Att forskare kommunicerar sina resultat p\u00e5 ett l\u00e4ttillg\u00e4ngligt mer popul\u00e4rvetenskapligt s\u00e4tt.", "uid": "2bee3100-a9d2-43ef-8998-c9648ecaa008", "contents": [], "created": 1539161298, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/2bee3100-a9d2-43ef-8998-c9648ecaa008", "type_name": "Proposal", "creator": ["fredrik-hedstrom"], "tags": ["fredrik-hedstrom-3"], "aid": "fredrik-hedstrom-3"}, {"text": "- se till att forskningen finns l\u00e4tt tillg\u00e4nglig f\u00f6r verksamheterna (akademin, kort sikt)\r\n- N\u00e4ra anknytning mellan verksamhet och forskning, g\u00e4rna f\u00f6tterna i b\u00e5da ( #huvudman + #akademin, #tidmedel sikt)\r\n- Rutiner och ansvar beh\u00f6ver f\u00f6rtydligas ( #akademin, #tidkort sikt)\r\n- Utv\u00e4rdera ofta (p\u00e5 alla niv\u00e5er) f\u00f6r att se att vi \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g \u00e5t r\u00e4tt h\u00e5ll ( #huvudman, #tidkort sikt)", "uid": "331e08ce-0a73-431c-a607-b700d99c23a9", "contents": [], "created": 1539162603, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/331e08ce-0a73-431c-a607-b700d99c23a9", "type_name": "Proposal", "creator": ["sara-elvermahr"], "tags": ["huvudman", "akademin", "tidmedel", "tidkort", "sara-elvermahr-1"], "aid": "sara-elvermahr-1"}, {"text": "F\u00f6resl\u00e5r att f\u00f6rstel\u00e4rarna f\u00e5r ett mycket tydligt uppdrag riktat mot forskning och forskningsspridning. Annat l\u00e4ggs \u00e5t sidan.\n#TidMedel #Huvudman #Skolledning", "uid": "33ce8663-d693-438c-aec5-ca3bb2a68fe3", "contents": [], "created": 1539161171, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/33ce8663-d693-438c-aec5-ca3bb2a68fe3", "type_name": "Proposal", "creator": ["bord7"], "tags": ["tidmedel", "huvudman", "skolledning", "bord7-1"], "aid": "bord7-1"}, {"text": "L\u00e4tt att f\u00f6rst\u00e5 forskningen\n#TidMedel\n#Skolforskningsinstitutet #Skolverket och #marknadsf\u00f6ring", "uid": "38bff45b-3a29-4f45-b8f6-a4b99f3bac0b", "contents": [], "created": 1539203394, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/38bff45b-3a29-4f45-b8f6-a4b99f3bac0b", "type_name": "Proposal", "creator": ["anna-malmskold"], "tags": ["tidmedel", "skolforskningsinstitutet", "skolverket", "marknadsf\u00f6ring", "anders-6"], "aid": "anders-6"}, {"text": "Grupp 23\n\n- Det beh\u00f6vs olika kanaler och m\u00f6tesplatser: forsknings\u00f6versikter, seminarier d\u00e4r  man talar tillg\u00e4ngligt om forskning, skolforskningsinstitutet beh\u00f6ver komma ut tillg\u00e4ngligt med sina resultat, sociala medier med tematiska kollegiala samtal, st\u00f6dmaterial fr\u00e5n skolverket, lokalt och regionalt placerade kontaktpersoner med s\u00e4rskilt ansvar f\u00f6r forskningsfr\u00e5gor, IT-r\u00e5d regionalt. OBS! Regelverk och lagar m\u00e5ste h\u00e4nga med f\u00f6r att kunna arbeta med skolans verksamhet innanf\u00f6r OCH utanf\u00f6r skolans v\u00e4ggar. \n\n- Rektorer m\u00e5ste vara de som samordnar implementerar och ser till att forskning om digitalisering sprids \u2013 men de m\u00e5ste kunna delegera.\n\n- Arbeta f\u00f6r att g\u00f6ra strukturerna mindre br\u00e4ckliga. Inte s\u00e5 personbundna.", "uid": "3927eac9-8306-4721-973b-2b007cb2e9eb", "contents": [], "created": 1539162094, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/3927eac9-8306-4721-973b-2b007cb2e9eb", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["ylva-lindberg"], "tags": []}, {"text": "F\u00f6resl\u00e5r nationell yta d\u00e4r forskning p\u00e5 omr\u00e5det tillg\u00e4ngligg\u00f6rs. D\u00e4r \u00f6vers\u00e4tts forskning till flera spr\u00e5k, enklare spr\u00e5k. I kortform professionsinriktat med tolkningsst\u00f6d. Hanterar betalv\u00e4ggarna kring forksning. S\u00f6kbart och indexerat. Viktigt med st\u00f6d i syntetiseringen (meta) f\u00f6r att s\u00e4tta samman forskning. \r\n#Skolverket #TidMedel", "uid": "3b785441-c083-4c12-b3a3-c330c7c2587d", "contents": [], "created": 1539161627, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/3b785441-c083-4c12-b3a3-c330c7c2587d", "type_name": "Proposal", "creator": ["bord7"], "tags": ["skolverket", "tidmedel", "bord7-2"], "aid": "bord7-2"}, {"text": "Fr\u00e5ga 1\r\nOlika initiativtagare till forskningsfr\u00e5gor:\r\n#Kommunlektorer, #l\u00e4ros\u00e4ten, #skolor\r\n#TidKort\r\n\r\nF\u00f6r att forskning ska m\u00f6ta pedagogerna och rektorerna beh\u00f6ver dessa vara delaktiga i att st\u00e4lla forskningsfr\u00e5gorna.\r\nKommunlektorer kan vara l\u00e4nken i att f\u00e5nga upp dessa behov.\r\nFr\u00e5gor kan dock inte bara komma fr\u00e5n skolpraktiken, m\u00e5ste ocks\u00e5 ibland komma utifr\u00e5n, av n\u00e5n som har den stora bilden. Olika niv\u00e5er \u00e4r viktiga.", "uid": "3bdc18df-9ded-4cfa-97b9-2b7398ffae41", "contents": [], "created": 1539162078, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/3bdc18df-9ded-4cfa-97b9-2b7398ffae41", "type_name": "Proposal", "creator": ["lisa_molin"], "tags": ["kommunlektorer", "l\u00e4ros\u00e4ten", "skolor", "tidkort", "lisa_molin-2"], "aid": "lisa_molin-2"}, {"text": "Forskarfr\u00e5gan ska vara verksamhetsn\u00e4ra\n#TidL\u00e5ng\n#forskare beh\u00f6ver vara ute i praktiken och st\u00e4lla fr\u00e5gan ihop med #l\u00e4rare", "uid": "3c1ca0d1-7c86-4831-901b-50964a1d08f5", "contents": [], "created": 1539203364, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/3c1ca0d1-7c86-4831-901b-50964a1d08f5", "type_name": "Proposal", "creator": ["anna-malmskold"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "forskare", "l\u00e4rare", "anders-3"], "aid": "anders-3"}, {"text": "Grupp 1 - Learningforum \r\n\r\nSj\u00e4lvskattning\r\nSystematik i detta f\u00f6r att f\u00f6lja upp den egna k\u00e4nslan av den egna f\u00f6rm\u00e5gan. \r\nKonkreta uppf\u00f6ljningar d\u00e4r data samlas in och analyseras. \r\ntex LIKA\r\n\r\nSKL, Solverket, Huvudmannen\r\nKort tidsrymd", "uid": "3d493aa9-d66f-4df1-a921-0c90adf8fc08", "contents": [], "created": 1539160768, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/3d493aa9-d66f-4df1-a921-0c90adf8fc08", "type_name": "Proposal", "creator": ["barasaralu"], "tags": ["barasaralu-1"], "aid": "barasaralu-1"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r F\u00f6rstel\u00e4rare ska ha en aktiv roll i forskningen i sin tj\u00e4nst.\n#TidMedel #Huvudman #Skolverket", "uid": "40e19d01-4534-4981-a05b-93ab52955f1c", "contents": [], "created": 1539161148, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/40e19d01-4534-4981-a05b-93ab52955f1c", "type_name": "Proposal", "creator": ["gustaf_jutterdal"], "tags": ["tidmedel", "huvudman", "skolverket", "gustaf_jutterdal-1"], "aid": "gustaf_jutterdal-1"}, {"text": "Vetenskapliga forsknings resultat som \u00e4r l\u00e4tt att f\u00f6rst\u00e5.\r\n#TidMedel\r\n#Skolforskningsinstitutet presenterar forskningsresultat kopplat till undervisningsmetoder p\u00e5 en site (se tex Center on Response to Intervention)", "uid": "43ce1c82-fb04-43a3-b892-d223901ca021", "contents": [], "created": 1539162842, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/43ce1c82-fb04-43a3-b892-d223901ca021", "type_name": "Proposal", "creator": ["charlotte-angelteg"], "tags": ["tidmedel", "skolforskningsinstitutet", "charlotte-angelteg-2"], "aid": "charlotte-angelteg-2"}, {"text": "Bord 24 f\u00f6resl\u00e5r St\u00e4rk professionen - i l\u00e4rarutbildningen och i verksamheten\n#TidL\u00e5ng #Staten", "uid": "48dd1da7-036e-4bb8-9668-08122dafd429", "contents": [], "created": 1539202934, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/48dd1da7-036e-4bb8-9668-08122dafd429", "type_name": "Proposal", "creator": ["jonasedlund"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "staten", "fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av-3"], "aid": "fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av-3"}, {"text": "#niclas-melin-2 SPSM beh\u00f6ver ocks\u00e5 vara med.", "uid": "4c92f9a6-ed1c-4861-ac6d-e9cd7d3ebe90", "contents": [], "created": 1539161637, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/4c92f9a6-ed1c-4861-ac6d-e9cd7d3ebe90", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["niclas-melin"], "tags": ["niclas-melin-2"]}, {"text": "Forskningen beh\u00f6ver g\u00f6ras l\u00e4ttillg\u00e4nglig i en gemensam plattform, inkl. beskrivning av forskningen och tolkning av forskningens till\u00e4mpning i verksamheterna. #TidMedel, #Skolverket, #L\u00e4ros\u00e4ten och andra som bedriver forskning p\u00e5 skolomr\u00e5det. #Regeringen f\u00e5r ge direktiv.", "uid": "4e2563ec-e44c-43e0-a16b-ac20f1d875a2", "contents": [], "created": 1539203625, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/4e2563ec-e44c-43e0-a16b-ac20f1d875a2", "type_name": "Proposal", "creator": ["marcus_ander"], "tags": ["tidmedel", "skolverket", "l\u00e4ros\u00e4ten", "regeringen", "anders-7"], "aid": "anders-7"}, {"text": "Bord 10\nS\u00e4kerst\u00e4llning via utvecklingsstrateg eller liknande p\u00e5 f\u00f6rvaltningsniv\u00e5 och personer p\u00e5 varje skola, f\u00f6rslagsvis f\u00f6rstel\u00e4rare, som har det som ansvar.", "uid": "5387b6e8-5a2e-4b7a-9809-1bda17f6c463", "contents": [], "created": 1539162463, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/5387b6e8-5a2e-4b7a-9809-1bda17f6c463", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["bjorn-wassholm"], "tags": []}, {"text": "Grupp 1- Leraning Forum\r\n\r\nProblembaserad uppf\u00f6ljning. \r\nFr\u00e5ga l\u00e4rare/rektorer/skolhuvudm\u00e4n. Vad \u00e4r problemet? Hur kan vi hitta svar i den data som finns och hur kan vi l\u00f6sa problemet? Om det inte finns befintlig data, hur kan vi d\u00e5 tillsammans arbeta f\u00f6r att ta fram det?\r\n\r\nNy myndighet som verkar st\u00f6djande f\u00f6r skolor ist\u00e4llet f\u00f6r inspekterande\r\nL\u00e5ng", "uid": "5c632974-74a8-4cfa-b1df-edb5e4a7e997", "contents": [], "created": 1539161436, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/5c632974-74a8-4cfa-b1df-edb5e4a7e997", "type_name": "Proposal", "creator": ["barasaralu"], "tags": ["barasaralu-3"], "aid": "barasaralu-3"}, {"text": "Spinner vidare p\u00e5 Stefans inl\u00e4gg, l\u00e5ter bra:\n0. Inspirera: Forskare med offentlig finansiering skolforskning ska g\u00f6ra 1 minut film-pitch \"s\u00e5 h\u00e4r hoppas jag mina resultat kan komma till nytta i skolan,\"\n1. Sammanst\u00e4lla och strukturera (uppdrag till n\u00e5gon oberoende central akt\u00f6r)\n2. Koppla till skolans vardag / fokusomr\u00e5den - t.ex. genom uppm\u00e4rkning / taggning.\n3. Presentera & kommunicera (typ modern version av Skolporten?)\n4.  \u00c5terkoppla till forsk fr\u00e5n skolans vardag: L\u00e4rare kan l\u00e4gga in korta ber\u00e4ttelser fr\u00e5n n\u00e4r de f\u00f6rs\u00f6kt till\u00e4mpa, och dragit slutsatser.?\n:)\n#tidkort #stefan-osla-1", "uid": "5d6de7f0-a3fc-4787-abf1-58ad106a15b7", "contents": [], "created": 1539274905, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/5d6de7f0-a3fc-4787-abf1-58ad106a15b7", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["jonas-ryberg"], "tags": ["tidkort", "stefan-osla-1"]}, {"text": "Fr\u00e5ga 2.\tEn digital kanal/tj\u00e4nst som \u00e4r \u00f6ppen, \u00f6verblickbar, s\u00f6kbar och s\u00e4kerhetsst\u00e4lld d\u00e4r forskning \u00e4r taggad.  Det ska snabbt g\u00e5 att f\u00e5 en sammanst\u00e4llning om forskningsl\u00e4get inom ett vist f\u00e4lt. Det ska g\u00e5 att prenumenera p\u00e5 forskning inom olika taggar och f\u00e5 epostnotiser. Att forskare huvudm\u00e4n kan bolla fr\u00e5gest\u00e4llningar med varandra.  \r\n\r\nN\u00e4r: #tidmedel Portalen borde kunna g\u00f6ras inom tre \u00e5r. D\u00e4remot m\u00e5ste den kontinuerligt underh\u00e5llas och det \u00e4r viktigt med en h\u00f6g redaktionell kompetens f\u00f6r att \u00f6ka tillg\u00e4nglighet p\u00e5 forskningen. \r\nVem:  Att #skolverket f\u00e5r ett uppdrag i samverkan med #SKL utveckla och underh\u00e5lla tj\u00e4nster. Att myndigheter som producerar skolforskning f\u00e5r ett uppdrag att bidra.", "uid": "67465bdb-d065-4297-b552-d5046a120ca1", "contents": [], "created": 1539162607, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/67465bdb-d065-4297-b552-d5046a120ca1", "type_name": "Proposal", "creator": ["bjorn-broberg"], "tags": ["tidmedel", "skolverket", "skl", "bjorn-broberg-1"], "aid": "bjorn-broberg-1"}, {"text": "Resultatredovisningen av forskningsf\u00e4lten beh\u00f6vs bearbetas och presenteras p\u00e5 ett s\u00e4tt som \u00e4r greppbart. Mer \u00e5t Rosling h\u00e5llet, skriva popul\u00e4rvetenskapligt alternativ, kanske anv\u00e4nda film\n\nSka ocks\u00e5 f\u00e5 utrymme i organisationen , i samtalet, i olika forum. Pitcha in sitt forskningsf\u00e4lt. Tillg\u00e4ngligg\u00f6ra resultate\n#TidMedel\nVem: #Finansi\u00e4r styr i f\u00f6rsta hand. #Skolverket kan ha en roll om de st\u00e4ller krav p\u00e5 tillg\u00e4nglighet f\u00f6r att f\u00e5 det publicerat p\u00e5 Skolverket som \u201dhubb\u201d", "uid": "6baf18da-877e-4c90-a5d6-65831c057b7a", "contents": [], "created": 1539202437, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/6baf18da-877e-4c90-a5d6-65831c057b7a", "type_name": "Proposal", "creator": ["lars-sundberg"], "tags": ["tidmedel", "finansi\u00e4r", "skolverket", "fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av-1"], "aid": "fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av-1"}, {"text": "Olika initiativtagare till forskningsfr\u00e5gor:\n\nVilken akt\u00f6r? Kommunlektorer, universitet, skolor\nN\u00e4r? \n\nF\u00f6r att forskning ska m\u00f6ta pedagogerna och rektorerna beh\u00f6ver dessa vara delaktiga i att st\u00e4lla forskningsfr\u00e5gorna.\nKommunlektorer kan vara l\u00e4nken i att f\u00e5nga upp dessa behov.\nFr\u00e5gor kan dock inte bara komma fr\u00e5n skolpraktiken, m\u00e5ste ocks\u00e5 ibland komma utifr\u00e5n, av n\u00e5n som har den stora bilden. Olika niv\u00e5er \u00e4r viktiga.", "uid": "6c6f648f-cae0-45e8-8593-774bed99740d", "contents": [], "created": 1539161952, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/6c6f648f-cae0-45e8-8593-774bed99740d", "type_name": "Proposal", "creator": ["lisa_molin"], "tags": ["lisa_molin-1"], "aid": "lisa_molin-1"}, {"text": "Ordna forum d\u00e4r man pratar forskning, l\u00e4rarm\u00f6ten ,rektorsm\u00f6ten \n#TidKort\n#huvudman och #skolledare", "uid": "6d382e72-dfa5-4a02-ac19-c042540cb725", "contents": [], "created": 1539203377, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/6d382e72-dfa5-4a02-ac19-c042540cb725", "type_name": "Proposal", "creator": ["anna-malmskold"], "tags": ["tidkort", "huvudman", "skolledare", "anders-4"], "aid": "anders-4"}, {"text": "\u2022\tOberoende databank som inneh\u00e5ller strukturerade data om forskningsresultat\r\n\u2022\tDet ska g\u00e5 kategorisera och tagga uppgifter f\u00f6r att koppla dem till skolans verksamheter T.ex. detta forskningsr\u00f6n \u00e4r kopplat till bed\u00f6mning\r\n\u2022\tDet ska finnas korta filmer som g\u00f6r forskningsresultats tillg\u00e4ngliga\r\n\u2022\tDet ska vara m\u00f6jligt att kommentera uppgifterna\r\n#TidL\u00e5ng\r\nEtt #l\u00e4ros\u00e4te ansvarar f\u00f6r att den nationella databanken finns\n#L\u00e4ros\u00e4ten", "uid": "75c2449a-8d52-4be3-95c1-c9b32a8d7a23", "contents": [], "created": 1539163464, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/75c2449a-8d52-4be3-95c1-c9b32a8d7a23", "type_name": "Proposal", "creator": ["nathalie"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "l\u00e4ros\u00e4te", "l\u00e4ros\u00e4ten", "nathalie-1"], "aid": "nathalie-1"}, {"text": "VAD: Bygga upp h\u00e5llbara strukturer f\u00f6r information och kommunikation mellan akademi/forskning och skolans alla niv\u00e5er. P\u00e5g\u00e5ende och avslutad forskning. \r\n\r\nGemensamt forum - l\u00e4ttillg\u00e4ngligt - p\u00e5 svenska - p\u00e5 olika niv\u00e5er (popul\u00e4rvariant - paper \u2013 rapport osv)  \r\n\r\nVEM: \"N\u00e5gon\" ges huvuduppdrag att sammanst\u00e4lla, presentera.. En statlig myndighet.\r\n\r\nN\u00c4R: B\u00f6r kunna skapas snabbt - 2019 - sedan l\u00f6pande arbete..\r\n\r\nAkt\u00f6rer: inhemskt och utl\u00e4ndskt.. \r\nStatens forskningsr\u00e5d, SPSM, SKL, Skolverket, Friskolornas riksf\u00f6rbund, MYH, l\u00e4ros\u00e4tena, kommunerna mm\n#TidKort", "uid": "778badac-4510-43f0-bd0d-9f75ef34780d", "contents": [], "created": 1539161370, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/778badac-4510-43f0-bd0d-9f75ef34780d", "type_name": "Proposal", "creator": ["stefan-osla"], "tags": ["tidkort", "stefan-osla-1"], "aid": "stefan-osla-1"}, {"text": "Skolverket k\u00e4nns som en naturlig plattform d\u00e4r man kunde samla forskningen kring digitalisering och utf\u00f6ra ett redaktionellt arbete med att kategorisera och koppla samman med de olika delarna i handlingsplanen. \r\n#TidMedel #L\u00e4ros\u00e4ten #Skolverket", "uid": "788f2a7c-c859-4084-be82-cf5de136b1be", "contents": [], "created": 1539161478, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/788f2a7c-c859-4084-be82-cf5de136b1be", "type_name": "Proposal", "creator": ["fredrik-hedstrom"], "tags": ["tidmedel", "l\u00e4ros\u00e4ten", "skolverket", "fredrik-hedstrom-4"], "aid": "fredrik-hedstrom-4"}, {"text": "Grupp 1 Learning Forum \n\nTillitsbaserad uppf\u00f6ljning \nHur tar vi tillbaka tilliten till l\u00e4rark\u00e5ren? Kunskapen som finns i data ska finns till f\u00f6r mig som verksam. Tillitsbaserad uppf\u00f6ljning. Utforma dokumentation och analyser p\u00e5 ett s\u00e5dant s\u00e4tt att det sammanl\u00e4nkas med det faktiska uppdraget och f\u00f6r den egna utvecklingen. Inte baserat p\u00e5 j\u00e4mf\u00f6relse. Genomf\u00f6ras p\u00e5 individniv\u00e5 eller i team. \n\nNy myndighet som verkar st\u00f6djande f\u00f6r skolor ist\u00e4llet f\u00f6r inspekterande.  \n\nL\u00e5ng", "uid": "7b4e2bea-8d52-4c94-a3a5-3ceb01628c86", "contents": [], "created": 1539161319, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/7b4e2bea-8d52-4c94-a3a5-3ceb01628c86", "type_name": "Proposal", "creator": ["barasaralu"], "tags": ["barasaralu-2"], "aid": "barasaralu-2"}, {"text": "Grupp 1 - Learning Forum \r\nLektorer anst\u00e4llda av huvudm\u00e4nnen som st\u00f6djer huvudmannen/skolledare/pedagoger i att sortera och v\u00e4rdera. Tid som avs\u00e4tts av huvudmannen f\u00f6r den enskilda yrkesgruppen att ta till sig och reflektera samt agera p\u00e5 de forskning som kommer pedagogen till del. \r\n#TidMedel #Huvudman", "uid": "7d3361ab-f5ec-4d44-8d28-a439bf63a9fa", "contents": [], "created": 1539161617, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/7d3361ab-f5ec-4d44-8d28-a439bf63a9fa", "type_name": "Proposal", "creator": ["barasaralu"], "tags": ["tidmedel", "huvudman", "barasaralu-5"], "aid": "barasaralu-5"}, {"text": "1. Aktionsforskning, en forskande verksamhet. Fler i skolorna beh\u00f6ver vara involverade i forskning f\u00f6r att den ska vara relevant och kunna spridas. #TidL\u00e5ng, #L\u00e4ros\u00e4ten, #finansi\u00e4rer, #skolor", "uid": "7de213fc-b597-4408-ac73-f232e9c9b7ca", "contents": [], "created": 1539162918, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/7de213fc-b597-4408-ac73-f232e9c9b7ca", "type_name": "Proposal", "creator": ["marcus_ander"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "l\u00e4ros\u00e4ten", "finansi\u00e4rer", "skolor", "marcus_ander-3"], "aid": "marcus_ander-3"}, {"text": "#ylva-lindberg-4\n\n1-3 \u00e5r tidpsperspektivet, men strukturer beh\u00f6ver utvecklas \u00f6ver l\u00e4ngre tid.", "uid": "7e626ac4-cde7-4be0-873c-9d08ad6c2cb0", "contents": [], "created": 1539162673, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/7e626ac4-cde7-4be0-873c-9d08ad6c2cb0", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["ylva-lindberg"], "tags": ["ylva-lindberg-4"]}, {"text": "Fr\u00e5ga 1\r\nAnsvar\r\nAnsvarsf\u00f6rdelningen \u00e4r mycket viktig.\r\nVem ansvarar f\u00f6r vad?\r\nHur det ska organiseras p\u00e5 skolorna f\u00f6r att f\u00e5 ut det till alla.  \r\n\r\n*Kort: mindre \u00e4n 1 \u00e5r\r\n*Akt\u00f6rer\r\nSKL, Skolhuvudm\u00e4nnen\r\nBehov\r\nBehovet m\u00e5ste styra\r\nForskning b\u00f6r ske inom de omr\u00e5den som det finns behov av i verksamheterna\r\n*Kort men \u00e4r n\u00e5got som st\u00e4ndigt m\u00e5ste bli b\u00e4ttre. Ett f\u00f6rh\u00e5llningss\u00e4tt.\r\n*Akt\u00f6rer\r\nSkolverket i ett samspel med kommuner.\r\n\r\n \r\nTillg\u00e4nglighet\r\nForskningen ska vara enkel att hitta f\u00f6r alla.\r\nEfters\u00f6ks en samling av all forskning.\r\n*Kort: mindre \u00e4n 1 \u00e5r\r\nStarten m\u00e5ste ske nu. \r\nDet ska finnas en genomt\u00e4nkt filtrering.\r\nBra paketering s\u00e5 att det \u00e4r s\u00f6kbart p\u00e5 ett adekvat s\u00e4tt f\u00f6r respektive m\u00e5lgrupp.\r\n*Akt\u00f6rer\r\nSkolverket, H\u00f6gskoleverket", "uid": "7f9d37a3-8f15-456d-8228-ceed6b8b762d", "contents": [], "created": 1539162980, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/7f9d37a3-8f15-456d-8228-ceed6b8b762d", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["ankiforsberg"], "tags": []}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r att forskningen finns publicerat p\u00e5 ett st\u00e4lle, idag sv\u00e5rt att hitta f\u00f6r s\u00e5v\u00e4l huvudm\u00e4n som pedagoger. Kanske allt ska ligga p\u00e5 Skolverket?\n#TidKort #Universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det #Skolverket", "uid": "80bc96bf-3b28-4933-b358-e1bc7706a5c7", "contents": [], "created": 1539160978, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/80bc96bf-3b28-4933-b358-e1bc7706a5c7", "type_name": "Proposal", "creator": ["mikael-svensson"], "tags": ["tidkort", "universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det", "skolverket", "mikael-svensson-1"], "aid": "mikael-svensson-1"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r att mer t\u00e4tt knuten forskning till verksamheten, forskare n\u00e4ra och som finansieras tillsammans med huvudm\u00e4n.\nFr\u00e5gest\u00e4llning som \u00e4r reell och viktig f\u00f6r verksamheten, som mynnar ut i handling.\nAtt involvera l\u00e4rarna, synligg\u00f6ra processen i tillg\u00e4ngliga milj\u00f6er\n#TidMedel #L\u00e4ros\u00e4ten #Huvudman", "uid": "963a72ea-74bd-4335-b8c4-da2b071d8463", "contents": [], "created": 1539161424, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/963a72ea-74bd-4335-b8c4-da2b071d8463", "type_name": "Proposal", "creator": ["mikael-svensson"], "tags": ["tidmedel", "l\u00e4ros\u00e4ten", "huvudman", "mikael-svensson-2"], "aid": "mikael-svensson-2"}, {"text": "Att forskningsartiklar publiceras med Open Access s\u00e5 att alla har m\u00f6jlighet till att ta del av dem. Akt\u00f6r: Forskare Genomf\u00f6rande: Kort", "uid": "9f7d8bd9-c45b-4de7-ab4b-aaed85daff5c", "contents": [], "created": 1539161069, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/9f7d8bd9-c45b-4de7-ab4b-aaed85daff5c", "type_name": "Proposal", "creator": ["fredrik-hedstrom"], "tags": ["fredrik-hedstrom-1"], "aid": "fredrik-hedstrom-1"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Viktigt att det finns en plattform som samlar och tillg\u00e4ngligg\u00f6r forskningsresultat\r\nOcks\u00e5 s\u00f6kbar utifr\u00e5n aktuell fr\u00e5gest\u00e4llning med \u00f6versikt och f\u00f6rdjupnings m\u00f6jligheter\r\nInternationell forskning beh\u00f6ver sammanst\u00e4llas och tillg\u00e4ngligg\u00f6ras\r\nDet finns mycket redan idag som beh\u00f6ver tillg\u00e4nglighetsg\u00f6ras\r\n#Skolverket #TidKort", "uid": "aa6bfe17-75b1-4401-a1e3-7af78dc6851d", "contents": [], "created": 1539161830, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/aa6bfe17-75b1-4401-a1e3-7af78dc6851d", "type_name": "Proposal", "creator": ["lars-sundberg"], "tags": ["skolverket", "tidkort", "lars-sundberg-1"], "aid": "lars-sundberg-1"}, {"text": "Fr\u00e5ga 1 \r\nAtt forskning och utvecklings byggs in som en tydlig del i styrkedjan. B\u00e5de lokal, regional och stat. Att f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r mottagande och forskning och utveckling byggs in i alla led. \r\nExempel att f\u00f6rvaltningen annonserar efter ett antal personer som bedriver forskning inom ett par omr\u00e5den.\r\n\r\nN\u00e4r #TidL\u00e5ng\r\nVem: Eftersom skolv\u00e4sendet ser olika ut i v\u00e5ra kommuner g\u00e5r det inte att bara s\u00e4ga att #huvudm\u00e4n b\u00f6r inkludera  FoU i sitt systematiska kvalitetsarbete. Det b\u00f6r g\u00f6ras en kartl\u00e4ggning kring vilka huvudm\u00e4n som har f\u00f6rm\u00e5ga att till\u00e4mpa detta sj\u00e4lva och vilka som b\u00f6r sammarbeta.", "uid": "ab45f3f4-23d3-408f-b04a-3e955308079b", "contents": [], "created": 1539164601, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/ab45f3f4-23d3-408f-b04a-3e955308079b", "type_name": "Proposal", "creator": ["bjorn-broberg"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "huvudm\u00e4n", "bjorn-broberg-2"], "aid": "bjorn-broberg-2"}, {"text": "Det kan vara sv\u00e5rt att motivera forskare att delta i rent utvecklingsarbete.", "uid": "ab769b72-50e9-460c-9e22-eac91305b39e", "contents": [], "created": 1539161798, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/ab769b72-50e9-460c-9e22-eac91305b39e", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["lln"], "tags": []}, {"text": "Centrala resurser/digitalt: \r\n\r\nVilken akt\u00f6r? #Skolforskningsinstitutet, #Skolverket\r\n#TidKort\r\n\r\nInom medicinska omr\u00e5det finns det en grupp som har i uppgift att tillg\u00e4ngligg\u00f6ra forskning - borde finnas tydligare \u00e4ven f\u00f6r skolomr\u00e5det.\r\nSkolverkets forsknings\u00f6versikter fyller idag denna funktion men b\u00f6r ut\u00f6kas, kanske av en specifik akt\u00f6r, tex Skolforskningsinstitutet", "uid": "afe167b5-e493-4b04-b2d8-035459726d16", "contents": [], "created": 1539163298, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/afe167b5-e493-4b04-b2d8-035459726d16", "type_name": "Proposal", "creator": ["lisa_molin"], "tags": ["skolforskningsinstitutet", "skolverket", "tidkort", "lisa_molin-3"], "aid": "lisa_molin-3"}, {"text": "Bord 32 - G\u00f6ra forskning tillg\u00e4nglig p\u00e5 ett l\u00e4ttare och mer strukturerat s\u00e4tt, samla, f\u00f6renkla under rubriker, en s\u00f6kbar databas eller en gemensam plattform, b\u00e5de internationell och nationell\r\nKommunicera \u00e4ven misslyckade resultat.\r\n#TidKort sikt\r\nAkt\u00f6r: statlig samordning, ex genom #Skolforskningsinstitutet", "uid": "afe74609-86c6-4ae5-8bc9-53a581c5e545", "contents": [], "created": 1539163198, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/afe74609-86c6-4ae5-8bc9-53a581c5e545", "type_name": "Proposal", "creator": ["agneta"], "tags": ["tidkort", "skolforskningsinstitutet", "agneta-1"], "aid": "agneta-1"}, {"text": "Bord 14 f\u00f6resl\u00e5r \r\nForskning beh\u00f6ver\u2026\r\n-\tVara l\u00e4ttillg\u00e4nglig och s\u00f6kbar (open access mm)\r\n-\tPaketeras p\u00e5 ett m\u00e5lgruppsanpassat s\u00e4tt\r\n-\tBearbetas och anpassas f\u00f6r varje kontext\r\n-\tUtg\u00e5 fr\u00e5n l\u00e4rares och skolledares fr\u00e5gor \r\n-\tInvolvera l\u00e4rare och skolledare i sj\u00e4lva forskningen \r\n-\tI h\u00f6gre grad utf\u00f6ras av l\u00e4rare \r\nF\u00f6r detta beh\u00f6ver finansieringen beh\u00f6ver finns (se vidare fr\u00e5ga 4)\r\n\r\nN\u00c4R?\r\n#TidKort sikt: Ge uppdraget till #SkolFI att bygga en webbplats som samlar forskning. F\u00f6rtydliga uppdraget att n\u00e5 ut med de \u00f6versikter de tar fram. Besluta om att ge dem \u00f6kad finansiering till samverkans forskning.\r\n#TidMedel: Bygg en webbplats som samlar forskning p\u00e5 ett l\u00e4ttillg\u00e4ngligt s\u00e4tt. Beslut om \u00f6kad finansiering och omf\u00f6rdelning av medel \u2013 ge mer till samverkan och praktikn\u00e4ra forskning.\r\n\r\nVEM?\r\n#departement \u2013 ge uppdrag till skolFI och f\u00f6rdela medel\r\n#Skolforskningsinstitutet \u2013 bygga webbplats och \u00f6ka sin verksamhet\r\n#L\u00e4ros\u00e4ten \u2013 ta samverkansuppdraget (\u201dtredje uppgiften\u201d) p\u00e5 allvar", "uid": "b16d66cd-3c52-44bb-ba9c-0f34991e5c8b", "contents": [], "created": 1539163720, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/b16d66cd-3c52-44bb-ba9c-0f34991e5c8b", "type_name": "Proposal", "creator": ["karin-hermansson"], "tags": ["tidkort", "skolfi", "tidmedel", "departement", "skolforskningsinstitutet", "l\u00e4ros\u00e4ten", "karin-hermansson-2"], "aid": "karin-hermansson-2"}, {"text": "Skolor aktiva deltagare i forskning:\r\n\t\u2022 Skolor kan plocka in forskare som resurser i utvecklingsarbete\r\n\t\u2022 M\u00e5nga l\u00e4rare tillh\u00f6r en aktionsforskningsgrupp under sin yrkeskarri\u00e4r\r\n\t\u2022 Klassrumsn\u00e4ra\r\n#TidMedel #Skolverket", "uid": "b71998be-0b59-4180-b65a-932a43248a2b", "contents": [], "created": 1539161091, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/b71998be-0b59-4180-b65a-932a43248a2b", "type_name": "Proposal", "creator": ["niclas-melin"], "tags": ["tidmedel", "skolverket", "niclas-melin-1"], "aid": "niclas-melin-1"}, {"text": "Utveckla verksamheten i kommuner s\u00e5 att l\u00e4rare som g\u00e5tt forskarskola faktiskt kan anv\u00e4nda sin nya kompetens i verksamheten. Idag g\u00e5r m\u00e5nga l\u00e4rare vidare till anst\u00e4llningen inom akademin ist\u00e4llet.\r\n#TidMedel\r\n#Huvudman", "uid": "b88e3448-66a9-47ec-89d3-f30f2150ec3d", "contents": [], "created": 1539162636, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/b88e3448-66a9-47ec-89d3-f30f2150ec3d", "type_name": "Proposal", "creator": ["niclas-melin"], "tags": ["tidmedel", "huvudman", "niclas-melin-4"], "aid": "niclas-melin-4"}, {"text": "\u00d6ppna databaser - \n#TidMedel\n#L\u00e4ros\u00e4ten", "uid": "b8ea2495-b6d1-4a7a-844e-a76cc2c88059", "contents": [], "created": 1539203386, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/b8ea2495-b6d1-4a7a-844e-a76cc2c88059", "type_name": "Proposal", "creator": ["anna-malmskold"], "tags": ["tidmedel", "l\u00e4ros\u00e4ten", "anders-5"], "aid": "anders-5"}, {"text": "S\u00e4rskild typ av forsknings\u00f6versikt som dels \u00e4r skriver p\u00e5 tillg\u00e4ngligt spr\u00e5k, dels explicit tolkar hur forskningen kan till\u00e4mpas p\u00e5 skolans digitalisering. Fokus p\u00e5 l\u00e4randerelevant forskning, inte bara p\u00e5 l\u00e4randespecifik forskning .\r\nN\u00e4r: Ig\u00e5ngs\u00e4ttning #Tidkort sikt, d\u00e4refter fortl\u00f6pande\r\nVem: N\u00e5gon ( #Skolverket?, #Skolforskningsinstitutet?) ger uppdrag till l#\u00e4ros\u00e4ten som engagerar forskare med f\u00f6ruts\u00e4ttningar att reducera grundforskning till praktikrelevant forskning, det vill s\u00e4ga breda kontaktn\u00e4t och bred erfarenhet.", "uid": "bb7eba5e-3ebb-4bf9-a4f4-f397fcd99751", "contents": [], "created": 1539163680, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/bb7eba5e-3ebb-4bf9-a4f4-f397fcd99751", "type_name": "Proposal", "creator": ["bengt-hansson"], "tags": ["tidkort", "skolverket", "skolforskningsinstitutet", "bengt-hansson-1"], "aid": "bengt-hansson-1"}, {"text": "Forskarutbildade l\u00e4rare kan vara en v\u00e4g att g\u00e5. \n#TidL\u00e5ng\n#huvudman", "uid": "bbd1e1fc-cdd1-44c5-8a40-3ab79e916816", "contents": [], "created": 1539203325, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/bbd1e1fc-cdd1-44c5-8a40-3ab79e916816", "type_name": "Proposal", "creator": ["anna-malmskold"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "huvudman", "fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av-5"], "aid": "fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av-5"}, {"text": "Bord 3 f\u00f6resl\u00e5r att forskningen tydligg\u00f6rs p\u00e5 ett enkelt \"f\u00f6rskola/skolanpassat\" s\u00e4tt och g\u00f6rs tillg\u00e4ngligt p\u00e5 en nationell plattform (exempelvis Skolverket, j\u00e4mf\u00f6r med Omv\u00e4rldsbloggen). Visualisera g\u00e4rna med t.ex diagram och enkla presentationer och Youtubekanal. \u00c4r du intresserad ska det finnas klickbara l\u00e4nkar till rapporter. \r\n#TidKort #L\u00e4ros\u00e4ten #Skolverket", "uid": "c6026652-6ae2-4f6a-bf00-9376ab882f01", "contents": [], "created": 1539161529, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/c6026652-6ae2-4f6a-bf00-9376ab882f01", "type_name": "Proposal", "creator": ["sve_dig"], "tags": ["tidkort", "l\u00e4ros\u00e4ten", "skolverket", "sve_dig-1"], "aid": "sve_dig-1"}, {"text": "grupp 23 f\u00f6resl\u00e5r \n\nDet beh\u00f6vs olika kanaler och m\u00f6tesplatser: forsknings\u00f6versikter, seminarier d\u00e4r  man talar tillg\u00e4ngligt om forskning, skolforskningsinstitutet beh\u00f6ver komma ut tillg\u00e4ngligt med sina resultat, sociala medier med tematiska kollegiala samtal, st\u00f6dmaterial fr\u00e5n skolverket, lokalt och regionalt placerade kontaktpersoner med s\u00e4rskilt ansvar f\u00f6r forskningsfr\u00e5gor, IT-r\u00e5d regionalt. OBS! Regelverk och lagar m\u00e5ste h\u00e4nga med f\u00f6r att kunna arbeta med skolans verksamhet innanf\u00f6r OCH utanf\u00f6r skolans v\u00e4ggar. \n\nRektorer m\u00e5ste vara de som samordnar implementerar och ser till att forskning om digitalisering sprids \u2013 men de m\u00e5ste kunna delegera\n\nArbeta f\u00f6r att g\u00f6ra strukturerna mindre br\u00e4ckliga. Inte s\u00e5 personbundna.\n#TidMedel #L\u00e4ros\u00e4ten #Skolverket", "uid": "c8971521-5981-4066-b874-b941021dd16f", "contents": [], "created": 1539162562, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/c8971521-5981-4066-b874-b941021dd16f", "type_name": "Proposal", "creator": ["ylva-lindberg"], "tags": ["tidmedel", "l\u00e4ros\u00e4ten", "skolverket", "ylva-lindberg-4"], "aid": "ylva-lindberg-4"}, {"text": "Vad g\u00f6r resten av v\u00e4rlden? Kan vi \u00e5teranv\u00e4nda andras framg\u00e5ng?", "uid": "ccf5ff51-3e55-4497-a162-8f57ccbf803c", "contents": [], "created": 1539162475, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/ccf5ff51-3e55-4497-a162-8f57ccbf803c", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["danny-stacey"], "tags": []}, {"text": "F\u00f6rslag: M\u00f6tesplatser\r\n\r\nVilka akt\u00f6rer? #L\u00e4ros\u00e4ten, #mellanakt\u00f6rer, typ #RISE\r\n#TidMedel\r\n\r\nFrekventa m\u00f6ten mellan akademi och skola, tex Learning Forum, \u00e4r viktigt. Centralt att skolan d\u00e5 representeras \u00e4ven av rektorer och l\u00e4rare, inte bara av centrala funktioner hos huvudmannen.  \r\nDet handlar inte bara om att tillg\u00e4ngligg\u00f6ra forskning utan ocks\u00e5 att g\u00f6ra skolan delaktig.", "uid": "cd0c7399-f105-456a-b4cf-f720575f4f53", "contents": [], "created": 1539163584, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/cd0c7399-f105-456a-b4cf-f720575f4f53", "type_name": "Proposal", "creator": ["lisa_molin"], "tags": ["l\u00e4ros\u00e4ten", "mellanakt\u00f6rer", "rise", "tidmedel", "lisa_molin-4"], "aid": "lisa_molin-4"}, {"text": "F\u00f6resl\u00e5r att akademin skapar strukturer f\u00f6r att sprida forskning p\u00e5 ett professionsriktat s\u00e4tt. Exempelvis att professionen har en aktiv roll i granskningsprocessen, att det blir obligatoriskt med kurs i att skriva popul\u00e4rvetenskapligt/professionsinriktat f\u00f6r forskare.\r\n#TidL\u00e5ng #L\u00e4ros\u00e4ten #finansi\u00e4rerna", "uid": "d69f4791-8611-4957-a673-c9b9d81b31e0", "contents": [], "created": 1539162794, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/d69f4791-8611-4957-a673-c9b9d81b31e0", "type_name": "Proposal", "creator": ["bord7"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "l\u00e4ros\u00e4ten", "finansi\u00e4rerna", "bord7-3"], "aid": "bord7-3"}, {"text": "Skapa konkreta konsoliderade metoder och insikter anpassade efter m\u00e5lgruppens behov. Fokus p\u00e5 hur man ska g\u00f6ra, inte vara n\u00f6dv\u00e4ndigt att l\u00e4sa alla detaljer. Kanske via moduler p\u00e5 Skolverket. \r\n#TidKort #Skolforskningsinstitutet", "uid": "e7ebe11f-9c76-47b4-a404-7fde499908c6", "contents": [], "created": 1539161378, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/e7ebe11f-9c76-47b4-a404-7fde499908c6", "type_name": "Proposal", "creator": ["niclas-melin"], "tags": ["tidkort", "skolforskningsinstitutet", "niclas-melin-2"], "aid": "niclas-melin-2"}, {"text": "Bord 24 f\u00f6resl\u00e5r Utveckla metoder f\u00f6r att till\u00e4mpa forskningen\n#TidMedel #L\u00e4ros\u00e4ten #huvudm\u00e4n", "uid": "eecfb422-ef49-4481-aa69-e0ba2c52e671", "contents": [], "created": 1539202973, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/eecfb422-ef49-4481-aa69-e0ba2c52e671", "type_name": "Proposal", "creator": ["jonasedlund"], "tags": ["tidmedel", "l\u00e4ros\u00e4ten", "huvudm\u00e4n", "fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av-4"], "aid": "fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av-4"}, {"text": "Bord 24 f\u00f6resl\u00e5r \r\nPopularisera publikationerna\r\n#TidMedel #L\u00e4ros\u00e4ten", "uid": "ef65107a-517d-48cf-8b73-0f3707a02b77", "contents": [], "created": 1539162833, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/ef65107a-517d-48cf-8b73-0f3707a02b77", "type_name": "Proposal", "creator": ["jonasedlund"], "tags": ["tidmedel", "l\u00e4ros\u00e4ten", "jonasedlund-2"], "aid": "jonasedlund-2"}, {"text": "Identifiera, f\u00f6rb\u00e4ttra  och tillg\u00e4ngligg\u00f6r befintliga s\u00f6ksystem och utveckla p\u00e5 sikt b\u00e4ttre s\u00f6kmotorer. Jfr the Education endowment foundation (kort och medell\u00e5ng sikt - #skolverket)\n#TidKort", "uid": "f248166b-298d-4e05-8e02-42df5fc71e61", "contents": [], "created": 1539163134, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/f248166b-298d-4e05-8e02-42df5fc71e61", "type_name": "Proposal", "creator": ["patrik-lilja"], "tags": ["skolverket", "tidkort", "patrik-lilja-3"], "aid": "patrik-lilja-3"}, {"text": "Hitta fler bloggare som Stefan P\u00e5lsson (kort sikt \u2013 #universitet och h\u00f6gskolor med l\u00e4rarutbildningar)\n#TidKort #Skolverket #L\u00e4rarutbildningarna", "uid": "f2bc98f4-206d-4ce4-9495-678f4f6221d3", "contents": [], "created": 1539163083, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/f2bc98f4-206d-4ce4-9495-678f4f6221d3", "type_name": "Proposal", "creator": ["patrik-lilja"], "tags": ["universitet", "tidkort", "skolverket", "l\u00e4rarutbildningarna", "patrik-lilja-2"], "aid": "patrik-lilja-2"}, {"text": "Grupp 1 - Learnig Forum \r\n\r\nNy tillg\u00e4nglig samlingsplats f\u00f6r forskning via tex skolverket eller annan plattform. Kategoriserat efter yrkeskategori, fr\u00e5gest\u00e4llning, problemomr\u00e5den. \r\n#TidMedel #L\u00e4ros\u00e4ten #Skolverket", "uid": "f4fc7130-adbe-49da-9b07-717dba82fb96", "contents": [], "created": 1539161531, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/f4fc7130-adbe-49da-9b07-717dba82fb96", "type_name": "Proposal", "creator": ["barasaralu"], "tags": ["tidmedel", "l\u00e4ros\u00e4ten", "skolverket", "barasaralu-4"], "aid": "barasaralu-4"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Grupp 9 - Enligt strategin: Rektor m\u00e5ste prioritera detta arbete, f\u00f6rvaltning m\u00e5ste trycka p\u00e5. Huvudmannen har ansvar f\u00f6r att detta sker.\r\n#TidKort #Huvudman #Skolledning", "uid": "f6159290-7f24-4c1e-85c4-bc61a5a8fdac", "contents": [], "created": 1539161263, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/f6159290-7f24-4c1e-85c4-bc61a5a8fdac", "type_name": "Proposal", "creator": ["hanna-forsberg"], "tags": ["tidkort", "huvudman", "skolledning", "hanna-forsberg-1"], "aid": "hanna-forsberg-1"}, {"text": "Vad s\u00e4gs om en kanal p\u00e5 youtube med spellistor kategoriserade utifr\u00e5n olika forskningsomr\u00e5den/fr\u00e5gor?\r\n\r\n#skolverket #tidmedel #bord7-2", "uid": "fef1382a-aaba-4f34-ac34-443735863a4c", "contents": [], "created": 1539162054, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/fef1382a-aaba-4f34-ac34-443735863a4c", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["peter-gustafsson"], "tags": ["skolverket", "tidmedel", "bord7-2"]}, {"uid": "33cbeca3-a17a-4558-a994-337f6c5edd38", "created": 1539246400, "title": "Vilka \u00e5tg\u00e4rder b\u00f6r prioriteras i arbetet med handlingsplanen?", "start_time": 1539252041, "type_name": "Poll", "manifest": {"Vote": 34}, "poll_plugin": "sorted_schulze", "end_time": 1539587629, "path": "/learning-forum-2018/fraga-1-hur-kan-det-sakerstallas-att-forskning-om-skolans-digitalisering-och-av/vilka-atgarder-for-att-forskning-tillgangliggors-och-stodjer-utvecklingen-ar", "contents": []}]}, {"uid": "2a1dd050-27dc-4e41-a923-76c339c1e786", "created": 1539078866, "title": "Fr\u00e5ga 2: F\u00f6resl\u00e5 samverkansformer mellan akademi och skola avseende forskning om skolans digitalisering som ni tror kan vara framg\u00e5ngsrika?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 12, "Proposal": 44, "Poll": 1}, "end_time": 1539848334, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om", "contents": [{"text": "Bord 24 f\u00f6resl\u00e5r: L\u00e5t fler inom l\u00e4rark\u00e5ren forska om sin egen praktik.\nHur fort kan detta realiseras?\n#TidL\u00e5ng\n#L\u00e4ros\u00e4ten, #huvudm\u00e4n, #staten", "uid": "010a3684-cb40-4e5b-ae4a-a610e274bc18", "contents": [], "created": 1539204637, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/010a3684-cb40-4e5b-ae4a-a610e274bc18", "type_name": "Proposal", "creator": ["jonasedlund"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "l\u00e4ros\u00e4ten", "huvudm\u00e4n", "staten", "anders-14"], "aid": "anders-14"}, {"text": "Grupp3: Kan vi ta hj\u00e4lp av sjukv\u00e5rdens modell och modifiera den efter skolv\u00e4sendet?\r\n#Tidmedel\r\nAkt\u00f6rer: #L\u00e4ros\u00e4ten och #Skolverket", "uid": "04e2a7d7-3902-46ca-a300-ce270750af0f", "contents": [], "created": 1539162491, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/04e2a7d7-3902-46ca-a300-ce270750af0f", "type_name": "Proposal", "creator": ["sve_dig"], "tags": ["tidmedel", "l\u00e4ros\u00e4ten", "skolverket", "sve_dig-2"], "aid": "sve_dig-2"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Genom praktikn\u00e4ra forskning med uppf\u00f6ljning och skolverkets moduler som en l\u00f6sning p\u00e5 att s\u00e4kerst\u00e4lla tillg\u00e4ngligheten. \r\n#TidKort\r\n#Skolverket, #l\u00e4rare, #huvudm\u00e4n, #forskare", "uid": "071c06eb-5357-43d4-9ad3-850264556f50", "contents": [], "created": 1539162544, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/071c06eb-5357-43d4-9ad3-850264556f50", "type_name": "Proposal", "creator": ["simon-sjolund"], "tags": ["tidkort", "skolverket", "l\u00e4rare", "huvudm\u00e4n", "forskare", "simon-sjolund-2"], "aid": "simon-sjolund-2"}, {"text": "Science Centers, det finns 19 i Sverige \u00e4r viktiga noder mellan akademi och skola och har hitintills varit resurser i programmering f\u00f6r b\u00e5de elever och l\u00e4rare. Vissa S.C har vetenskapliga r\u00e5d. I Norge har Kunskapsdepartementet gett sina Vitensenter uppdraget att vara resurser i digitaliserings- processen. <svenska Science centers kan vara viktiga parter i en handlingsplan f\u00f6r digitalisering i skolan, genom utbildning f\u00f6r l\u00e4rare och forskning.", "uid": "08453ff8-df90-45ae-9e96-857195907dcb", "contents": [], "created": 1539551968, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/08453ff8-df90-45ae-9e96-857195907dcb", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["topptur123"], "tags": []}, {"text": "Skapa organisation kring examensarbeten p\u00e5 l\u00e4rarutbildning och inom andra discipliner d\u00e4r fr\u00e5gor kan initieras av verksamhet och embryo till vidare forskningsinsatser p\u00e5 n\u00e4sta niv\u00e5.", "uid": "0ac4c524-ea92-46ce-afc3-cfc567318b08", "contents": [], "created": 1539204910, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/0ac4c524-ea92-46ce-afc3-cfc567318b08", "type_name": "Proposal", "creator": ["lars-sundberg"], "tags": ["anders-19"], "aid": "anders-19"}, {"text": "Grupp 9 f\u00f6resl\u00e5r - Nationell plattform som samlar forskning p\u00e5 ett tillg\u00e4ngligt och anv\u00e4ndarv\u00e4nligt s\u00e4tt.\n#TidMedel #Regeringen", "uid": "0bd2c949-8eb9-4db6-a3aa-71a0afafa0d3", "contents": [], "created": 1539162367, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/0bd2c949-8eb9-4db6-a3aa-71a0afafa0d3", "type_name": "Proposal", "creator": ["hanna-forsberg"], "tags": ["tidmedel", "regeringen", "hanna-forsberg-4"], "aid": "hanna-forsberg-4"}, {"text": "Akademin kan vara ett st\u00f6d f\u00f6r att skolan sj\u00e4lv skall bedriva forskning p\u00e5 sin verksamhet. #kortsikt", "uid": "0bff2944-62a9-4099-adeb-f7482ce3a891", "contents": [], "created": 1539162298, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/0bff2944-62a9-4099-adeb-f7482ce3a891", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["pernilla-backe"], "tags": ["kortsikt"]}, {"text": "Bord 24 f\u00f6resl\u00e5r: Snabbsvarande l\u00e4rarpaneler som kan ge feedback p\u00e5 p\u00e5g\u00e5ende forskning.\nHur fort kan detta realiseras?\n#TidKort\n#L\u00e4ros\u00e4ten", "uid": "0c7f74a7-0ea6-4f2a-9f55-2d2ce8757ac5", "contents": [], "created": 1539204622, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/0c7f74a7-0ea6-4f2a-9f55-2d2ce8757ac5", "type_name": "Proposal", "creator": ["jonasedlund"], "tags": ["tidkort", "l\u00e4ros\u00e4ten", "anders-13"], "aid": "anders-13"}, {"text": "Bord 14 f\u00f6resl\u00e5r \r\nSamverkansformer beh\u00f6ver utvecklas, standardiseras och spridas\r\nUtifr\u00e5n olika exempel p\u00e5 modeller som finns i dag, bygg en modell som kan funka nationellt. Exempel p\u00e5 modeller att inspireras av:\r\n-\tPernilla (h\u00f6gskolan i Halmstad) har en modell f\u00f6r samverkan\r\n-\tIfous modell\r\n-\tVinnovas samverkansmodeller\r\n-\tULF-avtalen?\r\nS\u00e5nt som exempelvis beh\u00f6ver ses \u00f6ver och standardiseras:\r\n-\tMekanismer f\u00f6r att plocka upp relevanta fr\u00e5gest\u00e4llningar \u2013 hur fr\u00e5gor plockas upp fr\u00e5n praktiken\r\n-\tAvtalsformuleringar om samverkan \r\n-\tFinansieringsformer\r\n\r\nN\u00c4R?\r\n#TidKort sikt: Se \u00f6ver och kartl\u00e4gg modeller. Utifr\u00e5n detta, bygg en modell som kan funka nationellt.\r\n#TidMedel: Implementera och utv\u00e4rdera modeller.\r\n#TidL\u00e5ng: Nationellt rikst\u00e4ckande modell till\u00e4mpas\r\n\r\nVEM?\r\n#Utbildningsdepartementet ge i uppdrag till \u2026 \r\n#SKL och \u00f6vriga #huvudm\u00e4n en viktig part i detta\r\n#Universiteten beh\u00f6ver vara med i dialogen om modeller", "uid": "0d7bcc5c-2f82-4b6a-930d-2f82b01ea90f", "contents": [], "created": 1539163796, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/0d7bcc5c-2f82-4b6a-930d-2f82b01ea90f", "type_name": "Proposal", "creator": ["karin-hermansson"], "tags": ["tidkort", "tidmedel", "tidl\u00e5ng", "utbildningsdepartementet", "skl", "huvudm\u00e4n", "universiteten", "karin-hermansson-3"], "aid": "karin-hermansson-3"}, {"text": "Samprojekt i fokusomr\u00e5den med skolan, forskning och leverant\u00f6rer som utvecklar och provar nya former av digitala verktyg.\nTripple helix", "uid": "0f17ec97-9122-4a62-ac6a-71c6903ac097", "contents": [], "created": 1539164759, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/0f17ec97-9122-4a62-ac6a-71c6903ac097", "type_name": "Proposal", "creator": ["nathalie"], "tags": ["nathalie-3"], "aid": "nathalie-3"}, {"text": "Forskning om digitalisering i undervisningssammanhang som inslag i UVK-delen av l\u00e4rarutbildningarna", "uid": "0fbfbac9-97e3-4e91-958e-0085229392ba", "contents": [], "created": 1539162100, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/0fbfbac9-97e3-4e91-958e-0085229392ba", "type_name": "Proposal", "creator": ["lln"], "tags": ["lln-1"], "aid": "lln-1"}, {"text": "Bord 32 - Forskarl\u00e4rartj\u00e4nster - motsvarande f\u00f6rstel\u00e4rartj\u00e4nster p\u00e5 skolorna\r\nForskare samtalar med elever och l\u00e4rare - bygga broar med praktiken\r\nL\u00e4rartj\u00e4nster med uppdrag att ing\u00e5 i forskningsteam. Samskapa\r\nKommunicera \u00e4ven misslyckanden.\r\n#TidL\u00e5ng\r\n#Skolverket", "uid": "104295d9-d9bb-4904-b86f-08fc8ae418d4", "contents": [], "created": 1539163259, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/104295d9-d9bb-4904-b86f-08fc8ae418d4", "type_name": "Proposal", "creator": ["agneta"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "skolverket", "agneta-2"], "aid": "agneta-2"}, {"text": "F\u00f6rslag fr\u00e5n bord 20: Utbyte i kontinuerligt \u00e5terkommande fasta forum, fysiska och digitala. #TidKort f\u00f6r att f\u00e5 ig\u00e5ng, medel-l\u00e5ng f\u00f6r att f\u00e5 tillr\u00e4ckligt engagemang, Akt\u00f6rer: #Skolverket, #L\u00e4ros\u00e4ten och andra som bedriver forskning p\u00e5 skolomr\u00e5det. #Regeringen f\u00e5r ge direktiv.", "uid": "1351994a-48ba-4350-a82f-aac3153791f4", "contents": [], "created": 1539204360, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/1351994a-48ba-4350-a82f-aac3153791f4", "type_name": "Proposal", "creator": ["marcus_ander"], "tags": ["tidkort", "skolverket", "l\u00e4ros\u00e4ten", "regeringen", "anders-10"], "aid": "anders-10"}, {"text": "F\u00f6rslag: Spridning av redan existerande samverkansmodeller, tex ULF-avtalet som just tecknats mellan G\u00f6teborgsregionen och G\u00f6teborgs universitet som m\u00f6jligg\u00f6r st\u00f6d f\u00f6r praktikn\u00e4ra forskning i ett likst\u00e4llt samarbete mellan kommun och akademi, Designbaserat l\u00e4rande och aktionsforskning\r\n#Skolforskningsinstitutet, #Skolverket\r\n#TidKort", "uid": "17f18740-7545-480b-96da-ce4850e13abe", "contents": [], "created": 1539163742, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/17f18740-7545-480b-96da-ce4850e13abe", "type_name": "Proposal", "creator": ["lisa_molin"], "tags": ["skolforskningsinstitutet", "skolverket", "tidkort", "lisa_molin-5"], "aid": "lisa_molin-5"}, {"text": "@sve_dig Det \u00e4r precis vad ulf-avtalen \u00e4r", "uid": "1e6091bc-45ef-4547-af98-6d74ba0d692d", "contents": [], "created": 1539163379, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/1e6091bc-45ef-4547-af98-6d74ba0d692d", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["lln"], "tags": []}, {"text": "S\u00e4kra samverkanserfarenhet under hela l\u00e4rarens karri\u00e4r - fr\u00e5n l\u00e4rarutbildning och fram\u00e5t. Inkluderas i l\u00e4rarutbildningens DNA och erbjuds som fortbildning till yrkesaktiva.\r\nN\u00e4r: L\u00e5ng\r\nVem: L\u00e4rarutbildningarna", "uid": "25324738-07cc-42d7-8ac3-99ee97814554", "contents": [], "created": 1539163186, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/25324738-07cc-42d7-8ac3-99ee97814554", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["niclas-melin"], "tags": []}, {"text": "efters\u00f6ker en samverkansform f\u00f6r kraftsamling f\u00f6r programmering i skolan och j\u00e4mst\u00e4lldhet, med bakgrund i att andelen kvinnor inom datayrken sjunkit sedan 80-talet (k\u00e4lla: http://bit.ly/skoldigiplan-kraftsamling), s\u00e5 att trenden v\u00e4nds", "uid": "271cbfd9-94fe-415a-8460-30bd83dac284", "contents": [], "created": 1539163421, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/271cbfd9-94fe-415a-8460-30bd83dac284", "type_name": "Proposal", "creator": ["marcusnygren"], "tags": ["marcusnygren-4"], "aid": "marcusnygren-4"}, {"text": "Grupp 9 - Exempel: Halmstad h\u00f6gskola, kommunerna \u00e4r med i planering och finansiering, och v\u00e4ljer att vara delaktiga i forskningsprojekt som bedrivs i h\u00f6gskolan. \n(Men vad h\u00e4nder om kommuner inte anser att de har r\u00e5d?)", "uid": "35e787ae-c8c3-461c-a52f-7e44e6472806", "contents": [], "created": 1539162796, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/35e787ae-c8c3-461c-a52f-7e44e6472806", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["hanna-forsberg"], "tags": []}, {"text": "Studiecirklar - forskningsfr\u00e5gor mejslas fram av verksamhet men analys och fokus leds av akademin", "uid": "38e7025e-408d-4592-91ba-335a7ceeba84", "contents": [], "created": 1539204900, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/38e7025e-408d-4592-91ba-335a7ceeba84", "type_name": "Proposal", "creator": ["lars-sundberg"], "tags": ["anders-18"], "aid": "anders-18"}, {"text": "Grupp 9 - f\u00f6resl\u00e5r Utbildning av politiker i att leda digitalisering, i syfte att synligg\u00f6ra och m\u00f6jligg\u00f6ra diskussion i fr\u00e5gan\r\n#TidMedel #SKL", "uid": "39f025fc-24c7-47af-bb22-e47181771f5d", "contents": [], "created": 1539161405, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/39f025fc-24c7-47af-bb22-e47181771f5d", "type_name": "Proposal", "creator": ["hanna-forsberg"], "tags": ["tidmedel", "skl", "hanna-forsberg-2"], "aid": "hanna-forsberg-2"}, {"text": "Skapa digitala forum f\u00f6r m\u00f6ten mellan verksamhet och akademi\nAkademin beh\u00f6ver synligg\u00f6ra sig i stora sammanhang och visa p\u00e5 att de finns och arbetar med fr\u00e5gorna och \u00e4r en del av \u201dresan\u201d\nViktigt att forskningen utg\u00e5r fr\u00e5n de f\u00f6ruts\u00e4ttningar som finns i verksamheten - f\u00e5r inte bli en p\u00e5laga utan snare en drivkraft\n#TidMedel\n#SKL, #Skolverket", "uid": "47e24db6-ecf4-4b3c-bc24-2d95a6c653b9", "contents": [], "created": 1539204890, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/47e24db6-ecf4-4b3c-bc24-2d95a6c653b9", "type_name": "Proposal", "creator": ["lars-sundberg"], "tags": ["tidmedel", "skl", "skolverket", "anders-17"], "aid": "anders-17"}, {"text": "F\u00f6rslag fr\u00e5n bord 20 Fler forskare knutna lokalt till skolor. #TidL\u00e5ng, Akt\u00f6rer: #Huvudm\u00e4n, #finansi\u00e4rer och #forskningsinstitutioner.", "uid": "4cbf7b99-a3bd-4346-9a77-7d35b719c76c", "contents": [], "created": 1539204351, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/4cbf7b99-a3bd-4346-9a77-7d35b719c76c", "type_name": "Proposal", "creator": ["marcus_ander"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "huvudm\u00e4n", "finansi\u00e4rer", "forskningsinstitutioner", "anders-9"], "aid": "anders-9"}, {"text": "Bord 24 f\u00f6resl\u00e5r: L\u00e5t l\u00e4rarstudenter samla in data i samverkan med handledare f\u00f6r forskningssyfte med en stark forskningsfr\u00e5ga i grunden.\nHur fort kan detta realiseras?\n#TidKort\n#L\u00e4ros\u00e4ten", "uid": "523d9b66-5b20-4fdc-a24e-941b798691ca", "contents": [], "created": 1539204606, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/523d9b66-5b20-4fdc-a24e-941b798691ca", "type_name": "Proposal", "creator": ["jonasedlund"], "tags": ["tidkort", "l\u00e4ros\u00e4ten", "anders-11"], "aid": "anders-11"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Inf\u00f6r VFU fr\u00e5n akademi in i skolan d\u00e4r forskare hittar n\u00e4rmare verksamhetskoppling och kan f\u00e5nga upp b\u00e5de pedagogers och elevers perspektiv i fr\u00e5gan och d\u00e4rmed skapa utbyte mellan verksamhet och forskning. Kan med f\u00f6rdel ske digitalt.\r\n#TidMedel #L\u00e4ros\u00e4ten #Vinnova", "uid": "58f06982-67ad-423b-8690-8f24a136864b", "contents": [], "created": 1539161508, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/58f06982-67ad-423b-8690-8f24a136864b", "type_name": "Proposal", "creator": ["gustaf_jutterdal"], "tags": ["tidmedel", "l\u00e4ros\u00e4ten", "vinnova", "gustaf_jutterdal-2"], "aid": "gustaf_jutterdal-2"}, {"text": "Koppla fler forskare till kommuner, skolor och regioner och f\u00f6rdela dem mer likv\u00e4rdigt s\u00e5 inte bara storstadsregioner f\u00e5r ta del av dessa.", "uid": "5cf9eabc-03df-4868-b491-75c75ba66a9c", "contents": [], "created": 1539161679, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/5cf9eabc-03df-4868-b491-75c75ba66a9c", "type_name": "Proposal", "creator": ["fredrik-hedstrom"], "tags": ["fredrik-hedstrom-5"], "aid": "fredrik-hedstrom-5"}, {"text": "efters\u00f6ker en samverkansform f\u00f6r kraftsamling f\u00f6r programmering i skolan och j\u00e4mst\u00e4lldhet, med bakgrund i att andelen kvinnor inom datayrken sjunkit sedan 80-talet (http://bit.ly/lf-kraftsamling), s\u00e5 att trenden v\u00e4nds", "uid": "60010975-accd-4794-ae09-f95b9d5f4f94", "contents": [], "created": 1539163235, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/60010975-accd-4794-ae09-f95b9d5f4f94", "type_name": "Proposal", "creator": ["marcusnygren"], "tags": ["marcusnygren-2"], "aid": "marcusnygren-2"}, {"text": "grupp 23 f\u00f6resl\u00e5r \r\n\r\n\u00d6ka forskningsgraden bland l\u00e4rare. #TidL\u00e5ng \r\nSe m\u00f6tesplatser som omn\u00e4mns i svar 1 p\u00e5 fr\u00e5ga 1.", "uid": "6230e9a9-5c7e-497b-a1cf-e1238ffc5d5c", "contents": [], "created": 1539162173, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/6230e9a9-5c7e-497b-a1cf-e1238ffc5d5c", "type_name": "Proposal", "creator": ["ylva-lindberg"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "ylva-lindberg-1"], "aid": "ylva-lindberg-1"}, {"text": "Bord 24 f\u00f6resl\u00e5r: Systematiska unders\u00f6kningar i skolorna f\u00f6r att vidga underlaget f\u00f6r datainsamling.\nHur fort kan detta realiseras?\n#TidMedel\n#Huvudm\u00e4n", "uid": "62378a42-26d8-4ad7-88a4-850c1df9c467", "contents": [], "created": 1539204612, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/62378a42-26d8-4ad7-88a4-850c1df9c467", "type_name": "Proposal", "creator": ["jonasedlund"], "tags": ["tidmedel", "huvudm\u00e4n", "anders-12"], "aid": "anders-12"}, {"text": "- Se \u00f6ver vilken roll f\u00f6rstel\u00e4rare, gymnasielektorer och skolbibliotekarier kan ha som \"medlare\"\n#TidKort #Huvudman #Skolledning", "uid": "630ae432-6e01-4eeb-8649-03d6e84ae3b6", "contents": [], "created": 1539163469, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/630ae432-6e01-4eeb-8649-03d6e84ae3b6", "type_name": "Proposal", "creator": ["patrik-lilja"], "tags": ["tidkort", "huvudman", "skolledning", "patrik-lilja-5"], "aid": "patrik-lilja-5"}, {"text": "Grupp 9 - f\u00f6resl\u00e5r Ett (nytt) Nationellt centrum f\u00f6r digitalisering har ansvar f\u00f6r, och skapar, detta.\n#TidMedel #Regeringen", "uid": "7af2ca92-5580-4cf7-b5d8-13b3b5df7dd7", "contents": [], "created": 1539161737, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/7af2ca92-5580-4cf7-b5d8-13b3b5df7dd7", "type_name": "Proposal", "creator": ["hanna-forsberg"], "tags": ["tidmedel", "regeringen", "hanna-forsberg-3"], "aid": "hanna-forsberg-3"}, {"text": "efters\u00f6ker en samverkansform f\u00f6r kraftsamling f\u00f6r programmering i skolan och j\u00e4mst\u00e4lldhet, med bakgrund i att andelen kvinnor inom datayrken sjunkit sedan 80-talet (k\u00e4lla: http://bit.ly/skoldigiplan-kraftsamling), s\u00e5 att trenden v\u00e4nds", "uid": "7db84063-f1c1-47f4-8326-d77399639097", "contents": [], "created": 1539163352, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/7db84063-f1c1-47f4-8326-d77399639097", "type_name": "Proposal", "creator": ["marcusnygren"], "tags": ["marcusnygren-3"], "aid": "marcusnygren-3"}, {"text": "\u2022\tForskarna sj\u00e4lva g\u00f6r sm\u00e5 filmer som paketerar och f\u00f6rklarar sina resultat. \n\u2022\tGemensamma tematiska workshopar \n\u2022\tForskare deltar i skolans verksamheter. Forskaren knyts till skolan f\u00f6r att f\u00e5 regelbunden \u00e5terkoppling p\u00e5 den verksamheten som man bedriver.\n\u2022\tKartl\u00e4gg verksamheten med hj\u00e4lp av LIKA som ett s\u00e4tt att identifiera var man beh\u00f6ver knyta en forskare\n\u2022\tStarta en forskningscirkel \u2013 En forskare kommer till skolan och m\u00e4ter, f\u00f6r\u00e4ndrar verksamheten, m\u00e4ter igen.", "uid": "87e85c0d-e77b-4cec-aab0-18dd446d1114", "contents": [], "created": 1539163521, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/87e85c0d-e77b-4cec-aab0-18dd446d1114", "type_name": "Proposal", "creator": ["nathalie"], "tags": ["nathalie-2"], "aid": "nathalie-2"}, {"text": "Tydligg\u00f6r arbetsordning som involverar organisation i sin helhet s\u00e5 v\u00e4l som f\u00f6rstel\u00e4rare, utbildningsstrateger eller liknande skulle beh\u00f6va hitta s\u00e4tt att f\u00e5nga olika aspekter som annars inte m\u00e4ts. L\u00e4nka till systematiskt kvalitetsarbete och g\u00f6r inte digitalisering till en separat fr\u00e5ga.\n#TidKort #Kommunpolitiken #Skolledning", "uid": "8d6ccc39-bc46-4701-aeee-50d67aa06c41", "contents": [], "created": 1539164709, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/8d6ccc39-bc46-4701-aeee-50d67aa06c41", "type_name": "Proposal", "creator": ["patrik-lilja"], "tags": ["tidkort", "kommunpolitiken", "skolledning", "patrik-lilja-7"], "aid": "patrik-lilja-7"}, {"text": "Bord 10\nULF-modellen (kr\u00e4vs lektor p\u00e5 skolan)\nVerksamma l\u00e4rare har m\u00f6jlighet att forskarutbilda sig.\nMindre projekt som \u00e4r n\u00e4ra verksamheten.", "uid": "8ef5db0f-7973-4794-a7f8-fa04f548136a", "contents": [], "created": 1539162792, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/8ef5db0f-7973-4794-a7f8-fa04f548136a", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["bjorn-wassholm"], "tags": []}, {"text": "F\u00f6rslag fr\u00e5n bord 20: Fler forskande l\u00e4rare (bl.a. aktionsforskning) och skolledare som i sig utg\u00f6r l\u00e4nken till akademin. #TidMedel (f\u00f6r att f\u00e5 ig\u00e5ng), Akt\u00f6rer: #huvudm\u00e4n, #finansi\u00e4rer och #forskningsinstitutioner.", "uid": "914ce217-3c64-430b-8d5d-1007b1003a86", "contents": [], "created": 1539204342, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/914ce217-3c64-430b-8d5d-1007b1003a86", "type_name": "Proposal", "creator": ["marcus_ander"], "tags": ["tidmedel", "huvudm\u00e4n", "finansi\u00e4rer", "forskningsinstitutioner", "anders-8"], "aid": "anders-8"}, {"text": "Grupp 26 tycker: \r\nAkademin m\u00e5ste leva i 2000-talet och inte vara kvar i d\u00e5tiden. Digitaliseringen ser vi v\u00e4ldigt lite av i tex l\u00e4rarutbildningen. H\u00e4r m\u00e5ste det vara krav i handlingsplanen p\u00e5 vad som m\u00e5ste ing\u00e5 i utbildningarna.\n#TidMedel #L\u00e4ros\u00e4ten #L\u00e4rarutbildningarna", "uid": "967830a2-1c75-4798-94f4-7f725cc1d7b4", "contents": [], "created": 1539161156, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/967830a2-1c75-4798-94f4-7f725cc1d7b4", "type_name": "Proposal", "creator": ["sara-bruun"], "tags": ["tidmedel", "l\u00e4ros\u00e4ten", "l\u00e4rarutbildningarna", "sara-bruun-2"], "aid": "sara-bruun-2"}, {"text": "1 \u00e5r: Skolverket ger direktiv om att det ska finnas funktion f\u00f6r forskningssamordning p\u00e5 kommunal niv\u00e5. Skolverket startar ett arbete f\u00f6r att samordna \u201dlokala\u201d n\u00e4tverk kopplade till l\u00e4ros\u00e4ten d\u00e4r det bedrivs skolforskning. i vilka \u201dforskningssamordnare\u201d ska aktiveras.  \r\n1-3 \u00e5r: Lokala n\u00e4tverk skapas som \u00e4r kopplade till l\u00e4ros\u00e4ten f\u00f6r det bedrivs skolforskning. Uppdrag fr\u00e5n Utbildningsdepartementet till respektive l\u00e4ros\u00e4ten om att organisera dessa n\u00e4tverk. \r\n4-5 \u00e5r: Forskningssamordnaren ser till att l\u00e4rare forskare, utv\u00e4rderar hur forskning applicerats i skolan och beskriva f\u00f6r lokal politiker vilken forsknings som bedrivs och vilka resultat det gett i den egna verksamheten.", "uid": "9fb5fab2-99cc-4b7e-b92e-84ef6412e194", "contents": [], "created": 1539162902, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/9fb5fab2-99cc-4b7e-b92e-84ef6412e194", "type_name": "Proposal", "creator": ["claes-asker"], "tags": ["claes-asker-1"], "aid": "claes-asker-1"}, {"text": "Grupp 26 tycker ocks\u00e5: \nL\u00e4rare eller skolledare f\u00f6resl\u00e5r forskningsfr\u00e5gor f\u00f6r utvecklingsomr\u00e5den och publicerar detta i den nationella forskningplattformen d\u00e4r alla kommuner \u00e4r anslutna.D\u00e4r kan forskare v\u00e4lja fr\u00e5gor och l\u00e4raren/skolan st\u00e4ller sitt klassrum och skola till f\u00f6rfogande. \nKortare v\u00e4g mellan projekt- forskningsresultat och \u00e4ven ha l\u00f6pande \u00e5terkoppling. \n\nVi tycker att en nationell forskningsplattform med l\u00f6pande resultat \u00e4r viktigt.\n#TidMedel #Departement #Regeringen", "uid": "a9dec6e5-7e17-4ed8-88cc-89c3085930d6", "contents": [], "created": 1539161361, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/a9dec6e5-7e17-4ed8-88cc-89c3085930d6", "type_name": "Proposal", "creator": ["sara-bruun"], "tags": ["tidmedel", "departement", "regeringen", "sara-bruun-3"], "aid": "sara-bruun-3"}, {"text": "F\u00f6rslag: Regeringen utser specifika partners som kopplar ihop skolverksamheten med akademin, tex i m\u00f6tesforum.\r\n\r\nVem? tex #RISE\r\nN\u00e4r?  #TidKort sikt", "uid": "b289c171-3e28-4688-a655-4326d0051043", "contents": [], "created": 1539163946, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/b289c171-3e28-4688-a655-4326d0051043", "type_name": "Proposal", "creator": ["lisa_molin"], "tags": ["rise", "tidkort", "lisa_molin-6"], "aid": "lisa_molin-6"}, {"text": "- akademin avs\u00e4tter tid i sin tj\u00e4nst som riktar sig mot att m\u00f6ta skolor (skolor i samma omr\u00e5de beh\u00f6ver hj\u00e4lpas \u00e5t)\r\n- Skapa tj\u00e4nster s\u00e5 att akademin fortfarande har en fot kvar i skolan\r\n(Akademin + Huvudman, l\u00e5ng sikt)", "uid": "b4cd0627-dc23-4927-b23d-a8350ea8e6da", "contents": [], "created": 1539161917, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/b4cd0627-dc23-4927-b23d-a8350ea8e6da", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["sara-elvermahr"], "tags": []}, {"text": "L\u00e4rar/rektorer ska beforska sin verksamhet som en del av sin tj\u00e4nst. Detta f\u00f6r att kunna leda och utveckla verksamheten vidare. #skola #medel", "uid": "b9eba903-bb57-4eb0-9b06-2c1dd429ec22", "contents": [], "created": 1539162516, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/b9eba903-bb57-4eb0-9b06-2c1dd429ec22", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["pernilla-backe"], "tags": ["skola", "medel"]}, {"text": "Grupp 18..\r\nT\u00e4tt samarbete profession akademi - \"var femte \u00e5r - l\u00e4rare/f\u00f6rskoll\u00e4rare/rektor erbjuds ett \u00e5r d\u00e4r de forskar/studerar/\u00e4r mentorer etc i samarbete med akademin. \r\n\r\nN\u00e4ra kommunikation i samproducerade FoU-projekt d\u00e4r forskning och verksamhet m\u00f6ts i gemensam process.   \r\nMed delaktighet fr\u00e5n alla niv\u00e5er i styrkedjan.\r\n\r\nF\u00f6lja vissa kommunen extra, f\u00f6rebildlighet och f\u00f6rs\u00f6k - \"forskningsskolor\".  \r\n\r\nSkolan/f\u00f6rskolan som \"testb\u00e4dd\".\r\n\r\nUth\u00e5llighet i att f\u00f6rb\u00e4ttra och utveckla.. \r\n\r\nN\u00e4r: k\u00f6r ig\u00e5ng.. ;-)\r\n\r\nVem: verksamhet och akademi", "uid": "bb01f222-d2a9-4f29-b785-c3659e390ffe", "contents": [], "created": 1539163025, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/bb01f222-d2a9-4f29-b785-c3659e390ffe", "type_name": "Proposal", "creator": ["stefan-osla"], "tags": ["stefan-osla-2"], "aid": "stefan-osla-2"}, {"text": "Trippel Helix Samverkan (skola, akademi och n\u00e4ringsliv). (Se exempel p\u00e5 www.edtechsoutheast.se)\r\nN\u00e4r: Medel\r\nVem: Science Parks kan bidra h\u00e4r, erfarenhet av att skapa och driva trippel helix samverkan.", "uid": "bfbd62da-f776-41f8-a651-a8641dfaf417", "contents": [], "created": 1539162929, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/bfbd62da-f776-41f8-a651-a8641dfaf417", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["niclas-melin"], "tags": []}, {"text": "Forskningen beh\u00f6ver tas in i praktiken genom helhetsprocess. T ex genom att ta in forskare som kan komma in och st\u00f6dja genom dialoger och inspiration (Medel. kommun \u2013 region)\n#TidMedel #RUC #Kommunpolitiken", "uid": "c7e17498-8b76-4cd8-af5a-37bdc431e90d", "contents": [], "created": 1539163341, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/c7e17498-8b76-4cd8-af5a-37bdc431e90d", "type_name": "Proposal", "creator": ["patrik-lilja"], "tags": ["tidmedel", "ruc", "kommunpolitiken", "patrik-lilja-4"], "aid": "patrik-lilja-4"}, {"text": "Open Access \u00e4r j\u00e4ttebra, men det inneb\u00e4r ofta avsev\u00e4rda kostnader. Vem skall ta den kostnaden?", "uid": "c82d5e4a-3fb3-4a37-9fb7-67699c53e359", "contents": [], "created": 1539162030, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/c82d5e4a-3fb3-4a37-9fb7-67699c53e359", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["lln"], "tags": []}, {"text": "- akademin avs\u00e4tter tid i sin tj\u00e4nst som riktar sig mot att m\u00f6ta skolor (skolor i samma omr\u00e5de beh\u00f6ver hj\u00e4lpas \u00e5t)\r\n- Skapa tj\u00e4nster s\u00e5 att akademin fortfarande har en fot kvar i skolan\r\n#L\u00e4ros\u00e4ten + #Huvudm\u00e4n, #TidL\u00e5ng sikt)", "uid": "c903766b-492b-4618-8340-98af94185904", "contents": [], "created": 1539162643, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/c903766b-492b-4618-8340-98af94185904", "type_name": "Proposal", "creator": ["sara-elvermahr"], "tags": ["l\u00e4ros\u00e4ten", "huvudm\u00e4n", "tidl\u00e5ng", "sara-elvermahr-2"], "aid": "sara-elvermahr-2"}, {"text": "Bokf\u00f6rlag kan publicera sammanfattningar om projekt och litteratur p\u00e5 centrala fr\u00e5gor, skrivna av forskare.\n#TidKort", "uid": "c95ac7a8-9330-4e8f-94a0-7aa6c70b3ae9", "contents": [], "created": 1539163582, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/c95ac7a8-9330-4e8f-94a0-7aa6c70b3ae9", "type_name": "Proposal", "creator": ["patrik-lilja"], "tags": ["tidkort", "patrik-lilja-6"], "aid": "patrik-lilja-6"}, {"text": "Bord 24 f\u00f6resl\u00e5r: Koppla karri\u00e4rtj\u00e4nsterna till forskningsinsats. Inf\u00f6r \u201cf\u00f6rste\u201drektorer med krav p\u00e5 forskningskompetens f\u00f6r att t ex utveckla pedagogiskt ledarskap.\nHur fort kan detta realiseras?\n#TidKort (inom tre \u00e5r f\u00f6r \u201cf\u00f6rste\u201drektorer)\n#Huvudm\u00e4n, #staten", "uid": "d38d3089-4c57-44e1-a2d9-125e67c3e84d", "contents": [], "created": 1539204645, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/d38d3089-4c57-44e1-a2d9-125e67c3e84d", "type_name": "Proposal", "creator": ["jonasedlund"], "tags": ["tidkort", "huvudm\u00e4n", "staten", "anders-15"], "aid": "anders-15"}, {"text": "Entrepreneuriellt, agilt,  och iterativt\n#nathalie-3", "uid": "d7adc6e5-d72e-4e5d-931c-30ff4283b2c7", "contents": [], "created": 1539275551, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/d7adc6e5-d72e-4e5d-931c-30ff4283b2c7", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["jonas-ryberg"], "tags": ["nathalie-3"]}, {"text": "Inte alltid anv\u00e4nda sig av n\u00e4rhetsprincipen n\u00e4r det g\u00e4ller kontakten med forskare utan \u00e4ven f\u00e5 tillg\u00e5ng till verksamma vid andra universitet.", "uid": "de6044f0-750b-4f29-b99a-8ef9594d3c1c", "contents": [], "created": 1539161830, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/de6044f0-750b-4f29-b99a-8ef9594d3c1c", "type_name": "Proposal", "creator": ["fredrik-hedstrom"], "tags": ["fredrik-hedstrom-6"], "aid": "fredrik-hedstrom-6"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5Fr\u00e5ga 2, samverkansformer, bord 8\r\na) \u00d6kat personutbyte, dels \u201dl\u00e4rardoktorander\u201d (motsvarande industridoktorander), dels deras spegelbild: tidsbegr\u00e4nsade anst\u00e4llningar i branschen av forskare, kanske kombinerat\r\nb) \u201dForskningscirklar\u201d, forskande l\u00e4rare under ledning av forskare som framf\u00f6r allt hj\u00e4lper till att formulera forskningsfr\u00e5gan\r\n#TidKort\r\n#huvudm\u00e4n och #l\u00e4ros\u00e4ten, eventuellt i samverkan", "uid": "e4210ba8-b6ef-43ea-93dd-1b451a52cc8e", "contents": [], "created": 1539163790, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/e4210ba8-b6ef-43ea-93dd-1b451a52cc8e", "type_name": "Proposal", "creator": ["bengt-hansson"], "tags": ["tidkort", "huvudm\u00e4n", "l\u00e4ros\u00e4ten", "bengt-hansson-2"], "aid": "bengt-hansson-2"}, {"text": "Sporadiska initiativ idag - finns inte resurser i verksamhet f\u00f6r att samordna eller delta. Beh\u00f6vs n\u00e5gon som \u00e4ger fr\u00e5gan och kan skapa organisatoriska f\u00f6ruts\u00e4ttningar. M\u00e5ste finnas en mottagarorgansiation med \u00f6vergripande syftesformuleringar\nAtt fr\u00e5gest\u00e4llningar bottnar i praktikens vardag f\u00f6r att skapa relevans.\nOcks\u00e5 en tydlighet i HUR genomf\u00f6randet kan t\u00e4nkas ske\n#TidKort\n#Huvudm\u00e4n", "uid": "f1e14ab9-0afe-430d-9cf8-c8cdc5743928", "contents": [], "created": 1539204880, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/f1e14ab9-0afe-430d-9cf8-c8cdc5743928", "type_name": "Proposal", "creator": ["lars-sundberg"], "tags": ["tidkort", "huvudm\u00e4n", "anders-16"], "aid": "anders-16"}, {"text": "I l\u00e4rarutbildningen skall det ing\u00e5 delar som visar p\u00e5 hur l\u00e4rare kan beforska sin egen undervisning. #kortsikt", "uid": "f5efcf87-1c7e-4793-b24f-c25073766fb8", "contents": [], "created": 1539162340, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/f5efcf87-1c7e-4793-b24f-c25073766fb8", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["pernilla-backe"], "tags": ["kortsikt"]}, {"text": "Komma \u00f6verens (t ex genom enk\u00e4ter) om vad som ska m\u00e4tas (b\u00e5de vad g\u00e4ller kunskapskrav och bortom) och vad vi f\u00f6rv\u00e4ntar oss av digitala satsningar\n#L\u00e4rare #Skolledning #TidKort", "uid": "f6c48b2e-3852-4e56-b66b-48e0d6b9ec96", "contents": [], "created": 1539164847, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/f6c48b2e-3852-4e56-b66b-48e0d6b9ec96", "type_name": "Proposal", "creator": ["patrik-lilja"], "tags": ["l\u00e4rare", "skolledning", "tidkort", "patrik-lilja-8"], "aid": "patrik-lilja-8"}, {"text": "Att forskningsartiklar publiceras med Open Access s\u00e5 att alla har m\u00f6jlighet till att ta del av dem. Akt\u00f6r: #Forskare Genomf\u00f6rande: #TidKort", "uid": "f783024e-742c-40eb-99c2-9329fb99dfc5", "contents": [], "created": 1539161120, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/f783024e-742c-40eb-99c2-9329fb99dfc5", "type_name": "Proposal", "creator": ["fredrik-hedstrom"], "tags": ["forskare", "tidkort", "fredrik-hedstrom-2"], "aid": "fredrik-hedstrom-2"}, {"text": "F\u00f6rslag: Nationella, j\u00e4mf\u00f6rande studier av klassrumspraktiker som dels ger kontinuerligt st\u00f6d till l\u00e4rare och rektorer p\u00e5 de inblandade skolorna men ocks\u00e5 kopplar ihop erfarenheterna och ger en samlad bild nationellt. \r\n\r\nVem? #Skolforskningsinstitutet, kan ocks\u00e5 utg\u00f6ra en del av rektorsutbildningen\r\nN\u00e4r? #TidMedel", "uid": "f93c6e4c-503f-4abc-b843-7ec75cff2b30", "contents": [], "created": 1539164064, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/f93c6e4c-503f-4abc-b843-7ec75cff2b30", "type_name": "Proposal", "creator": ["lisa_molin"], "tags": ["skolforskningsinstitutet", "tidmedel", "lisa_molin-7"], "aid": "lisa_molin-7"}, {"uid": "a4a9ccca-e9a3-4d5c-9f8d-3eae98181af2", "created": 1539249220, "title": "Vilka samverkansformer b\u00f6r prioriteras h\u00f6gst i arbetet med handlingsplanen?", "start_time": 1539252145, "type_name": "Poll", "manifest": {"Vote": 28}, "poll_plugin": "sorted_schulze", "end_time": 1539587652, "path": "/learning-forum-2018/fraga-2-foresla-samverkansformer-mellan-akademi-och-skola-avseende-forskning-om/vilka-samverkansformer-bor-prioriteras-hogst-i-arbetet-med-handlingsplanen", "contents": []}]}, {"uid": "aa90e57e-40e5-46f2-bc0f-5c459f98976e", "created": 1539078944, "title": "Fr\u00e5ga 3: Hur b\u00f6r skolans digitalisering f\u00f6ljas upp s\u00e5 att resultaten kan anv\u00e4ndas f\u00f6r att utveckla skolans verksamhet?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 5, "Proposal": 42, "Poll": 1}, "end_time": 1539848334, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas", "contents": [{"text": "Det beh\u00f6vs s\u00e4ttas m\u00e5tt p\u00e5  nationella kraven i strategin som f\u00f6ljs upp (b\u00e5de kvalitativa och kvantitativa) inom digitization och digitalization. Tidsaspekten ska vara #kort och levereras i samband med handlingsplanen i mars 2019.\n#TidKort #SKL #Skolverket", "uid": "02a710d3-b43d-4dc3-a075-de44371411f3", "contents": [], "created": 1539162861, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/02a710d3-b43d-4dc3-a075-de44371411f3", "type_name": "Proposal", "creator": ["lena-gallhagen"], "tags": ["kort", "tidkort", "skl", "skolverket", "lena-gallhagen-2"], "aid": "lena-gallhagen-2"}, {"text": "Grupp 1: Problembaserad uppf\u00f6ljning. Fr\u00e5ga l\u00e4rare/rektorer/skolhuvudm\u00e4n. Vad \u00e4r problemet? Hur kan vi hitta svar i den data som finns och hur kan vi l\u00f6sa problemet? Om det inte finns befintlig data, hur kan vi d\u00e5 tillsammans arbeta f\u00f6r att ta fram det?\r\n\r\nNy myndighet som verkar st\u00f6djande f\u00f6r skolor ist\u00e4llet f\u00f6r inspekterande\r\n#TidL\u00e5ng", "uid": "0d1afebc-591b-43c1-9c8f-104e58661cb5", "contents": [], "created": 1539162430, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/0d1afebc-591b-43c1-9c8f-104e58661cb5", "type_name": "Proposal", "creator": ["barasaralu"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "barasaralu-10"], "aid": "barasaralu-10"}, {"text": "v\u00e5r grupp f\u00f6resl\u00e5r att hela kedjan involveras i uppf\u00f6ljningen: #elev -#pedagog/l\u00e4rare \u2013 #rektor \u2013 #skolchef \u2013 #f\u00f6rvaltning \u2013 #huvudman", "uid": "11604b74-be7c-4817-9fb4-3ae84ce200ea", "contents": [], "created": 1539162061, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/11604b74-be7c-4817-9fb4-3ae84ce200ea", "type_name": "Proposal", "creator": ["jvb"], "tags": ["elev", "rektor", "skolchef", "f\u00f6rvaltning", "huvudman", "jvb-2"], "aid": "jvb-2"}, {"text": "Det beh\u00f6ver utvecklas metoder f\u00f6r att utv\u00e4rdera effekter av digitalization och digitization av verksamheten.\r\n#TidKort #forskare", "uid": "1555ddbb-b089-42bf-bef5-7b60e2cc2585", "contents": [], "created": 1539163283, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/1555ddbb-b089-42bf-bef5-7b60e2cc2585", "type_name": "Proposal", "creator": ["lena-gallhagen"], "tags": ["tidkort", "forskare", "lena-gallhagen-4"], "aid": "lena-gallhagen-4"}, {"text": "Komma \u00f6verens (t ex genom enk\u00e4ter) om vad som ska m\u00e4tas (b\u00e5de vad g\u00e4ller kunskapskrav och bortom) och vad vi f\u00f6rv\u00e4ntar oss av digitala satsningar\n#TidKort #Skolledning", "uid": "15685e46-6f21-47cf-8b41-7dbbd727bde2", "contents": [], "created": 1539168070, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/15685e46-6f21-47cf-8b41-7dbbd727bde2", "type_name": "Proposal", "creator": ["patrik-lilja"], "tags": ["tidkort", "skolledning", "patrik-lilja-14"], "aid": "patrik-lilja-14"}, {"text": "M\u00e5len som man st\u00e4mmer av mot beh\u00f6ver vara v\u00e4ldefinierade. Nuvarande m\u00e5l beh\u00f6ver f\u00f6rtydligas. #TidKort, Akt\u00f6rer: #Skolverket och #SKL", "uid": "15db705b-f00b-4ca1-b2c4-9404f4458e6a", "contents": [], "created": 1539245501, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/15db705b-f00b-4ca1-b2c4-9404f4458e6a", "type_name": "Proposal", "creator": ["marcus_ander"], "tags": ["tidkort", "skolverket", "skl", "anders-21"], "aid": "anders-21"}, {"text": "Beh\u00f6vs standardiserade system f\u00f6r uppf\u00f6ljningen. #TidMedel, Akt\u00f6rer: Ytterst #regeringen, d\u00e4rut\u00f6ver #Skolverket och #SKL", "uid": "1fc7079e-317f-4170-afbb-7c19edba3f9a", "contents": [], "created": 1539245510, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/1fc7079e-317f-4170-afbb-7c19edba3f9a", "type_name": "Proposal", "creator": ["marcus_ander"], "tags": ["tidmedel", "regeringen", "skolverket", "skl", "anders-22"], "aid": "anders-22"}, {"text": "Vad g\u00f6r jag i klassrummet som har effekt p\u00e5 elevernas l\u00e4rande? \nVi skulle \u00f6nska ett LIKA-verktyg ur elevernas perspektiv d\u00e4r vi kan f\u00e5 syn p\u00e5 elevernas uppfattning av digitaliseringen i skolan. \n\nI handlingsplanen beh\u00f6ver det st\u00e5 tydliga riktlinjer f\u00f6r att rektor m\u00e5ste ge tid \u00e5t kollegiala diskussioner och analys av undervisning och \u00e4ven ha en koppling till det systematiska kvalitetsarbetet.\n#TidKort #SKL #Skolverket", "uid": "208ef9a1-1a4a-46d1-bc9e-ab87db626981", "contents": [], "created": 1539160829, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/208ef9a1-1a4a-46d1-bc9e-ab87db626981", "type_name": "Proposal", "creator": ["sara-bruun"], "tags": ["tidkort", "skl", "skolverket", "sara-bruun-1"], "aid": "sara-bruun-1"}, {"text": "- sprida goda exempel, kollegialt l\u00e4rande = bygga upp ett \u201dkvalitetsregister\u201d (rektor, medel sikt)\r\n- L\u00e4gg in i skolans systematiska kvalitetsarbete s\u00e5 att det blir en naturlig, \u00e5terkommande del av skolans arbete (rektor, medel sikt)\r\n- Utveckla Big data, ta hj\u00e4lp av AI f\u00f6r att se vad som ger resultat (huvudman, l\u00e5ng sikt)", "uid": "2b7e22d6-ff3e-4c47-bf02-cc923f3f3bba", "contents": [], "created": 1539161966, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/2b7e22d6-ff3e-4c47-bf02-cc923f3f3bba", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["sara-elvermahr"], "tags": []}, {"text": "Ett verktyg som t ex LIKA som ska anv\u00e4ndas f\u00f6r att kunna g\u00f6ra sin analys i det systematiska kvalitetsarbetet s\u00e5 att det n\u00e5r hela v\u00e4gen ned i klassrummet. \nmedel \nakt\u00f6r: \nElevens syn p\u00e5 sin digitala utveckling \u00e4r viktig att f\u00e5 med. LIKA f\u00f6r elever\nmedel\nakt\u00f6r: SKL\n\u00c5terkommande Learning Forum f\u00f6r att f\u00f6lja upp handlingsplanen. \nKort\nakt\u00f6r: Skolverket, SKL", "uid": "2d2e3a0b-6433-440a-9478-bf9bef8d99f9", "contents": [], "created": 1539162662, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/2d2e3a0b-6433-440a-9478-bf9bef8d99f9", "type_name": "Proposal", "creator": ["anna-malmskold"], "tags": ["anna-malmskold-1"], "aid": "anna-malmskold-1"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Fr\u00e5ga 3, uppf\u00f6ljning, bord 8\r\na) Systematisk uppf\u00f6ljning av varje skola\r\nb) Hur och till vad har det anv\u00e4nts, inte bara hur mycket \r\nc) Vad har \u00e4ndrats och hur har digitalisering bidragit\r\n#TidKort\r\nVem: direktiv fr\u00e5n #Skolverket, genomf\u00f6rande i #skolorna, rapport till Skolverket som bearbetar och \u00e5terf\u00f6r till skolorna", "uid": "3415f4f1-a9a1-4173-9d35-bedb5cd9a4b8", "contents": [], "created": 1539163890, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/3415f4f1-a9a1-4173-9d35-bedb5cd9a4b8", "type_name": "Proposal", "creator": ["bengt-hansson"], "tags": ["tidkort", "skolverket", "skolorna", "bengt-hansson-3"], "aid": "bengt-hansson-3"}, {"text": "Bord 24 f\u00f6resl\u00e5r:\u00a0Big data - vad som faktiskt sker i skolan, klick-streams, liknande insamling som till Svenskarna och internet, kr\u00e4ver st\u00f6d fr\u00e5n huvudman\nHur fort kan detta realiseras?\n#TidKort: definiera vilken informationsm\u00e4ngd och informationstyp som ska samlas in.\n#TidMedel: ett f\u00e4rdigt system kan vara klart.\n#TidL\u00e5ng: systemet rullar p\u00e5.\nAkt\u00f6r: #Skolverket, #SK, #l\u00e4ros\u00e4ten", "uid": "35599ffc-c261-4ff1-81af-b5a574b59697", "contents": [], "created": 1539245732, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/35599ffc-c261-4ff1-81af-b5a574b59697", "type_name": "Proposal", "creator": ["jonasedlund"], "tags": ["tidkort", "tidmedel", "tidl\u00e5ng", "skolverket", "sk", "l\u00e4ros\u00e4ten", "anders-23"], "aid": "anders-23"}, {"text": "P\u00e5 kommunal/huvudmannaskap niv\u00e5. Varje skola rapporterar in resultat om digitaliseringen i det kvalitetsverktyg som anv\u00e4nds i kommunen. Sammanst\u00e4llning och analys av detta f\u00f6ljs upp i resultatdialoger. F\u00f6r \u00f6kad likv\u00e4rdighet beh\u00f6vs en \u00f6kad grad av standardiserade indikatorer/fr\u00e5gest\u00e4llningar i kvalitetsrapporten. Vem: #Konkretiseringskommissionen\n#TidMedel", "uid": "37bdbf0b-ce52-4e79-b4f9-50ed675c9ab5", "contents": [], "created": 1539163103, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/37bdbf0b-ce52-4e79-b4f9-50ed675c9ab5", "type_name": "Proposal", "creator": ["lena-gallhagen"], "tags": ["konkretiseringskommissionen", "tidmedel", "lena-gallhagen-3"], "aid": "lena-gallhagen-3"}, {"text": "grupp 23 f\u00f6resl\u00e5r \n\n1.\tF\u00f6rst beh\u00f6ver man avgr\u00e4nsa vad man menar med digitalisering: det materiella? Administrativ effektivitet? F\u00f6rb\u00e4ttring av undervisning? Mindre \u00e4n 1 \u00e5r (kanske ig\u00e5r)\n2.\tGenom att identifiera kriterier f\u00f6r uppf\u00f6ljning: materiellt, individualiserat/flexibelt l\u00e4rande, likv\u00e4rdighet, effekter av 1-till-1, utv\u00e4rderingar av verktygens effekt p\u00e5 l\u00e4rande. Mindre \u00e4n 1 \u00e5r \nVI beh\u00f6ver rutiner kring hur data samlas. Medel: 1-3 \u00e5r\n3.\tIT-r\u00e5den regionalt kan anv\u00e4ndas f\u00f6r utv\u00e4rdering och uppf\u00f6ljning : l\u00e5ngskiktigt \u2013 fler \u00e4n 3 \u00e5r\n#Skolverket", "uid": "437583b0-577e-477d-9d31-1b8c11a2a303", "contents": [], "created": 1539162229, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/437583b0-577e-477d-9d31-1b8c11a2a303", "type_name": "Proposal", "creator": ["ylva-lindberg"], "tags": ["skolverket", "ylva-lindberg-2"], "aid": "ylva-lindberg-2"}, {"text": "Grupp 9 - f\u00f6resl\u00e5r Hur kan man samla/strukturera den data som genereras vid anv\u00e4ndning f\u00f6r utv\u00e4rdering? J\u00e4mf\u00f6r med learning analytics.\n#TidMedel #Huvudman #Skolledning", "uid": "4478f7a6-c908-4da7-ba83-9f85af3f8afd", "contents": [], "created": 1539163251, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/4478f7a6-c908-4da7-ba83-9f85af3f8afd", "type_name": "Proposal", "creator": ["hanna-forsberg"], "tags": ["tidmedel", "huvudman", "skolledning", "hanna-forsberg-5"], "aid": "hanna-forsberg-5"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r ett standardiserat m\u00e4tsystem som blir obligatoriskt f\u00f6r samtliga huvudm\u00e4n d\u00e4r man ocks\u00e5 tydligt definierar vad som ska m\u00e4tas...m\u00e5ste b\u00f6rja d\u00e4r f\u00f6rst.\n\nEn fr\u00e5ga: hur m\u00e4ter vi det upplevda resultatet i klassrummet utifr\u00e5n genomf\u00f6rd forskning?\n#TidMedel #Departement #Skolverket", "uid": "463b959a-668f-44dd-93c0-dcac76c83d85", "contents": [], "created": 1539162507, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/463b959a-668f-44dd-93c0-dcac76c83d85", "type_name": "Proposal", "creator": ["mikael-svensson"], "tags": ["tidmedel", "departement", "skolverket", "mikael-svensson-4"], "aid": "mikael-svensson-4"}, {"text": "V\u00e5r grupp f\u00f6resl\u00e5r: Strukturerad uppf\u00f6ljning f\u00f6r att enkelt kunna  dela med sig av resultaten till andra \u2013 ev testb\u00e4ddar i kommuner\r\n#TidKort\r\n#Skolledning, #leverant\u00f6rer. Nationell niv\u00e5: #skolverket kan sprida resultaten. Leverant\u00f6rer kan bidar med data samt med verktyg till utv\u00e4rdering.", "uid": "4d3d4149-9b15-4f1f-bcf5-b142339371d0", "contents": [], "created": 1539161970, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/4d3d4149-9b15-4f1f-bcf5-b142339371d0", "type_name": "Proposal", "creator": ["jvb"], "tags": ["tidkort", "skolledning", "leverant\u00f6rer", "skolverket", "jvb-1"], "aid": "jvb-1"}, {"text": "ydligg\u00f6r arbetsordning som involverar organisation i sin helhet s\u00e5 v\u00e4l som f\u00f6rstel\u00e4rare, utbildningsstrateger eller liknande skulle beh\u00f6va hitta s\u00e4tt att f\u00e5nga olika aspekter som annars inte m\u00e4ts. L\u00e4nka till systematiskt kvalitetsarbete och g\u00f6r inte digitalisering till en separat fr\u00e5ga.\n#TidKort #L\u00e4rare #Skolledning", "uid": "618bb5ce-cf25-4966-8db9-d06f6ef478ec", "contents": [], "created": 1539168191, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/618bb5ce-cf25-4966-8db9-d06f6ef478ec", "type_name": "Proposal", "creator": ["patrik-lilja"], "tags": ["tidkort", "l\u00e4rare", "skolledning", "patrik-lilja-15"], "aid": "patrik-lilja-15"}, {"text": "Grupp 1Tillitsbaserad uppf\u00f6ljning. Hur tar vi tillbaka tilliten till l\u00e4rark\u00e5ren? Kunskapen som finns i data ska finns till f\u00f6r mig som verksam. Tillitsbaserad uppf\u00f6ljning. Utforma dokumentation och analyser p\u00e5 ett s\u00e5dant s\u00e4tt att det sammanl\u00e4nkas med det faktiska uppdraget och f\u00f6r den egna utvecklingen. Inte baserat p\u00e5 j\u00e4mf\u00f6relse. Genomf\u00f6ras p\u00e5 individniv\u00e5 eller i team. \r\n\r\nNy myndighet som verkar st\u00f6djande f\u00f6r skolor ist\u00e4llet f\u00f6r inspekterande.  \r\n\r\n#TidL\u00e5ng", "uid": "6d7f331d-fb9f-40cf-ac71-8affc6826b87", "contents": [], "created": 1539162388, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/6d7f331d-fb9f-40cf-ac71-8affc6826b87", "type_name": "Proposal", "creator": ["barasaralu"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "barasaralu-9"], "aid": "barasaralu-9"}, {"text": "Grupp 3 f\u00f6resl\u00e5r att f\u00f6restel\u00e4rare tillsammans med skolledning f\u00f6rbereder detta som en punkt i det l\u00f6pande kvalitetsarbetet. Analysera resultatuppf\u00f6ljning b\u00e5de lokalt och nationellt. Likv\u00e4rdighet. Kan LIKA-modellen inspirera? Hur kan AI hj\u00e4lpa oss h\u00e4r? \r\n#TidKort\r\nAkt\u00f6rer: #SKL, #Skolverket", "uid": "6fb2abf3-c46a-47a5-8f2a-ebd23e4e22bb", "contents": [], "created": 1539162823, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/6fb2abf3-c46a-47a5-8f2a-ebd23e4e22bb", "type_name": "Proposal", "creator": ["sve_dig"], "tags": ["tidkort", "skl", "skolverket", "sve_dig-3"], "aid": "sve_dig-3"}, {"text": "- sprida goda exempel, kollegialt l\u00e4rande = bygga upp ett \u201dkvalitetsregister\u201d (rektor, medel sikt)\r\n- L\u00e4gg in i skolans systematiska kvalitetsarbete s\u00e5 att det blir en naturlig, \u00e5terkommande del av skolans arbete (rektor, medel sikt)\r\n- Utveckla Big data, ta hj\u00e4lp av AI f\u00f6r att se vad som ger resultat (huvudman, l\u00e5ng sikt)", "uid": "710750b3-4a74-4b54-9968-bd82edc3ddab", "contents": [], "created": 1539162686, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/710750b3-4a74-4b54-9968-bd82edc3ddab", "type_name": "Proposal", "creator": ["sara-elvermahr"], "tags": ["sara-elvermahr-3"], "aid": "sara-elvermahr-3"}, {"text": "Gemensamt system f\u00f6r Natprov blir ett bra underlag f\u00f6r forskning. Hoppas det forts\u00e4tta med andra sverige\u00f6vergripande system. Tex en som alla anv\u00e4nder f\u00f6r att dokumentera extraanpadsning och s\u00e4rskilt st\u00f6d.", "uid": "76dbfb43-d537-49e3-962a-e1d51798eebd", "contents": [], "created": 1539162915, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/76dbfb43-d537-49e3-962a-e1d51798eebd", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["danny-stacey"], "tags": []}, {"text": "#bokf\u00f6rlag kan publicera sammanfattningar om projekt och litteratur p\u00e5 centrala fr\u00e5gor, skrivna av forskare. #TidKort #L\u00e4ros\u00e4ten", "uid": "85a77218-0266-4922-ad42-e5d5d37af481", "contents": [], "created": 1539166163, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/85a77218-0266-4922-ad42-e5d5d37af481", "type_name": "Proposal", "creator": ["patrik-lilja"], "tags": ["bokf\u00f6rlag", "tidkort", "l\u00e4ros\u00e4ten", "patrik-lilja-12"], "aid": "patrik-lilja-12"}, {"text": "Bord 10\nSkolverket presenterar nationella resultat.\nHuvudm\u00e4n skapar organisation f\u00f6r att f\u00f6lja upp i det systematiska kvalitetsarbetet. #tidkort\nTydliga nyckeltal som alla utg\u00e5r fr\u00e5n f\u00f6r att kunna m\u00e4ta som tas fr\u00e5n nationella strategin. #tidkort\nL\u00e4rplattformarna standardiseras s\u00e5 att samma data (som n\u00e5gon utsett) kan h\u00e4mtas f\u00f6r att kunna h\u00e4mta data.\n#tidl\u00e5ng", "uid": "91ba7464-dfa5-4a19-86ab-58645d2ef65e", "contents": [], "created": 1539163207, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/91ba7464-dfa5-4a19-86ab-58645d2ef65e", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["bjorn-wassholm"], "tags": ["tidkort", "tidl\u00e5ng"]}, {"text": "Komma \u00f6verens (t ex genom enk\u00e4ter) om vad som ska m\u00e4tas (b\u00e5de vad g\u00e4ller kunskapskrav och bortom) och vad vi f\u00f6rv\u00e4ntar oss av digitala satsningar\n#TidKort #L\u00e4rare #Skolledning", "uid": "9d33d5cf-2983-49c5-b01f-9c10189504df", "contents": [], "created": 1539166203, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/9d33d5cf-2983-49c5-b01f-9c10189504df", "type_name": "Proposal", "creator": ["patrik-lilja"], "tags": ["tidkort", "l\u00e4rare", "skolledning", "patrik-lilja-13"], "aid": "patrik-lilja-13"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r att det f\u00f6ljs upp och s\u00e4kerst\u00e4lls s\u00e5 att \u00f6kade programmeringsinslag leder till h\u00f6gre andel tjejer till tekniska utbildningar, genom kontinuerlig uppf\u00f6ljning och st\u00f6ttning (se Regeringen och Socialdepartementets m\u00e5ls\u00e4ttning: https://www.regeringen.se/regeringens-politik/jamstalldhet/jamstalld-utbildning---regeringens-insatser/)\r\n#TidKort #Skolverket #Regeringen", "uid": "a29d623d-86d1-4be2-97eb-c64ae15f48f9", "contents": [], "created": 1539161677, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/a29d623d-86d1-4be2-97eb-c64ae15f48f9", "type_name": "Proposal", "creator": ["marcusnygren"], "tags": ["tidkort", "skolverket", "regeringen", "marcusnygren-1"], "aid": "marcusnygren-1"}, {"text": "T\u00e4nker att om forskningen ska vila p\u00e5 evidens beh\u00f6ver l\u00e4rarna \u201dg\u00f6ra forskningen\u201d till verksamhet och sedan skicka erfarenheterna tillbaka till forskningen som omarbetar . Forskningen har t\u00e4t samverkan med arbetet i klassrummet allts\u00e5.", "uid": "a3545639-cd3c-4ddb-a388-06aed471bf2d", "contents": [], "created": 1539163735, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/a3545639-cd3c-4ddb-a388-06aed471bf2d", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["piabor"], "tags": []}, {"text": "Ett tipssystem d\u00e4r pedagoger tipsar om metoder/verktyg som verkar bra, om att det borde beforskas f\u00f6r att f\u00e5 evidens - kanske inom ramen f\u00f6r en nationell samarbetsplattform.", "uid": "b1297728-6676-4acb-90f8-2fbeffdd053b", "contents": [], "created": 1539162954, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/b1297728-6676-4acb-90f8-2fbeffdd053b", "type_name": "Proposal", "creator": ["marie-baar"], "tags": ["marie-baar-2"], "aid": "marie-baar-2"}, {"text": "Som en del av det systematiska kvalitetsarbetet med sj\u00e4lvskattningsverktyg som exempelvis LIKA.\r\n#Huvudm\u00e4n #TidL\u00e5ng", "uid": "b2c67550-699c-47bb-a7af-184ae36cbe1e", "contents": [], "created": 1539162464, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/b2c67550-699c-47bb-a7af-184ae36cbe1e", "type_name": "Proposal", "creator": ["fredrik-hedstrom"], "tags": ["huvudm\u00e4n", "tidl\u00e5ng", "fredrik-hedstrom-7"], "aid": "fredrik-hedstrom-7"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Analys av anv\u00e4ndande av data som ska kunna kopplas samman med det som sker i klassrummet. I det systematiska kvalitetsarbetet innefatta anv\u00e4ndandet av digitala verktyg. \r\n#TidL\u00e5ng #Huvudm\u00e4n, #pedagoger", "uid": "b427dbc0-7ddc-42f5-bd9b-d8c3fbdabbe5", "contents": [], "created": 1539162568, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/b427dbc0-7ddc-42f5-bd9b-d8c3fbdabbe5", "type_name": "Proposal", "creator": ["simon-sjolund"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "huvudm\u00e4n", "pedagoger", "simon-sjolund-3"], "aid": "simon-sjolund-3"}, {"text": "Skapa instrument och l\u00e5ta n\u00e5gra prova, testa i n\u00e5gra kommuner \u2013 LIKA, PISA. \r\n#TidMedel\r\nVem? #Skolverket, #regeringskansliet", "uid": "b7fada3c-cb7d-49c5-96e0-0168181565d3", "contents": [], "created": 1539163282, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/b7fada3c-cb7d-49c5-96e0-0168181565d3", "type_name": "Proposal", "creator": ["charlotte-angelteg"], "tags": ["tidmedel", "skolverket", "regeringskansliet", "charlotte-angelteg-3"], "aid": "charlotte-angelteg-3"}, {"text": "Bord 14 f\u00f6resl\u00e5r \nDefiniera vad fr\u00e5gan avser; f\u00f6lja upp l\u00e4randet eller sj\u00e4lva digitaliseringen eller fostrandet av medborgare, eller \u2026? \n\nOm f\u00f6lja upp tillg\u00e5ng till h\u00e5rdvara och l\u00e4romedel \u2013 rapportera in tillg\u00e5ng och f\u00f6lj upp den\n\nF\u00f6lj upp anv\u00e4ndningen av digitala verktyg med exempelvis kvalitativa studier\n\nSamla in och anv\u00e4nda data som genereras i den mjukvara som anv\u00e4nds, och f\u00f6r det beh\u00f6vs \n-\tregleringar av hur data (personuppgifter mm) samlas, lagras etc\n-\treglering av \u00e4gande av den data som genereras\n-\tdefiniera vilken slags data som ska samlas in\n\nForskning om vilka m\u00e5tt som kan visa p\u00e5 l\u00e4rande \u2013 vad elever l\u00e4r sig\n\nN\u00c4R?\nKort sikt: Definiera vad fr\u00e5gan avser? F\u00f6lja upp l\u00e4randet eller sj\u00e4lva digitaliseringen eller fostrandet av medborgare, eller \u2026? \nUppf\u00f6ljning av h\u00e5rdvara och digitala l\u00e4romedel \u2013 ska g\u00f6ras regelbundet.\nInitiera forskning om vilka m\u00e5tt som kan visa p\u00e5 l\u00e4rande \u2013 vad elever l\u00e4r sig.\n\nMedel: Inleda arbete med att definiera vilken data som ska samla in och anv\u00e4ndas (som genereras i den mjukvara som anv\u00e4nds i skolorna). Se \u00f6ver och g\u00f6r regleringar kring detta. \n\nL\u00e5ng: Implementera!\n\n\nVEM?\nSKL och Friskolorna, Utbildningsdepartementet, Universiteten, Forskningsfinansi\u00e4rer", "uid": "b88b2540-3cfc-4617-b635-d33634943802", "contents": [], "created": 1539163864, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/b88b2540-3cfc-4617-b635-d33634943802", "type_name": "Proposal", "creator": ["karin-hermansson"], "tags": ["karin-hermansson-4"], "aid": "karin-hermansson-4"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Gemensamma standarder f\u00f6r att kunna f\u00f6lja upp och utveckla.\n#TidL\u00e5ng #SKL #Skolverket", "uid": "be6d4a3d-be58-4298-b01e-3f318e211154", "contents": [], "created": 1539162487, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/be6d4a3d-be58-4298-b01e-3f318e211154", "type_name": "Proposal", "creator": ["gustaf_jutterdal"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "skl", "skolverket", "gustaf_jutterdal-3"], "aid": "gustaf_jutterdal-3"}, {"text": "Anv\u00e4nda forskningens metoder f\u00f6r att kunna utv\u00e4rdera/v\u00e4rdera sin verksamhet. #l\u00e5ng #skola", "uid": "c01178d2-ee4b-4e79-8075-c68f33d7cb92", "contents": [], "created": 1539163270, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/c01178d2-ee4b-4e79-8075-c68f33d7cb92", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["pernilla-backe"], "tags": ["l\u00e5ng", "skola"]}, {"text": "Grupp 1 - Learning Forum\n\nFormativt f\u00f6rh\u00e5llningss\u00e4tt i alla delar av skolv\u00e4sendet. Elever, pedagoger, skolledare, huvudm\u00e4n.", "uid": "c8aebfc7-a62a-44de-bc34-0a4fbb1d3492", "contents": [], "created": 1539163174, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/c8aebfc7-a62a-44de-bc34-0a4fbb1d3492", "type_name": "Proposal", "creator": ["barasaralu"], "tags": ["barasaralu-11"], "aid": "barasaralu-11"}, {"text": "Uppf\u00f6ljningen beh\u00f6ver ske b\u00e5de lokalt och nationellt, och man beh\u00f6ver kunna m\u00e4ta sin egen verksamhet mot helheten. #TidL\u00e5ng, Akt\u00f6rer: #Huvudm\u00e4n, #Skolverket, #SKL", "uid": "cb4ebc4c-848f-4a9c-a307-7666c165b99a", "contents": [], "created": 1539245491, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/cb4ebc4c-848f-4a9c-a307-7666c165b99a", "type_name": "Proposal", "creator": ["marcus_ander"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "huvudm\u00e4n", "skolverket", "skl", "anders-20"], "aid": "anders-20"}, {"text": "Bord 24 f\u00f6resl\u00e5r: Sj\u00e4lvskattning - som Selfie\n#TidMedel #Skolverket, #huvudm\u00e4n", "uid": "cc0b5f3a-2f18-4862-bfdf-75a76a27296f", "contents": [], "created": 1539245740, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/cc0b5f3a-2f18-4862-bfdf-75a76a27296f", "type_name": "Proposal", "creator": ["jonasedlund"], "tags": ["tidmedel", "skolverket", "huvudm\u00e4n", "anders-24"], "aid": "anders-24"}, {"text": "Bord 24 f\u00f6resl\u00e5r: Kvalitativa studier som djupintervjuer\n#TidKort #L\u00e4ros\u00e4ten", "uid": "d223f77d-c793-4314-8f13-90fe5239d934", "contents": [], "created": 1539245745, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/d223f77d-c793-4314-8f13-90fe5239d934", "type_name": "Proposal", "creator": ["jonasedlund"], "tags": ["tidkort", "l\u00e4ros\u00e4ten", "anders-25"], "aid": "anders-25"}, {"text": "F\u00f6lj upp hur mycket den utrustning som faktiskt finns i skolan anv\u00e4nds (kvantitativt).\r\nMetod: Enk\u00e4ter, m\u00e4ta under en vecka\r\nHur funkar tekniken? Funkar t.ex bredband, projektorer, iPads.\r\nFr\u00e5ga eleverna om deras upplevelse av anv\u00e4ndningen (kvalitativt) och varf\u00f6r upplevelsen \u00e4r som den \u00e4r?\r\nFr\u00e5ga pedagogerna om deras upplevelse av anv\u00e4ndningen (kvalitativt) och varf\u00f6r upplevelsen \u00e4r som den \u00e4r?\r\nUnders\u00f6k vad man anv\u00e4nder utrustningen till. Som skrivmaskin, l\u00e4rappar, e-learning l\u00e4romedel, s\u00f6ka information?\r\nUtg\u00e5 fr\u00e5n n\u00e5gon metod, t.ex Puentedura trappa (exempel fr\u00e5n Tanums kommun).\r\n\r\n#TidKort\r\n#Kommun #Skolor", "uid": "d862c5c6-9d48-4666-9c5e-7ccebdca3c49", "contents": [], "created": 1539163227, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/d862c5c6-9d48-4666-9c5e-7ccebdca3c49", "type_name": "Proposal", "creator": ["marie-baar"], "tags": ["tidkort", "kommun", "skolor", "marie-baar-3"], "aid": "marie-baar-3"}, {"text": "Elevers synpunkter (inklusive i f\u00f6rskolan) och perspektiv beh\u00f6ver tas tillvara och g\u00f6ras till del i uppf\u00f6ljningsarbetet.\n#TidKort #L\u00e4ros\u00e4ten #L\u00e4rare", "uid": "d8b18ce8-d594-4c3c-bec4-2e3d582f50fd", "contents": [], "created": 1539249437, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/d8b18ce8-d594-4c3c-bec4-2e3d582f50fd", "type_name": "Proposal", "creator": ["patrik-lilja"], "tags": ["tidkort", "l\u00e4ros\u00e4ten", "l\u00e4rare", "patrik-lilja-16"], "aid": "patrik-lilja-16"}, {"text": "Nationell samarbetsplattform\r\nKunskapsutbyte mellan l\u00e4rare/kommuner vad g\u00e4ller digitalt arbete \u2013 vad har ni andra anv\u00e4nt och vad funkar bra? Kanske en plattform som \u201dtrip advisor\u201d d\u00e4r l\u00e4rare kan s\u00e4tta betyg, man kan s\u00f6ka information, se hur m\u00e5nga och vilka som anv\u00e4nder vissa appar/verktyg/l\u00e4rmedel/UR-utbildning och p\u00e5 vilket s\u00e4tt man anv\u00e4nder dem.\r\n\r\nRecensioner fr\u00e5n l\u00e4rare, kanske ocks\u00e5 elever och forskare med mark\u00f6rer om vem som uttalar sig. Viktigt att kunna se vem som uttalar sig f\u00f6r att ge legitimitet.\r\n\r\nEtt liknande koncept kunde ocks\u00e5 anv\u00e4ndas f\u00f6r och forskningsrapporter. Vem anv\u00e4nder forskningsresultaten och hur? Hur g\u00e5r det?\r\nSammanst\u00e4ll internationell forskning och tillg\u00e4ngligg\u00f6r f\u00f6r till\u00e4mpning p\u00e5 ett enkelt s\u00e4tt f\u00f6r Sveriges l\u00e4ros\u00e4ten \u2013 tillg\u00e4ngligg\u00f6r i plattformen.\r\n\r\n#TidKort\r\nVem: Oklart. Samarbetet Edtechbranchen, med finansiering av #VInnova / #RISE / #staten ? Eller hitta en befintlig plattform att utg\u00e5 fr\u00e5n.", "uid": "f04e8974-081e-4bce-99a7-33a854e41e1e", "contents": [], "created": 1539162747, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/f04e8974-081e-4bce-99a7-33a854e41e1e", "type_name": "Proposal", "creator": ["marie-baar"], "tags": ["tidkort", "vinnova", "rise", "staten", "marie-baar-1"], "aid": "marie-baar-1"}, {"text": "Grupp 1 Sj\u00e4lvskattning Systematik i detta f\u00f6r att f\u00f6lja upp den egna k\u00e4nslan av den egna f\u00f6rm\u00e5gan. \r\nKonkreta uppf\u00f6ljningar d\u00e4r data samlas in och analyseras. tex LIKA\r\n\r\n#SKL, #Solverket, #Huvudm\u00e4n\r\n#TidKort", "uid": "f1e63a57-e3f3-471e-bcc6-d1430219699e", "contents": [], "created": 1539162325, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/f1e63a57-e3f3-471e-bcc6-d1430219699e", "type_name": "Proposal", "creator": ["barasaralu"], "tags": ["skl", "solverket", "huvudm\u00e4n", "tidkort", "barasaralu-8"], "aid": "barasaralu-8"}, {"text": "V\u00e5r grupp f\u00f6resl\u00e5r att beakta olika alternativ och nya verktyg, omv\u00e4rdera de verktyg man anv\u00e4nder, inte n\u00f6ja sig n\u00e4r man har f\u00e5tt ett \u2019bra\u2019 resultat\r\n\r\n#l\u00e4rare #skolledning (elever b\u00f6r involveras)\r\n#TidKort", "uid": "f64ae3d9-95c5-4973-bf45-7f4143606a92", "contents": [], "created": 1539162307, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/f64ae3d9-95c5-4973-bf45-7f4143606a92", "type_name": "Proposal", "creator": ["jvb"], "tags": ["l\u00e4rare", "skolledning", "tidkort", "jvb-3"], "aid": "jvb-3"}, {"text": "Grupp 9 - f\u00f6resl\u00e5r Skarpa direktiv fr\u00e5n staten i syfte att st\u00f6jda prioritering och f\u00f6rdelning av resurser inom l\u00e4ros\u00e4ten och kommuner.", "uid": "f6d8f363-c582-40b2-83e5-47fafb90890e", "contents": [], "created": 1539168980, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/f6d8f363-c582-40b2-83e5-47fafb90890e", "type_name": "Proposal", "creator": ["hanna-forsberg"], "tags": ["hanna-forsberg-6"], "aid": "hanna-forsberg-6"}, {"text": "Skapa effektkedjor som synligg\u00f6rs ner p\u00e5 l\u00e4rarniv\u00e5\r\n\u00d6ppna upp och tillg\u00e4ngligg\u00f6ra data s\u00e5 att analyserna kan synligg\u00f6ras p\u00e5 alla niv\u00e5er i styrkedjan\r\n\r\nBehov av verktyg typ LIKA (bra). Viktigt med nul\u00e4gesanalyser p\u00e5 alla niv\u00e5er. Kanske ocks\u00e5 LIKA f\u00f6r elever?\r\nSkolinspektionen kommer titta p\u00e5 digitaliseringsperpspektivet, vilken karakt\u00e4r vill vi att outputen ska ha?\r\n\r\nBeh\u00f6vs en kulturf\u00f6r\u00e4ndring, ett kravst\u00e4llande p\u00e5 l\u00e4rare. Viktigt att f\u00e5 ett HUR s\u00e5 att man ser nyttan av insatsen (vilken \u00e4r stor)\r\nHur h\u00e5ller i i, h\u00e5ller ut och h\u00e5ller om f\u00f6r att f\u00e5 l\u00e5ngsiktig f\u00f6r\u00e4ndring? f\u00f6resl\u00e5r", "uid": "f77e3cad-09eb-4192-9fe8-48ac9b5d7302", "contents": [], "created": 1539163327, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/f77e3cad-09eb-4192-9fe8-48ac9b5d7302", "type_name": "Proposal", "creator": ["lars-sundberg"], "tags": ["lars-sundberg-3"], "aid": "lars-sundberg-3"}, {"text": "P\u00e5 nationell niv\u00e5. Det beh\u00f6vs utvecklas ett kvalitetsregister och standarder s\u00e5 att j\u00e4mf\u00f6rbar data kan rapporteras in av varje kommun till Skolverket. Dessa uppf\u00f6ljningar ger Skolverket en \u00f6verblick, som kan utv\u00e4rdera vilka insatser och direktiv som beh\u00f6vs.\r\n#TidMedel #SKL #Skolverket #Forskare", "uid": "f8fe6a71-c882-45e6-adbd-02fd350ea0f0", "contents": [], "created": 1539162495, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/f8fe6a71-c882-45e6-adbd-02fd350ea0f0", "type_name": "Proposal", "creator": ["lena-gallhagen"], "tags": ["tidmedel", "skl", "skolverket", "forskare", "lena-gallhagen-1"], "aid": "lena-gallhagen-1"}, {"text": "F\u00f6rslag: Fortsatt utveckling av anv\u00e4ndandet av LIKA och LIKA f\u00f6r l\u00e4rare (eller motsvarande resurser).\r\n#SKL\r\n#TidKort", "uid": "fb4e88c5-cb5f-463e-a757-0f1f647fee64", "contents": [], "created": 1539164152, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/fb4e88c5-cb5f-463e-a757-0f1f647fee64", "type_name": "Proposal", "creator": ["lisa_molin"], "tags": ["skl", "tidkort", "lisa_molin-8"], "aid": "lisa_molin-8"}, {"uid": "1bd187ad-55aa-4a9d-ab92-18f7993194d6", "created": 1539249364, "title": "Vilka uppf\u00f6ljningsmetoder b\u00f6r prioriteras i arbetet med handlingsplanen?", "start_time": 1539252230, "type_name": "Poll", "manifest": {"Vote": 32}, "poll_plugin": "sorted_schulze", "end_time": 1539587660, "path": "/learning-forum-2018/fraga-3-hur-bor-skolans-digitalisering-foljas-upp-sa-att-resultaten-kan-anvandas/vilka-uppfoljningsmetoder-bor-prioriteras-i-arbetet-med-handlingsplanen", "contents": []}]}, {"uid": "ddec5cec-8a90-450d-8cf9-02d5f1cb04b8", "created": 1539078962, "title": "Fr\u00e5ga 4: Hur b\u00f6r forskning om skolans digitalisering finansieras?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 7, "Proposal": 23, "Poll": 1}, "end_time": 1539848334, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras", "contents": [{"text": "Bord 18 resonerar kring likv\u00e4rdigheten utifr\u00e5n finansieringen.. Statlig finansiering utifr\u00e5n att \"alla\" ska f\u00e5 likv\u00e4rdiga m\u00f6jligheter?", "uid": "01c47de3-5ebc-4324-8ab2-45464e63d9e5", "contents": [], "created": 1539163295, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/01c47de3-5ebc-4324-8ab2-45464e63d9e5", "type_name": "Proposal", "creator": ["stefan-osla"], "tags": ["stefan-osla-3"], "aid": "stefan-osla-3"}, {"text": "- Statliga bidrag, viktigt med den oberoende uppdragsgivare \r\n- Privata f\u00f6retag, ta hj\u00e4lp av alla anslag f\u00f6r att driva SkolSverige fram\u00e5t\r\n- Avs\u00e4tta pengar fr\u00e5n skolans ekonomi?\r\n(Skolverket + Vetenskapsr\u00e5det, medel sikt)", "uid": "08f23777-86ec-4aa9-958e-be5aec5969fd", "contents": [], "created": 1539161995, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/08f23777-86ec-4aa9-958e-be5aec5969fd", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["sara-elvermahr"], "tags": []}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Huvudman f\u00f6r f\u00f6rstel\u00e4rare i skolan. Oberoende parter/statligt f\u00f6r st\u00f6rre projekt\n#TidMedel #Huvudman #Regeringen", "uid": "11c12478-e191-4430-b2d2-45ae24b06e35", "contents": [], "created": 1539162774, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/11c12478-e191-4430-b2d2-45ae24b06e35", "type_name": "Proposal", "creator": ["gustaf_jutterdal"], "tags": ["tidmedel", "huvudman", "regeringen", "gustaf_jutterdal-4"], "aid": "gustaf_jutterdal-4"}, {"text": "Bord 32 - Vi tror p\u00e5 olika finansieringsmodeller men staten m\u00e5ste garantera s\u00e5 att vi f\u00e5r forskning \u00f6ver hela landet. \r\nDet m\u00e5ste vara l\u00e4ttare att s\u00f6ka medel.\r\n#TidKort\r\nAkt\u00f6rer: Trippel-Helix-samverkan mellan #skolor, #f\u00f6retag och #akademi.", "uid": "1de7a18f-17b1-47e1-b97f-d2561ab444ae", "contents": [], "created": 1539163291, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/1de7a18f-17b1-47e1-b97f-d2561ab444ae", "type_name": "Proposal", "creator": ["agneta"], "tags": ["tidkort", "skolor", "f\u00f6retag", "akademi", "agneta-3"], "aid": "agneta-3"}, {"text": "Underl\u00e4tta an\u00f6kningsprocess f\u00f6r finansiering - mer focus p\u00e5 'omr\u00e5det' och mindre p\u00e5 ' ans\u00f6kningsformalia'\r\nN\u00e4r: kort\r\nVem: forskningsfinansi\u00e4rer", "uid": "28c802bd-62e8-4450-b542-d978e8202f1c", "contents": [], "created": 1539163407, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/28c802bd-62e8-4450-b542-d978e8202f1c", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["niclas-melin"], "tags": []}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r att huvudm\u00e4nnen tillsammans med l\u00e4ros\u00e4ten tar ett st\u00f6rre ansvar. D\u00e5 med m\u00f6jligheten att staten t ex genom Vinnova m\u00e5ste har mer medel att f\u00f6rdela. Vilken roll ska leverant\u00f6rer ha g\u00e4llande finansieringen av forskning? Det viktiga \u00e4r att nyttjander\u00e4tten \u00e4r fri - vad resultatet av forskningen blir.\n#TidMedel #Vinnova #Regeringen", "uid": "2f801709-e2e7-4f90-b6fa-e797ca9ebcb7", "contents": [], "created": 1539163078, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/2f801709-e2e7-4f90-b6fa-e797ca9ebcb7", "type_name": "Proposal", "creator": ["mikael-svensson"], "tags": ["tidmedel", "vinnova", "regeringen", "mikael-svensson-5"], "aid": "mikael-svensson-5"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r \u00d6ronm\u00e4rka pengar fr\u00e5n Skolverket att bedriva forskning kring digitalisering, det \u00e4r farligt n\u00e4r man b\u00f6rjar blanda in f\u00f6r mycket f\u00f6retag.  \r\n#TidL\u00e5ng\r\n#Staten och #Skolverket", "uid": "3d566539-9144-4024-adb0-97522dd33072", "contents": [], "created": 1539162592, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/3d566539-9144-4024-adb0-97522dd33072", "type_name": "Proposal", "creator": ["simon-sjolund"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "staten", "skolverket", "simon-sjolund-4"], "aid": "simon-sjolund-4"}, {"text": "Statlig finansiering med m\u00f6jlighet till ytterligare finansiering utifr\u00e5n uppn\u00e5dda delm\u00e5l i projekt. Mindre administration men mer krav p\u00e5 dela-kultur. (Att tillg\u00e4ngligg\u00f6ra sina resultat i sina projekt p\u00e5 skolverkets m\u00f6jliga nya site f\u00f6r samlad forskning kring digitalisering)\r\n#Staten, #huvudm\u00e4n, #akademin, #skolverket #TidMedel", "uid": "46b30390-c66d-403e-9767-06c8e1478976", "contents": [], "created": 1539162935, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/46b30390-c66d-403e-9767-06c8e1478976", "type_name": "Proposal", "creator": ["fredrik-hedstrom"], "tags": ["staten", "huvudm\u00e4n", "akademin", "skolverket", "tidmedel", "fredrik-hedstrom-8"], "aid": "fredrik-hedstrom-8"}, {"text": "Finansiering kan ske fr\u00e5n Edtech-branschen eftersom de redan har ekonomiska intressen i att skolan digitaliseras.", "uid": "5de4e867-c9a9-45a6-9d1f-8c27177463de", "contents": [], "created": 1539163118, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/5de4e867-c9a9-45a6-9d1f-8c27177463de", "type_name": "Proposal", "creator": ["claes-asker"], "tags": ["claes-asker-2"], "aid": "claes-asker-2"}, {"text": "Skolor \u00e4r med och betalar f\u00f6r forskningsprojekt d\u00e4r de deltar. F\u00f6r att \u00f6ka comitment till medverkan i projektet\r\nN\u00e4r: medel\r\nVem:", "uid": "6b645462-5962-4bc4-abb7-7ef25dc1578e", "contents": [], "created": 1539163357, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/6b645462-5962-4bc4-abb7-7ef25dc1578e", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["niclas-melin"], "tags": []}, {"text": "F\u00f6rslag: Statliga medel beh\u00f6ver \u00e5tminstone finnas i en utstr\u00e4ckning som kan s\u00e4kra grundl\u00e4ggande forskning. De beh\u00f6ver vara specifikt riktade s\u00e5 att resurserna hamnar p\u00e5 avsedd plats.\r\n\r\n#Regeringen\r\n#TidMedel", "uid": "7355a30b-d0b4-4110-a1d9-6910d3e5871e", "contents": [], "created": 1539164318, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/7355a30b-d0b4-4110-a1d9-6910d3e5871e", "type_name": "Proposal", "creator": ["lisa_molin"], "tags": ["regeringen", "tidmedel", "lisa_molin-9"], "aid": "lisa_molin-9"}, {"text": "Bord 10\nStaten #tidkort", "uid": "7474cc0c-5a64-471c-b450-0b372f8886e3", "contents": [], "created": 1539163244, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/7474cc0c-5a64-471c-b450-0b372f8886e3", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["bjorn-wassholm"], "tags": ["tidkort"]}, {"text": "Fr\u00e5ga 4 f\u00f6rslag fr\u00e5n bord 4\r\nFinansieras av offentliga medel \r\n(Vinnova, Skolverket)\r\nTydligt hur man kan s\u00f6ka finansiering, enkelt och smidigt p\u00e5 en niv\u00e5 s\u00e5 att verksamheterna ska f\u00f6rst\u00e5 hur man ska s\u00f6ka finansiering.\r\n*L\u00e5ngsiktig finansiering\r\n*Akt\u00f6rer:\r\nViktigt att det \u00e4r oberoende.", "uid": "8b077977-859d-464e-8227-69bba1fb9a9b", "contents": [], "created": 1539163512, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/8b077977-859d-464e-8227-69bba1fb9a9b", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["ankiforsberg"], "tags": []}, {"text": "Grupp 1 - Learning Forum \r\nAktionsforskning - tillsammans bygga n\u00e5got. Bra! Sv\u00e5rt: Maktf\u00f6rh\u00e5llandet mellan forskare utan praktisk erfarenhet och den erfarna l\u00e4raren utan forskarerfarenhet.  \r\n\r\nSamfinansering av deltagande akt\u00f6rer ( #huvudman, #universitet, #skolverket)\r\n#TidKort", "uid": "8ec68dea-8c41-42bd-9900-f972f1960361", "contents": [], "created": 1539162149, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/8ec68dea-8c41-42bd-9900-f972f1960361", "type_name": "Proposal", "creator": ["barasaralu"], "tags": ["huvudman", "universitet", "skolverket", "tidkort", "barasaralu-7"], "aid": "barasaralu-7"}, {"text": "involvera l\u00e4rarstudenter och l\u00e4rarutbildning: en hel del resurser som kunde anv\u00e4ndas mycket b\u00e4ttre finns exv \u201dl\u00e5sta\u201d i examensarbeten\n#L\u00e4ros\u00e4ten #L\u00e4rarutbildningarna", "uid": "941c49dd-8539-4f8e-a84e-0b275e7e009a", "contents": [], "created": 1539166087, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/941c49dd-8539-4f8e-a84e-0b275e7e009a", "type_name": "Proposal", "creator": ["patrik-lilja"], "tags": ["l\u00e4ros\u00e4ten", "l\u00e4rarutbildningarna", "patrik-lilja-11"], "aid": "patrik-lilja-11"}, {"text": "Bygg upp samarbeten mellan kommuner och h\u00f6gskolor som f\u00e5r tilltr\u00e4de till speciella pengar som inte beh\u00f6ver s\u00f6kas av traditionella anslagsgivare\n#TidL\u00e5ng #RUC #Regeringen", "uid": "958a66f8-50f4-402f-b830-f55fcccc3a31", "contents": [], "created": 1539165961, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/958a66f8-50f4-402f-b830-f55fcccc3a31", "type_name": "Proposal", "creator": ["patrik-lilja"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "ruc", "regeringen", "patrik-lilja-9"], "aid": "patrik-lilja-9"}, {"text": "f\u00f6rFr\u00e5ga 4, finansiering, bord 8\r\na) Avn\u00e4marna, liksom i industrin, om det g\u00e4ller 3-5-\u00e5rsperspektiv.\r\nb) L\u00e5t kommunerna avs\u00e4tta 1% till forskning p\u00e5 samma s\u00e4tt som staten s\u00e4tter av en viss procent. Eventuellt matchande finansiering fr\u00e5n staten.\r\n#TidMedel\r\nVem: #Kommuner och #staten", "uid": "9a84e6f9-12a8-4e8d-b01b-977b28230b8c", "contents": [], "created": 1539163970, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/9a84e6f9-12a8-4e8d-b01b-977b28230b8c", "type_name": "Proposal", "creator": ["bengt-hansson"], "tags": ["tidmedel", "kommuner", "staten", "bengt-hansson-4"], "aid": "bengt-hansson-4"}, {"text": "Grupp 1 Samverkan mellan Universiteten och huvudm\u00e4n tv\u00e5 olika forskningsarenor en verksamhetsn\u00e4ra som jobbar tillsammans med universiteten och en som Universiteten st\u00e5r f\u00f6r.  \r\n\r\nNy myndighet som st\u00f6djer skolor ist\u00e4llet f\u00f6r att inspektera\r\n#TidL\u00e5ng", "uid": "a468f4e4-fb60-4ecf-bd68-7d1c66077a3b", "contents": [], "created": 1539162017, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/a468f4e4-fb60-4ecf-bd68-7d1c66077a3b", "type_name": "Proposal", "creator": ["barasaralu"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "barasaralu-6"], "aid": "barasaralu-6"}, {"text": "bord 24 f\u00f6resl\u00e5r \r\n#Staten b\u00f6r finansiera forskningen, men det ska finnas incitament f\u00f6r andra att delfinansiera. S\u00e5som skolhuvudm\u00e4n, f\u00f6retag och stiftelser med mera.", "uid": "a9905770-3085-4e2b-81fd-7a32248f0113", "contents": [], "created": 1539162954, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/a9905770-3085-4e2b-81fd-7a32248f0113", "type_name": "Proposal", "creator": ["jonasedlund"], "tags": ["staten", "jonasedlund-5"], "aid": "jonasedlund-5"}, {"text": "Grupp 26 tycker: \n1. Forskningen styrs av var pengarna finns och inte var behoven finns. \nDet borde vara mycket enklare att s\u00f6ka pengar fr\u00e5n tex Vinnova . Idag \u00e4r det n\u00e4stan om\u00f6jligt f\u00f6r \u201cvanligt folk\u201d att ans\u00f6ka. \n\n2. Den nationella forskningplattformen ska inneh\u00e5lla en funktion f\u00f6r inl\u00e4mning av behov fr\u00e5n verksamheter. Den forskare som vill ska kunna anv\u00e4nda detta och s\u00f6ka statliga medel. Dock m\u00e5ste det vara mycket snabbare och enklare process.\n#TidMedel #Skolforskningsinstitutet #Vinnova", "uid": "ae2c407d-297b-4542-be25-0b9c8bb9fd72", "contents": [], "created": 1539161700, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/ae2c407d-297b-4542-be25-0b9c8bb9fd72", "type_name": "Proposal", "creator": ["sara-bruun"], "tags": ["tidmedel", "skolforskningsinstitutet", "vinnova", "sara-bruun-4"], "aid": "sara-bruun-4"}, {"text": "Fler akt\u00f6rer med tydligt regelverk. Underl\u00e4tta f\u00f6r privata akt\u00f6rer att st\u00f6dja forskning.", "uid": "c5cae363-c4b0-4692-9789-aa4ca69bb252", "contents": [], "created": 1539163241, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/c5cae363-c4b0-4692-9789-aa4ca69bb252", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["niclas-melin"], "tags": []}, {"text": "N\u00e5gon form av gemensam finansiering (stat, kommun, \u2026) men fr\u00e5gan beh\u00f6ver utredas och man beh\u00f6ver komma till ett f\u00f6rslag. #TidMedel, Akt\u00f6rer: #Universitet, #skolhuvudm\u00e4n, #n\u00e4ringsliv och andra #forskningsakt\u00f6rer. #Regering och #Riksdag f\u00f6r beslut om nya medel.", "uid": "d08f1a73-c09a-4194-98c5-ac81e985c4ab", "contents": [], "created": 1539162970, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/d08f1a73-c09a-4194-98c5-ac81e985c4ab", "type_name": "Proposal", "creator": ["marcus_ander"], "tags": ["tidmedel", "universitet", "skolhuvudm\u00e4n", "n\u00e4ringsliv", "forskningsakt\u00f6rer", "regering", "riksdag", "marcus_ander-4"], "aid": "marcus_ander-4"}, {"text": "F\u00f6rslag: Huvudmannafinansiering av forskarutbildning f\u00f6r l\u00e4rare och rektorer.\r\n#Huvudm\u00e4nnen\r\n#TidKort", "uid": "d815ef1e-c04a-4fef-abd6-26d37ab5ae5f", "contents": [], "created": 1539164379, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/d815ef1e-c04a-4fef-abd6-26d37ab5ae5f", "type_name": "Proposal", "creator": ["lisa_molin"], "tags": ["huvudm\u00e4nnen", "tidkort", "lisa_molin-10"], "aid": "lisa_molin-10"}, {"text": "G\u00e5 ihop flera kommuner och samla resurser regionalt f\u00f6r att g\u00f6ra gemensamma projekt\n#TidMedel #Skolforskningsinstitutet #SKL", "uid": "e21507ac-d91f-450d-aebd-75f2b804184b", "contents": [], "created": 1539166040, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/e21507ac-d91f-450d-aebd-75f2b804184b", "type_name": "Proposal", "creator": ["patrik-lilja"], "tags": ["tidmedel", "skolforskningsinstitutet", "skl", "patrik-lilja-10"], "aid": "patrik-lilja-10"}, {"text": "V\u00e5r grupp f\u00f6resl\u00e5r att universitet beh\u00f6ver ser \u00f6ver sina bel\u00f6ningssystem: det \u00e4r publicering som bel\u00f6nas/v\u00e4rdes\u00e4tts, skolutveckling som beforskas tar tid och v\u00e4ljs (ibland) bort av forskare f\u00f6r att det p\u00e5verkar l\u00f6neutvecklingen/karri\u00e4ren negativt.\r\n\r\nN\u00e4r? Kommer att ta tid\u2026L\u00e5ng\r\nVem? Universitets ledning (b\u00e5de lokal ledning samt nationell)", "uid": "ea83dd12-2090-48ab-b407-8248317d36b4", "contents": [], "created": 1539163382, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/ea83dd12-2090-48ab-b407-8248317d36b4", "type_name": "Proposal", "creator": ["jvb"], "tags": ["jvb-4"], "aid": "jvb-4"}, {"text": "Grupp 9 - f\u00f6resl\u00e5r Skarpa direktiv fr\u00e5n staten i syfte att st\u00f6jda prioritering och f\u00f6rdelning av resurser inom l\u00e4ros\u00e4ten och kommuner.\n#TidKort #Regeringen", "uid": "ede63fad-96e9-4218-ad71-15fb58d6ff72", "contents": [], "created": 1539169057, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/ede63fad-96e9-4218-ad71-15fb58d6ff72", "type_name": "Proposal", "creator": ["hanna-forsberg"], "tags": ["tidkort", "regeringen", "hanna-forsberg-7"], "aid": "hanna-forsberg-7"}, {"text": "Bord 14 f\u00f6resl\u00e5r \n-\tStatsbidrag riktade till huvudm\u00e4nnen f\u00f6r att medverka i praktikn\u00e4ra forskning / FoU.\n-\tMer finansiering till Skolforskningsinstitutet f\u00f6r att forts\u00e4tta och utvidga sitt arbete med \u00f6versikter\n-\tForskningsfinansi\u00e4rerna beh\u00f6ver ha medel f\u00f6r samverkansforskning /praktikn\u00e4ra forskning / FoUoI. Exempelvis Vinnova!\n-\tUnderl\u00e4tta ans\u00f6kningsf\u00f6rfarandet och underl\u00e4tta f\u00f6r med/samfinansiering\n\n\nN\u00c4R?\nKort sikt: Samarbete/dialog mellan forskningsfinansi\u00e4rer. \n\nMedel/L\u00e5ng: Besluta om mer medel till SkoLFI. \nUnderl\u00e4tta ans\u00f6kningsf\u00f6rfarandet och underl\u00e4tta f\u00f6r med/samfinansiering. \nInr\u00e4tta statsbidrag riktade till huvudm\u00e4nnen f\u00f6r att medverka i praktikn\u00e4ra forskning / FoU.\n\nVEM?\nUtbildningsdepartementet, Forskningsfinansi\u00e4rerna, SkolFI, Vinnova m.fl.", "uid": "f0df0b55-122a-4684-9608-691d19f7a291", "contents": [], "created": 1539163668, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/f0df0b55-122a-4684-9608-691d19f7a291", "type_name": "Proposal", "creator": ["karin-hermansson"], "tags": ["karin-hermansson-1"], "aid": "karin-hermansson-1"}, {"text": "Exempel: Halmstad h\u00f6gskola: kommunerna \u00e4r med i planering och finansiering, och v\u00e4ljer att vara delaktiga i forskningsprojekt som bedrivs i h\u00f6rskolan. Men vad h\u00e4nder om kommuner inte anser att de har r\u00e5d? \n\nExempel: Kristianstad h\u00f6gskola: bist\u00e5r med s\u00f6kbar finansiering f\u00f6r forskning i samverkan med skolan. H\u00f6gskolans uppdrag att verksamheten ska gynna n\u00e4romr\u00e5det kan vara en drivkraft. Hur ser det ut i stora kommuner, d\u00e4r avst\u00e5nden \u00e4r mycket st\u00f6rre?", "uid": "f2d7e100-a89a-446f-b728-1435b7d89f10", "contents": [], "created": 1539169449, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/f2d7e100-a89a-446f-b728-1435b7d89f10", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["hanna-forsberg"], "tags": []}, {"text": "grupp 23 f\u00f6resl\u00e5r \r\n\r\nStatliga #finansi\u00e4rer beh\u00f6ver skapa riktade utlysningar. #TidKort\r\n\r\nVI t\u00e4nker nytt: exempelvis de nya skolor som byggs i landet tar med kontaktytor mellan akademi, forskning och skolor och praktik. Vi g\u00f6r gemensam sak av resurser. Nya roller kan skapas h\u00e4r, samt nystart f\u00f6r forskningsimplementering och uppf\u00f6ljning. #TidL\u00e5ng\r\n#Departement #Regeringen", "uid": "f6e36fe4-44ba-4d31-b808-a19521b8863d", "contents": [], "created": 1539162316, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/f6e36fe4-44ba-4d31-b808-a19521b8863d", "type_name": "Proposal", "creator": ["ylva-lindberg"], "tags": ["finansi\u00e4rer", "tidkort", "tidl\u00e5ng", "departement", "regeringen", "ylva-lindberg-3"], "aid": "ylva-lindberg-3"}, {"text": "- Statliga bidrag, viktigt med den oberoende uppdragsgivare \r\n- Privata f\u00f6retag, ta hj\u00e4lp av alla anslag f\u00f6r att driva SkolSverige fram\u00e5t\r\n- Avs\u00e4tta pengar fr\u00e5n skolans ekonomi?\r\n#Skolverket + #Vetenskapsr\u00e5det, #TidMedel", "uid": "f7a74c23-ac35-41c9-8f1c-4c324e953a96", "contents": [], "created": 1539162715, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/f7a74c23-ac35-41c9-8f1c-4c324e953a96", "type_name": "Proposal", "creator": ["sara-elvermahr"], "tags": ["skolverket", "vetenskapsr\u00e5det", "tidmedel", "sara-elvermahr-4"], "aid": "sara-elvermahr-4"}, {"uid": "6cbe9401-1379-4851-bb9e-efa3d0107555", "created": 1539249429, "title": "Vilka f\u00f6rslag kring finansiering b\u00f6r prioriteras i arbetet med handlingsplanen?", "start_time": 1539252242, "type_name": "Poll", "manifest": {"Vote": 32}, "poll_plugin": "sorted_schulze", "end_time": 1539587664, "path": "/learning-forum-2018/fraga-4-hur-bor-forskning-om-skolans-digitalisering-finansieras/vilka-forslag-kring-finansiering-bor-prioriteras-i-arbetet-med-handlingsplanen", "contents": []}]}]}
