{"invite_tickets": {"open": 12, "closed": 5}, "uid": "a436c2d1-511f-4022-95c4-4e13f7ac6d90", "created": 1538655261, "title": "R\u00e5dslag 2 | Fokusomr\u00e5de Digital kompetens fo\u0308r alla i skolva\u0308sendet", "start_time": 1538655918, "type_name": "Meeting", "manifest": {"DiscussionPost": 2, "Proposal": 41, "Poll": 0, "InviteTicket": 17, "AgendaItem": 9}, "participants": ["test1", "carlheath", "lars-lingman", "martin-h-skl", "christian-magnusson-skolverket", "per-anderhag", "helebrin", "andreas-hedlund", "tomas-svedgard", "anders", "johanna-karlen", "mattiaslnu", "hanna-forsberg", "magnus-vahlberg", "tomash", "hanorrby", "lovanecksten", "magnus", "pernilla-nilsson", "nima", "peter-wiker", "ann-britt-dahl", "cecilia-goransson", "merkurius", "lacouture", "claes-wilson", "mars", "hanna-forsberg-2", "magdalenakagstrom", "tenneh", "jacob-mollstam", "asjy01", "martin-carlsson", "helena-thoren", "annahagg01", "anna-carlsson", "venus", "annika-agelii-genlott", "jan-hylen", "christer-ronnholm", "admin", "christina-alstrom", "katarina-arkehag", "micaela-psilander", "jennychristiansson", "robin", "stefan_claesson"], "end_time": null, "path": "/radslag2-kompetens", "contents": [{"uid": "2a6af0b2-6067-4343-a6ec-147d2b4fc4b7", "created": 1538655786, "title": "1) Hur kan samh\u00e4llet bidra till en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens f\u00f6r alla inom skolv\u00e4sendet?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 0, "Poll": 0}, "end_time": null, "path": "/radslag2-kompetens/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for", "contents": []}, {"uid": "1ef6ea20-aa7b-446d-a9da-450f2b36dac2", "created": 1538655814, "title": "2) Vilka \u00e4r de fr\u00e4msta hindren f\u00f6r en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens i skolv\u00e4sendet?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 0, "Poll": 0}, "end_time": null, "path": "/radslag2-kompetens/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i", "contents": []}, {"uid": "729c8f6d-1853-4fab-8abe-d80bd59b2a4d", "created": 1538655834, "title": "3) Hur kan samh\u00e4llet bidra till att digitaliseringen av skolv\u00e4sendet blir likv\u00e4rdig, g\u00e4llande b\u00e5de tillg\u00e5ng och anv\u00e4ndning?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 0, "Poll": 0}, "end_time": null, "path": "/radslag2-kompetens/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade", "contents": []}, {"uid": "72414ac2-d305-4ded-a46b-e095e557e4ca", "created": 1538655858, "title": "4) Vilka \u00e4r de fr\u00e4msta hindren f\u00f6r att uppn\u00e5 likv\u00e4rdighet g\u00e4llande anv\u00e4ndning och tillg\u00e5ng vid digitalisering av skolv\u00e4sendet?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 0, "Poll": 0}, "end_time": null, "path": "/radslag2-kompetens/4-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-att-uppna-likvardighet-gallande-anvandning-och", "contents": []}, {"uid": "7d422461-2a64-4c4a-b645-75f711fd4c85", "created": 1538655879, "title": "5) Vad \u00e4r viktigast f\u00f6r att forskning om digitalisering ska g\u00f6ras tillg\u00e4nglig f\u00f6r skolv\u00e4sendet?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 0, "Poll": 0}, "end_time": null, "path": "/radslag2-kompetens/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for", "contents": []}, {"uid": "03deeda5-4640-41e3-a450-d001a94c4273", "created": 1538655897, "title": "6) Hur kan forskningen b\u00e4st st\u00f6dja digitaliseringen av skolv\u00e4sendet?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 0, "Poll": 0}, "end_time": null, "path": "/radslag2-kompetens/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet", "contents": []}, {"uid": "aa31c89d-658f-4235-9e78-abb6529ba6c4", "created": 1539857655, "title": "Fr\u00e5ga 1: Vilka f\u00e4rdigheter/kunskaper/medvetenhet beh\u00f6ver unga m\u00e4nniskor f\u00e5 med sig fr\u00e5n skolan f\u00f6r att vara digitalt kompetenta som medborgare? Motivera varf\u00f6r.", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 2, "Proposal": 14, "Poll": 0}, "end_time": null, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med", "contents": [{"text": "K\u00e4llkritik tillsammans med etik p\u00e5 n\u00e4tet", "uid": "095ec614-1a9c-47c4-a145-e6b160d2c723", "contents": [], "created": 1540278091, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med/095ec614-1a9c-47c4-a145-e6b160d2c723", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["stefan_claesson"], "tags": []}, {"text": "#merkurius-6 digital h\u00e4lsa!", "uid": "0fd5fb13-dff7-48fb-b386-4cf76421ca2d", "contents": [], "created": 1539954382, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med/0fd5fb13-dff7-48fb-b386-4cf76421ca2d", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["merkurius"], "tags": ["merkurius-6"]}, {"text": "Medie- och informationskunnighet: f\u00f6r att skapa medvetna mediemedborgare", "uid": "1768bae2-e771-4b50-af15-83a5d640c64a", "contents": [], "created": 1539951427, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med/1768bae2-e771-4b50-af15-83a5d640c64a", "type_name": "Proposal", "creator": ["mars"], "tags": ["mars-1"], "aid": "mars-1"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r F\u00f6rst\u00e5, hantera och utveckla tekniken.", "uid": "1a38d5f0-8830-446d-91fe-5b7c7d702c58", "contents": [], "created": 1539952373, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med/1a38d5f0-8830-446d-91fe-5b7c7d702c58", "type_name": "Proposal", "creator": ["venus"], "tags": ["venus-3"], "aid": "venus-3"}, {"text": "K\u00e4llkritik/S\u00f6kkritik/s\u00f6ktillit", "uid": "3e6c66e5-69e2-4a9a-918c-ed29317f55af", "contents": [], "created": 1539952156, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med/3e6c66e5-69e2-4a9a-918c-ed29317f55af", "type_name": "Proposal", "creator": ["venus"], "tags": ["venus-1"], "aid": "venus-1"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r f\u00f6resl\u00e5r insikt i IoT och sendorsamh\u00e4llet som redan \u00e4r h\u00e4r och sk\u00f6ljer \u00f6ver oss med en data-tsunami", "uid": "3f8b8030-ef42-4bf6-8e94-b38079da3455", "contents": [], "created": 1540224990, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med/3f8b8030-ef42-4bf6-8e94-b38079da3455", "type_name": "Proposal", "creator": ["andreas-hedlund"], "tags": ["andreas-hedlund-3"], "aid": "andreas-hedlund-3"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r lyfta in Makerkultur i skolv\u00e4sendet d\u00e4r IT \u00e4r verktyg, material och \u00e4mnesomr\u00e5de p\u00e5 samma g\u00e5ng. Detta f\u00f6r att skapa insikt i relationella samband som h\u00e4nder \"under huven\" i inbyggda system", "uid": "5a3fd455-72cd-4ae9-b1db-b68b83de606e", "contents": [], "created": 1540300161, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med/5a3fd455-72cd-4ae9-b1db-b68b83de606e", "type_name": "Proposal", "creator": ["andreas-hedlund"], "tags": ["andreas-hedlund-9"], "aid": "andreas-hedlund-9"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Grundl\u00e4ggande f\u00f6rst\u00e5else av kod f\u00f6r att kunna g\u00f6ra medvetna val i algoritmsamh\u00e4llet", "uid": "5bcf9cad-348d-480c-acff-5f40d13276b3", "contents": [], "created": 1540227401, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med/5bcf9cad-348d-480c-acff-5f40d13276b3", "type_name": "Proposal", "creator": ["andreas-hedlund"], "tags": ["andreas-hedlund-4"], "aid": "andreas-hedlund-4"}, {"text": "Insikt i hur digitaliseringen p\u00e5verkar samh\u00e4llet, socialisering, interaktion, etik, moral och normer.", "uid": "5c2d4a51-d2d5-4835-b0ba-32bd267d50c8", "contents": [], "created": 1539954199, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med/5c2d4a51-d2d5-4835-b0ba-32bd267d50c8", "type_name": "Proposal", "creator": ["merkurius"], "tags": ["merkurius-6"], "aid": "merkurius-6"}, {"text": "Samarbetsf\u00f6rm\u00e5ga: f\u00f6r att vi beh\u00f6ver hj\u00e4lpa varandra och l\u00f6sa problem tillsammans f\u00f6r att bidra till en delarkultur", "uid": "91b56ca1-baa7-43a6-91eb-cd9a23407697", "contents": [], "created": 1539951577, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med/91b56ca1-baa7-43a6-91eb-cd9a23407697", "type_name": "Proposal", "creator": ["mars"], "tags": ["mars-2"], "aid": "mars-2"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Stimulera f\u00e4rdigheten att vara nyfiken och att l\u00e4ra nytt.", "uid": "91b58440-6be1-4962-831e-49d97f6bc786", "contents": [], "created": 1539952564, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med/91b58440-6be1-4962-831e-49d97f6bc786", "type_name": "Proposal", "creator": ["venus"], "tags": ["venus-4"], "aid": "venus-4"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Medvetet f\u00f6rh\u00e5llningss\u00e4tt till betydelsen av data", "uid": "9a494f91-e0f5-45e1-9783-0b1f47fb5a50", "contents": [], "created": 1539952230, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med/9a494f91-e0f5-45e1-9783-0b1f47fb5a50", "type_name": "Proposal", "creator": ["venus"], "tags": ["venus-2"], "aid": "venus-2"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r mer utbildning kring algoritmer.", "uid": "a263609e-bebe-4f13-807b-21c79f21264e", "contents": [], "created": 1539952678, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med/a263609e-bebe-4f13-807b-21c79f21264e", "type_name": "Proposal", "creator": ["merkurius"], "tags": ["merkurius-4"], "aid": "merkurius-4"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r \u00f6resl\u00e5r insikt i IoT och sensorsamh\u00e4llet som redan \u00e4r h\u00e4r och sk\u00f6ljer \u00f6ver oss med en data-tsunami", "uid": "acb07dfa-63a6-4fcb-81c6-e4484b953ffa", "contents": [], "created": 1540299486, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med/acb07dfa-63a6-4fcb-81c6-e4484b953ffa", "type_name": "Proposal", "creator": ["andreas-hedlund"], "tags": ["andreas-hedlund-7"], "aid": "andreas-hedlund-7"}, {"text": "L\u00e4ra att l\u00e4ra: f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 och vara medskapare av transformationen i ett digitalt samh\u00e4lle", "uid": "b5d8a3e9-7d1d-423a-9cf8-e754084fa211", "contents": [], "created": 1539951692, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med/b5d8a3e9-7d1d-423a-9cf8-e754084fa211", "type_name": "Proposal", "creator": ["mars"], "tags": ["mars-3"], "aid": "mars-3"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r mer fokus p\u00e5 n\u00e4ts\u00e4kerhet och integritet (kopplat till k\u00e4llkritik).", "uid": "e645f181-81ed-469d-b017-20d2c8d177ab", "contents": [], "created": 1539954137, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med/e645f181-81ed-469d-b017-20d2c8d177ab", "type_name": "Proposal", "creator": ["merkurius"], "tags": ["merkurius-5"], "aid": "merkurius-5"}]}, {"uid": "fc315b04-3816-480d-8df2-09e8dc77e0bc", "created": 1539857655, "title": "Fr\u00e5ga 2: Ge f\u00f6rslag p\u00e5 arbetss\u00e4tt och resurser som bidrar till att barn och elever kan utveckla adekvat digital kompetens f\u00f6r medborgarskap i ett digitaliserat samh\u00e4lle, som en del av undervisningen.", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 9, "Poll": 0}, "end_time": null, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1", "contents": [{"text": "Entrepren\u00f6riellt l\u00e4rande: processer som tar eleverna ut i det digitala samh\u00e4llet", "uid": "1734ae69-c6c6-4caf-b25f-54483a892407", "contents": [], "created": 1539953769, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1/1734ae69-c6c6-4caf-b25f-54483a892407", "type_name": "Proposal", "creator": ["mars"], "tags": ["mars-4"], "aid": "mars-4"}, {"text": "Resurser: Skolverkets digitala lyft, Mik f\u00f6r mig, UR skola, Internetstiftelsen,", "uid": "46ff290e-05eb-44c8-84a9-6a381a976c80", "contents": [], "created": 1539953953, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1/46ff290e-05eb-44c8-84a9-6a381a976c80", "type_name": "Proposal", "creator": ["mars"], "tags": ["mars-6"], "aid": "mars-6"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r utbildningsinsats kring \"Design thinking\"  f\u00f6r att se f\u00f6rdelar med att arbeta iterativt och  inkrementellt samtidigt", "uid": "6183375d-0414-47dc-8e72-50d86c24e901", "contents": [], "created": 1540299952, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1/6183375d-0414-47dc-8e72-50d86c24e901", "type_name": "Proposal", "creator": ["andreas-hedlund"], "tags": ["andreas-hedlund-8"], "aid": "andreas-hedlund-8"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r mer eget skapande som pedagogisk metod. I olika genrer och medier.", "uid": "7af1ea96-c360-4c93-8bfd-026e5c41efa9", "contents": [], "created": 1539951990, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1/7af1ea96-c360-4c93-8bfd-026e5c41efa9", "type_name": "Proposal", "creator": ["merkurius"], "tags": ["merkurius-1"], "aid": "merkurius-1"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r att \u00f6ppna upp skolan mer mot samh\u00e4llet. Interagera undervisning med andra akt\u00f6rer.", "uid": "855efff1-6fd8-4587-ab60-e9851f4cf187", "contents": [], "created": 1539952091, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1/855efff1-6fd8-4587-ab60-e9851f4cf187", "type_name": "Proposal", "creator": ["merkurius"], "tags": ["merkurius-2"], "aid": "merkurius-2"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r hitta strukturer att sprida arbetsmodeller som TPACK d\u00e4r teknik/pedagogik och \u00e4mnesinneh\u00e5ll f\u00f6renas", "uid": "9713de58-8f08-41c6-8a85-99f58e6ffbcf", "contents": [], "created": 1540299440, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1/9713de58-8f08-41c6-8a85-99f58e6ffbcf", "type_name": "Proposal", "creator": ["andreas-hedlund"], "tags": ["andreas-hedlund-6"], "aid": "andreas-hedlund-6"}, {"text": "Skola och samh\u00e4lle: Arbetss\u00e4tt att koppla ihop eleverna med verkligheten. Det blir p\u00e5 riktigt", "uid": "ab565027-b0b7-4f30-af23-4faff35cecc8", "contents": [], "created": 1539953876, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1/ab565027-b0b7-4f30-af23-4faff35cecc8", "type_name": "Proposal", "creator": ["mars"], "tags": ["mars-5"], "aid": "mars-5"}, {"text": "Orka plugga, Finn upp,", "uid": "e9b41b42-b963-4499-a985-d0285fe58099", "contents": [], "created": 1539954055, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1/e9b41b42-b963-4499-a985-d0285fe58099", "type_name": "Proposal", "creator": ["mars"], "tags": ["mars-7"], "aid": "mars-7"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r att vidga och specificera f\u00f6rst\u00e5elsen av begreppet digital kompetens (s\u00e5 att man inte fastnar i teknik/handhavande). L\u00e4gg mer fokus p\u00e5 hur digitaliseringen p\u00e5verkar samh\u00e4llet. M\u00e4tande av digital kompetens.", "uid": "fb19c46e-e5aa-4680-ae1d-1f44eefc32b9", "contents": [], "created": 1539952531, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1/fb19c46e-e5aa-4680-ae1d-1f44eefc32b9", "type_name": "Proposal", "creator": ["merkurius"], "tags": ["merkurius-3"], "aid": "merkurius-3"}]}, {"uid": "87447743-696c-468d-9c2c-6fa8e5e28642", "created": 1539857655, "title": "Fr\u00e5ga 3: Vilka \u00e5tg\u00e4rder kr\u00e4vs f\u00f6r att svensk skola 2022 ska kunna ge alla barn och elever f\u00f6ruts\u00e4ttningar att utveckla adekvat digital kompetens f\u00f6r medborgarskap i ett digitaliserat samh\u00e4lle?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 18, "Poll": 0}, "end_time": null, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1-1", "contents": [{"text": "Lyft \u00e4ven f\u00f6r eleverna: Skolverket borde erbjuda \u00e4ven eleverna ett lyft", "uid": "135fd1d0-c72e-4201-b84d-6229c2009765", "contents": [], "created": 1539954624, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1-1/135fd1d0-c72e-4201-b84d-6229c2009765", "type_name": "Proposal", "creator": ["mars"], "tags": ["mars-9"], "aid": "mars-9"}, {"text": "Likv\u00e4rdigheten i att ALLA ska ha tillg\u00e5ng till egna devices och tillg\u00e5ng till n\u00e4t oavsett var man bor i Sverige och oavsett vilken ekonomi familjen har. Inkoppling av fiber ska vara lika f\u00f6r alla i Sveriges kommuner och inte som det \u00e4r idag.", "uid": "1933008c-e750-4737-9c36-4dd9ff0ada8a", "contents": [], "created": 1540278243, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1-1/1933008c-e750-4737-9c36-4dd9ff0ada8a", "type_name": "Proposal", "creator": ["stefan_claesson"], "tags": ["stefan_claesson-1"], "aid": "stefan_claesson-1"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r utbildningsinsatser till beslutsfattare p\u00e5 alla niv\u00e5er.", "uid": "20536e31-b74f-4eb7-a773-71240278f040", "contents": [], "created": 1539954714, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1-1/20536e31-b74f-4eb7-a773-71240278f040", "type_name": "Proposal", "creator": ["merkurius"], "tags": ["merkurius-9"], "aid": "merkurius-9"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Skolbibibliotek p\u00e5 alla skolor.", "uid": "4d6b1948-aa31-42d3-8504-f470dc7d72d1", "contents": [], "created": 1539954397, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1-1/4d6b1948-aa31-42d3-8504-f470dc7d72d1", "type_name": "Proposal", "creator": ["venus"], "tags": ["venus-11"], "aid": "venus-11"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r att tillg\u00e5ngen till l\u00e4romedel f\u00f6r elever kartl\u00e4ggs och att insatser g\u00f6rs f\u00f6r att se till s\u00e5 att det finns en likv\u00e4rdig tillg\u00e5ng till l\u00e4romedel. F\u00f6rst\u00e5elsen f\u00f6r att digitala l\u00e4romedel \u00e4r ett bredare begrepp \u00e4n bara l\u00e4romedel kopplat till ett specifikt \u00e4mne m\u00e5ste bli b\u00e4ttre hos framf\u00f6r allt skolledare.", "uid": "62e14f5c-782e-47bd-8a64-2feedff3b102", "contents": [], "created": 1540561458, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1-1/62e14f5c-782e-47bd-8a64-2feedff3b102", "type_name": "Proposal", "creator": ["jennychristiansson"], "tags": ["jennychristiansson-3"], "aid": "jennychristiansson-3"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Ledarskap, styrning (medel)", "uid": "6d933ac1-652d-4ae6-93db-af50c6303311", "contents": [], "created": 1539953896, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1-1/6d933ac1-652d-4ae6-93db-af50c6303311", "type_name": "Proposal", "creator": ["venus"], "tags": ["venus-5"], "aid": "venus-5"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Kompetenssatsningar f\u00f6r skolledare och pedagoger.", "uid": "6f3896be-44a0-413f-906c-24177922defc", "contents": [], "created": 1539953966, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1-1/6f3896be-44a0-413f-906c-24177922defc", "type_name": "Proposal", "creator": ["venus"], "tags": ["venus-6"], "aid": "venus-6"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r L\u00e4rarutbildningen ger alla digital kompetens.", "uid": "7217597f-bef1-4013-9142-7f7978f90fb5", "contents": [], "created": 1539954330, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1-1/7217597f-bef1-4013-9142-7f7978f90fb5", "type_name": "Proposal", "creator": ["venus"], "tags": ["venus-10"], "aid": "venus-10"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Eget ansvar f\u00f6r utveckling hos pedagogerna.", "uid": "8bdd2db3-9a1e-4c5f-8fac-5e1cb4dd0bc3", "contents": [], "created": 1539954226, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1-1/8bdd2db3-9a1e-4c5f-8fac-5e1cb4dd0bc3", "type_name": "Proposal", "creator": ["venus"], "tags": ["venus-9"], "aid": "venus-9"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r anpassning av l\u00e4rarutbildningen. L\u00e4rares examinationskrav beh\u00f6ver s\u00e4ttas i relation till l\u00e4roplan.", "uid": "9072b919-3227-48b1-857e-f366ff0fd16a", "contents": [], "created": 1539954498, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1-1/9072b919-3227-48b1-857e-f366ff0fd16a", "type_name": "Proposal", "creator": ["merkurius"], "tags": ["merkurius-7"], "aid": "merkurius-7"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Resurser", "uid": "b50ecd9e-88ba-4833-833e-58de78229ae5", "contents": [], "created": 1539953988, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1-1/b50ecd9e-88ba-4833-833e-58de78229ae5", "type_name": "Proposal", "creator": ["venus"], "tags": ["venus-7"], "aid": "venus-7"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r att den kompetens en skolledare och en l\u00e4rare i svensk skola 2022 beh\u00f6ver tydlig konkretiseras till i alla fall en minsta gemensam niv\u00e5. \u00c4ven om \"adekvat\" digital kompetens \u00e4r bra i generella styrdokument f\u00f6r att vara h\u00e5llbara \u00f6ver tid beh\u00f6ver detta i dagsl\u00e4get konkretiseras i en handlingsplan.", "uid": "b55f04e1-5349-4b90-ac45-2640c61f0b4b", "contents": [], "created": 1540561067, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1-1/b55f04e1-5349-4b90-ac45-2640c61f0b4b", "type_name": "Proposal", "creator": ["jennychristiansson"], "tags": ["jennychristiansson-1"], "aid": "jennychristiansson-1"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Infrastruktur.", "uid": "d41d8368-4cea-45af-afe8-58dc3859a483", "contents": [], "created": 1539954123, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1-1/d41d8368-4cea-45af-afe8-58dc3859a483", "type_name": "Proposal", "creator": ["venus"], "tags": ["venus-8"], "aid": "venus-8"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r skapa resurs f\u00f6r ledare och beslutsfattare g\u00e4llande best\u00e4llarkompetens av digitala produkter och tj\u00e4nster  som lyfter f\u00f6rskola och skola", "uid": "db865171-7a44-4b50-a4c0-ef583c54c320", "contents": [], "created": 1540299342, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1-1/db865171-7a44-4b50-a4c0-ef583c54c320", "type_name": "Proposal", "creator": ["andreas-hedlund"], "tags": ["andreas-hedlund-5"], "aid": "andreas-hedlund-5"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r bemannade skolbibliotek (av utbildade bibliotekarier).", "uid": "dc55b9ac-0bc4-485e-afa7-1bb02f759cac", "contents": [], "created": 1539954543, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1-1/dc55b9ac-0bc4-485e-afa7-1bb02f759cac", "type_name": "Proposal", "creator": ["merkurius"], "tags": ["merkurius-8"], "aid": "merkurius-8"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r att eleverna garanteras en likv\u00e4rdig tillg\u00e5ng till digitala verktyg. Den basala tillg\u00e5ngen till digitala verktyg \u00e4r fortfarande f\u00f6r d\u00e5lig. Prylarna m\u00e5ste komma p\u00e5 plats. Till att b\u00f6rja med garantera 1-1 i grundskola och gymnasium. N\u00e4t och \u00f6vrig infrastruktur m\u00e5ste komma p\u00e5 plats f\u00f6r att l\u00e4rare skall kunna utveckla det pedagogiska. Idag \u00e4r det f\u00f6r mycket trollande med kn\u00e4na p\u00e5 grund av f\u00f6r d\u00e5lig tillg\u00e5ng.", "uid": "de5b77fd-051a-4c49-92d8-980e5332cf80", "contents": [], "created": 1540561192, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1-1/de5b77fd-051a-4c49-92d8-980e5332cf80", "type_name": "Proposal", "creator": ["jennychristiansson"], "tags": ["jennychristiansson-2"], "aid": "jennychristiansson-2"}, {"text": "Infrastruktur: Bredband som ger tillr\u00e4ckligt snabbt n\u00e4t\n#TidKort #Huvudman", "uid": "e64eb326-6538-4af9-8f56-8c8bd3263ee9", "contents": [], "created": 1539954211, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1-1/e64eb326-6538-4af9-8f56-8c8bd3263ee9", "type_name": "Proposal", "creator": ["mars"], "tags": ["tidkort", "huvudman", "mars-8"], "aid": "mars-8"}, {"text": "Likv\u00e4rdighet i den form att alla har tillg\u00e5ng till h\u00e5rdvara alla dygnets timmar och inte bara i skolan. Tillg\u00e5ngen p\u00e5 n\u00e4t ska finnas oavsett var man bor i Sverige. Inkopplingskostnaden av fiber ska vara lika oavsett vilken kommun, t\u00e4tort eller landsbygd man lever och verkar i. Idag skiljer det v\u00e4ldigt mycket.", "uid": "f9f339f3-2aaf-430e-bdae-0fa7641bbd62", "contents": [], "created": 1540278409, "path": "/radslag2-kompetens/fraga-1-vilka-fardigheter-kunskaper-medvetenhet-behover-unga-manniskor-fa-med-1-1/f9f339f3-2aaf-430e-bdae-0fa7641bbd62", "type_name": "Proposal", "creator": ["stefan_claesson"], "tags": ["stefan_claesson-2"], "aid": "stefan_claesson-2"}]}]}
