{"invite_tickets": {"open": 26, "closed": 4}, "uid": "be62399b-23bf-4eab-a7d0-46adb502772b", "created": 1538655261, "title": "Regionalt R\u00e5dslag | V\u00e4sterbotten", "start_time": 1538655918, "type_name": "Meeting", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 27, "Poll": 3, "InviteTicket": 30, "AgendaItem": 6}, "participants": ["test1", "carlheath", "lars-lingman", "martin-h-skl", "christian-magnusson-skolverket", "tomas-astrom", "jupiter", "tomas-svedgard", "anders", "johanna-karlen", "hanna-forsberg", "magnus", "pernilla-nilsson", "merkurius", "lacouture", "mars", "tenneh", "neptunus", "anna-carlsson", "jorden", "annika-agelii-genlott", "jan-hylen", "petter-lundberg", "admin", "linda-rudolfsson", "venus", "robin"], "end_time": 1539850197, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten", "contents": [{"uid": "1a3f1dde-61f9-4284-910f-fa27d7241d6c", "created": 1538655786, "title": "1) Hur kan samh\u00e4llet bidra till en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens f\u00f6r alla inom skolv\u00e4sendet?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 6, "Poll": 1}, "end_time": 1539850193, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for", "contents": [{"text": "\u00d6ka kunskapen om digitalisering, \u00e4ven med ett kritiskt perspektiv\n#TidL\u00e5ng #L\u00e4ros\u00e4ten #Skolverket", "uid": "03a73051-6955-4f5a-a0c9-2a4faeb8e3c9", "contents": [], "created": 1539337406, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/03a73051-6955-4f5a-a0c9-2a4faeb8e3c9", "type_name": "Proposal", "creator": ["mars"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "l\u00e4ros\u00e4ten", "skolverket", "mars-3"], "aid": "mars-3"}, {"text": "Tydlighet i styrdokument d\u00e4r det beskrivs vad var och en ska g\u00f6ra.\n#TidKort #Skolverket #Regeringen", "uid": "473fde61-8d45-4075-948d-b933425e592f", "contents": [], "created": 1539336872, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/473fde61-8d45-4075-948d-b933425e592f", "type_name": "Proposal", "creator": ["jorden"], "tags": ["tidkort", "skolverket", "regeringen", "jorden-1"], "aid": "jorden-1"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Resurs till kompetensutveckling av personal d\u00e4r pengar f\u00f6ljer med fr\u00e5n nationell niv\u00e5.\n#TidKort #Skolverket #Regeringen", "uid": "4849a973-39de-4128-9fa6-dc14a1d7c793", "contents": [], "created": 1539337349, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/4849a973-39de-4128-9fa6-dc14a1d7c793", "type_name": "Proposal", "creator": ["jorden"], "tags": ["tidkort", "skolverket", "regeringen", "jorden-4"], "aid": "jorden-4"}, {"text": "Resurser ekonomi och tid\n#TidL\u00e5ng #Departement #Skolverket", "uid": "5a77cab0-634e-4e9f-b3b6-3153b75f71a4", "contents": [], "created": 1539337231, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/5a77cab0-634e-4e9f-b3b6-3153b75f71a4", "type_name": "Proposal", "creator": ["merkurius"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "departement", "skolverket", "merkurius-1"], "aid": "merkurius-1"}, {"text": "Uppmuntra samarbete mellan kommuner\n#TidKort #Kommunpolitiken #Regionen", "uid": "9e4fb498-0cb3-4290-88a0-ad0ced4106b6", "contents": [], "created": 1539336898, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/9e4fb498-0cb3-4290-88a0-ad0ced4106b6", "type_name": "Proposal", "creator": ["mars"], "tags": ["tidkort", "kommunpolitiken", "regionen", "mars-1"], "aid": "mars-1"}, {"text": "Centrala utbildningsresurser\n#TidMedel #Skolverket #Regeringen", "uid": "b26bbe52-8f35-4429-9059-10ee8ac1037f", "contents": [], "created": 1539337253, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/b26bbe52-8f35-4429-9059-10ee8ac1037f", "type_name": "Proposal", "creator": ["mars"], "tags": ["tidmedel", "skolverket", "regeringen", "mars-2"], "aid": "mars-2"}, {"uid": "febffe45-d371-463e-8db0-2d97ee2fe9b6", "created": 1539546236, "title": "Vilka metoder f\u00f6r att skapa en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens b\u00f6r handlingsplanen prioritera?", "start_time": 1539546617, "type_name": "Poll", "manifest": {"Vote": 3}, "poll_plugin": "sorted_schulze", "end_time": 1539760923, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/vilka-metoder-for-att-skapa-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-kompetens", "contents": []}]}, {"uid": "22276bf3-c540-4c72-a7cd-755d8ccb5f61", "created": 1538655814, "title": "2) Vilka \u00e4r de fr\u00e4msta hindren f\u00f6r en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens i skolv\u00e4sendet?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 1, "Poll": 0}, "end_time": 1539850193, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i", "contents": [{"text": "Riktade statsbidrag som m\u00f6jligg\u00f6r utveckling av intern organisation.\n#TidMedel #Skolverket #Regeringen", "uid": "7da8b056-996d-4a83-b884-a11c87ba2bf1", "contents": [], "created": 1539337066, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i/7da8b056-996d-4a83-b884-a11c87ba2bf1", "type_name": "Proposal", "creator": ["jupiter"], "tags": ["tidmedel", "skolverket", "regeringen", "jupiter-1"], "aid": "jupiter-1"}]}, {"uid": "1defa27e-8327-4fd4-96fa-564593fec60a", "created": 1538655834, "title": "3) Hur kan samh\u00e4llet bidra till att digitaliseringen av skolv\u00e4sendet blir likv\u00e4rdig, g\u00e4llande b\u00e5de tillg\u00e5ng och anv\u00e4ndning?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 7, "Poll": 1}, "end_time": 1539850193, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade", "contents": [{"text": "f\u00f6resl\u00e5r Infrastruktur m\u00e5ste fungera och It ska fungera dagligdags.\n#TidMedel #Kommunpolitiken #Regeringen", "uid": "040593e5-d1c1-4018-a669-454c05beda66", "contents": [], "created": 1539337003, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/040593e5-d1c1-4018-a669-454c05beda66", "type_name": "Proposal", "creator": ["jorden"], "tags": ["tidmedel", "kommunpolitiken", "regeringen", "jorden-2"], "aid": "jorden-2"}, {"text": "Utbyggnad av digitalt n\u00e4t, fiber och tr\u00e5dl\u00f6st\n#TidL\u00e5ng #Kommunpolitiken #Regeringen", "uid": "33d39088-7177-4110-8f8f-72dbb23ba01a", "contents": [], "created": 1539337487, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/33d39088-7177-4110-8f8f-72dbb23ba01a", "type_name": "Proposal", "creator": ["mars"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "kommunpolitiken", "regeringen", "mars-4"], "aid": "mars-4"}, {"text": "Likv\u00e4rdiga medel, ekonomiska resurserna ska vara likv\u00e4rdiga trots att man \u00e4r en liten kommun med sm\u00e5 resurser. \r\n#TidMedel #Regeringen", "uid": "4f7c00cb-60cb-408d-abd6-1992360081fe", "contents": [], "created": 1539337888, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/4f7c00cb-60cb-408d-abd6-1992360081fe", "type_name": "Proposal", "creator": ["venus"], "tags": ["tidmedel", "regeringen", "venus-2"], "aid": "venus-2"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Resurser till h\u00e5rdvara och kompetens f\u00f6r alla m\u00e5ste f\u00f6lja med om det ska bli likv\u00e4rdigt.\r\n#TidMedel #Regeringen #Skolverket", "uid": "9d07babd-27bb-4be1-ae96-56228726e38d", "contents": [], "created": 1539337474, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/9d07babd-27bb-4be1-ae96-56228726e38d", "type_name": "Proposal", "creator": ["jorden"], "tags": ["tidmedel", "regeringen", "skolverket", "jorden-5"], "aid": "jorden-5"}, {"text": "Gemensamma plattformar b\u00e5de h\u00e5rdvara och mjukvara\n#Departement #SKL #TidMedel", "uid": "a6e45675-edae-4571-93fe-de84e05109e0", "contents": [], "created": 1539337567, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/a6e45675-edae-4571-93fe-de84e05109e0", "type_name": "Proposal", "creator": ["mars"], "tags": ["departement", "skl", "tidmedel", "mars-5"], "aid": "mars-5"}, {"text": "Tilldela resurser, mer \u00e4n undervisning och elevh\u00e4lsa\n#TidMedel #Regeringen", "uid": "be9e1ca6-2df1-4eeb-9447-1ffd48825beb", "contents": [], "created": 1539337743, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/be9e1ca6-2df1-4eeb-9447-1ffd48825beb", "type_name": "Proposal", "creator": ["mars"], "tags": ["tidmedel", "regeringen", "mars-6"], "aid": "mars-6"}, {"text": "Att samordna centrala grundsystem s\u00e5 att det blir mer likv\u00e4rdigt mellan kommunerna i landet tex skolsystem, n\u00e4rvaro m.m, j\u00e4mnf\u00f6r med  LADOK.\n#TidL\u00e5ng #SKL", "uid": "f9636ec7-3708-400e-9333-e1b9a626c71a", "contents": [], "created": 1539337468, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/f9636ec7-3708-400e-9333-e1b9a626c71a", "type_name": "Proposal", "creator": ["venus"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "skl", "venus-1"], "aid": "venus-1"}, {"uid": "fff24bcb-4dd3-4e8e-9274-cefdc9084187", "created": 1539546345, "title": "Vilka metoder f\u00f6r en mer likv\u00e4rdig digitalisering b\u00f6r handlingsplansarbetet prioritera?", "start_time": 1539546620, "type_name": "Poll", "manifest": {"Vote": 3}, "poll_plugin": "sorted_schulze", "end_time": 1539760934, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/vilka-metoder-for-en-mer-likvardig-digitalisering-bor-handlingsplansarbetet", "contents": []}]}, {"uid": "ac614cf5-f6be-4c46-bf83-ee7df4b27d69", "created": 1538655858, "title": "4) Vilka \u00e4r de fr\u00e4msta hindren f\u00f6r att uppn\u00e5 likv\u00e4rdighet g\u00e4llande anv\u00e4ndning och tillg\u00e5ng vid digitalisering av skolv\u00e4sendet?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 4, "Poll": 0}, "end_time": 1539850193, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/4-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-att-uppna-likvardighet-gallande-anvandning-och", "contents": [{"text": "Framtagande av utbildningsblock f\u00f6r kollegialt l\u00e4rande, liknande \u201cmattelyftet\u201d\n#TidMedel #Skolverket", "uid": "03b76bcf-e57f-44f5-87ca-3221cff56232", "contents": [], "created": 1539337892, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/4-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-att-uppna-likvardighet-gallande-anvandning-och/03b76bcf-e57f-44f5-87ca-3221cff56232", "type_name": "Proposal", "creator": ["jupiter"], "tags": ["tidmedel", "skolverket", "jupiter-4"], "aid": "jupiter-4"}, {"text": "Strukturerade kompetensutvecklingsinsatser med m\u00e5lgrupp v\u00e5rdnadshavare.\n#TidMedel #SPSM #Skolverket", "uid": "1a564c4c-ad51-4d07-ada0-1b4df16b364e", "contents": [], "created": 1539337258, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/4-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-att-uppna-likvardighet-gallande-anvandning-och/1a564c4c-ad51-4d07-ada0-1b4df16b364e", "type_name": "Proposal", "creator": ["jupiter"], "tags": ["tidmedel", "spsm", "skolverket", "jupiter-2"], "aid": "jupiter-2"}, {"text": "Tillg\u00e5ng till n\u00e4tverksuppkoppling och digitalt verktyg\n#TidKort #Huvudman #Skolledning", "uid": "1c007bdd-0c02-49a4-9818-9350f8132d07", "contents": [], "created": 1539337670, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/4-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-att-uppna-likvardighet-gallande-anvandning-och/1c007bdd-0c02-49a4-9818-9350f8132d07", "type_name": "Proposal", "creator": ["merkurius"], "tags": ["tidkort", "huvudman", "skolledning", "merkurius-2"], "aid": "merkurius-2"}, {"text": "Datasupport under skoltid\n#TidKort #Huvudman #Skolledning", "uid": "a2217bc1-0a70-499f-8e7f-39322f7253b6", "contents": [], "created": 1539337860, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/4-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-att-uppna-likvardighet-gallande-anvandning-och/a2217bc1-0a70-499f-8e7f-39322f7253b6", "type_name": "Proposal", "creator": ["merkurius"], "tags": ["tidkort", "huvudman", "skolledning", "merkurius-3"], "aid": "merkurius-3"}]}, {"uid": "9516cf63-8b97-4136-a77d-168ea6d23584", "created": 1538655879, "title": "5) Vad \u00e4r viktigast f\u00f6r att forskning om digitalisering ska g\u00f6ras tillg\u00e4nglig f\u00f6r skolv\u00e4sendet?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 6, "Poll": 1}, "end_time": 1539850193, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for", "contents": [{"text": "En tydligare styrning (schysst diktator).\n#TidMedel #Skolverket", "uid": "28295a9f-a77d-493b-9566-026d7e6e28a7", "contents": [], "created": 1539338375, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/28295a9f-a77d-493b-9566-026d7e6e28a7", "type_name": "Proposal", "creator": ["venus"], "tags": ["tidmedel", "skolverket", "venus-4"], "aid": "venus-4"}, {"text": "Finansiering som st\u00f6djer f\u00f6lje- och aktionsforskning m.m. utifr\u00e5n att skolan/klassrummet \u00e4r/blir det digitala labbet\n#TidMedel #Skolforskningsinstitutet #Regeringen", "uid": "721b42e0-7507-4961-b788-db70c7c45484", "contents": [], "created": 1539338003, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/721b42e0-7507-4961-b788-db70c7c45484", "type_name": "Proposal", "creator": ["mars"], "tags": ["tidmedel", "skolforskningsinstitutet", "regeringen", "mars-8"], "aid": "mars-8"}, {"text": "Att det finns en kanal att hitta forskningen, s\u00e4kerst\u00e4lla och sammanf\u00f6ra forskningen p\u00e5 ett st\u00e4lle. Relevant forskning som \u00e4r kopplad till skolans olika verksamheter.\n#TidMedel #Universitetskanslers\u00e4mbetet #Skolverket", "uid": "73bf0442-b651-4a19-9dd4-0d98185eb68a", "contents": [], "created": 1539338107, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/73bf0442-b651-4a19-9dd4-0d98185eb68a", "type_name": "Proposal", "creator": ["venus"], "tags": ["tidmedel", "universitetskanslers\u00e4mbetet", "skolverket", "venus-3"], "aid": "venus-3"}, {"text": "Se till att basera politiska beslut p\u00e5 vetenskaplig grund och bepr\u00f6vad erfarenhet\n#TidL\u00e5ng #Skolforskningsinstitutet #Regeringen", "uid": "a89a117b-7b27-4971-81be-3630f2cec3b6", "contents": [], "created": 1539337838, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/a89a117b-7b27-4971-81be-3630f2cec3b6", "type_name": "Proposal", "creator": ["mars"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "skolforskningsinstitutet", "regeringen", "mars-7"], "aid": "mars-7"}, {"text": "Riktad m\u00e5lgrupp\n#TidKort #L\u00e4ros\u00e4ten #Skolforskningsinstitutet", "uid": "dc3bbe90-3d31-43ad-b365-71ebdac86463", "contents": [], "created": 1539337974, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/dc3bbe90-3d31-43ad-b365-71ebdac86463", "type_name": "Proposal", "creator": ["merkurius"], "tags": ["tidkort", "l\u00e4ros\u00e4ten", "skolforskningsinstitutet", "merkurius-4"], "aid": "merkurius-4"}, {"text": "L\u00e4ros\u00e4ten mfl. m\u00e5ste tillg\u00e4ngligg\u00f6ra forskningsresultat\n#TidKort #L\u00e4ros\u00e4ten #Skolforskningsinstitutet", "uid": "f4d57abf-5d12-4e9c-9500-e11b908534fa", "contents": [], "created": 1539338106, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/f4d57abf-5d12-4e9c-9500-e11b908534fa", "type_name": "Proposal", "creator": ["mars"], "tags": ["tidkort", "l\u00e4ros\u00e4ten", "skolforskningsinstitutet", "mars-9"], "aid": "mars-9"}, {"uid": "552faac1-ac4e-4d8f-a96d-8afa34571afc", "created": 1539546434, "title": "Vad \u00e4r viktigast f\u00f6r att forskning om digitalisering ska g\u00f6ras tillg\u00e4nglig f\u00f6r skolv\u00e4sendet?", "start_time": 1539546625, "type_name": "Poll", "manifest": {"Vote": 3}, "poll_plugin": "sorted_schulze", "end_time": 1539760941, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for", "contents": []}]}, {"uid": "88c5497c-dae1-4ddb-b247-0320685eb76c", "created": 1538655897, "title": "6) Hur kan forskningen b\u00e4st st\u00f6dja digitaliseringen av skolv\u00e4sendet?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 3, "Poll": 0}, "end_time": 1539850193, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet", "contents": [{"text": "Framtagande av aktuell forsknings\u00f6versikt med fokus p\u00e5 framg\u00e5ngsfaktorer.\n#TidL\u00e5ng #L\u00e4ros\u00e4ten #Skolverket", "uid": "152b65fb-dcdf-4e62-9659-4148d35d3a73", "contents": [], "created": 1539337480, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/152b65fb-dcdf-4e62-9659-4148d35d3a73", "type_name": "Proposal", "creator": ["jupiter"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "l\u00e4ros\u00e4ten", "skolverket", "jupiter-3"], "aid": "jupiter-3"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Att forskning och skolutveckling g\u00e5r hand i hand och utg\u00e5r fr\u00e5n behov i skolan.\n#TidKort #Departement #Universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det", "uid": "2c080ed6-88f3-4f03-9112-851e6b5befee", "contents": [], "created": 1539337116, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/2c080ed6-88f3-4f03-9112-851e6b5befee", "type_name": "Proposal", "creator": ["jorden"], "tags": ["tidkort", "departement", "universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det", "jorden-3"], "aid": "jorden-3"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Det ska vara l\u00e4tt att f\u00f6rst\u00e5 och kunna ta del av forskningsresultat f\u00f6r alla.\n#TidMedel #Skolforskningsinstitutet #Universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det", "uid": "f6bc502b-09b8-42cd-be1d-96dbdc34a00d", "contents": [], "created": 1539337676, "path": "/regionalt-radslag-vasterbotten/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/f6bc502b-09b8-42cd-be1d-96dbdc34a00d", "type_name": "Proposal", "creator": ["jorden"], "tags": ["tidmedel", "skolforskningsinstitutet", "universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det", "jorden-6"], "aid": "jorden-6"}]}]}
