{"invite_tickets": {"open": 0, "closed": 0}, "uid": "97d511ac-1004-4c96-82b0-aff9e04b1b6e", "created": 1538655261, "title": "Regionalt R\u00e5dslag | \u00d6sterg\u00f6tland", "start_time": 1538655918, "type_name": "Meeting", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 20, "Poll": 0, "InviteTicket": 0, "AgendaItem": 7}, "participants": ["test1", "carlheath", "lars-lingman", "martin-h-skl", "christian-magnusson-skolverket", "jupiter", "anders", "johanna-karlen", "hanna-forsberg", "magnus", "pernilla-nilsson", "merkurius", "lacouture", "mars", "tenneh", "neptunus", "anna-carlsson", "jorden", "annika-agelii-genlott", "jan-hylen", "admin", "johan-schiff", "venus", "robin"], "end_time": 1538984519, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland", "contents": [{"uid": "559c644d-f108-41ec-af73-2d7715607df5", "created": 1538655786, "title": "1) Hur kan samh\u00e4llet bidra till en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens f\u00f6r alla inom skolv\u00e4sendet?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 4, "Poll": 0}, "end_time": 1538984517, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for", "contents": [{"text": "f\u00f6resl\u00e5r\r\n\r\nGe Likv\u00e4rdiga f\u00f6ruts\u00e4ttningar    \r\nUtbildning och kompetens \r\nInfrastruktur / likv\u00e4rdiga m\u00f6jligheter", "uid": "354c4d59-5859-467a-8c98-345ba5c98035", "contents": [], "created": 1538732004, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/354c4d59-5859-467a-8c98-345ba5c98035", "type_name": "Proposal", "creator": ["jorden"], "tags": ["jorden-1"], "aid": "jorden-1"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Likv\u00e4rdiga resurser och f\u00f6ruts\u00e4ttningar. Vi ser att man anv\u00e4nder olika IT-verktyg i olika skolformer, olika tillg\u00e5ng till infrastruktur, olika f\u00f6ruts\u00e4ttningar mellan kommuner, kommunalt och regionalt utanf\u00f6rskap. Individen ska kunna rustas f\u00f6r att m\u00f6ta det digitala samh\u00e4llet med generella anv\u00e4ndbara kunskaper.\n#TidL\u00e5ng #SKL #Regeringen", "uid": "3e37a1dc-bc21-48c1-8f78-8bd5096dfbf5", "contents": [], "created": 1538732194, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/3e37a1dc-bc21-48c1-8f78-8bd5096dfbf5", "type_name": "Proposal", "creator": ["jupiter"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "skl", "regeringen", "jupiter-3"], "aid": "jupiter-3"}, {"text": "Kompetensutveckling av skolans personal p\u00e5 alla niv\u00e5er.\n#TidL\u00e5ng #Universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det #Skolverket", "uid": "7a363327-9808-4d25-b14b-197f27a8ac73", "contents": [], "created": 1538731909, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/7a363327-9808-4d25-b14b-197f27a8ac73", "type_name": "Proposal", "creator": ["jupiter"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det", "skolverket", "jupiter-1"], "aid": "jupiter-1"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Tydliga nationella m\u00e5lbilder och krav.\n#TidMedel #Skolverket #Regeringen", "uid": "d0f6b487-6c8f-4915-9110-8d503901179f", "contents": [], "created": 1538732117, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/d0f6b487-6c8f-4915-9110-8d503901179f", "type_name": "Proposal", "creator": ["jupiter"], "tags": ["tidmedel", "skolverket", "regeringen", "jupiter-2"], "aid": "jupiter-2"}]}, {"uid": "fb607ad4-35fa-46aa-915c-5b3f63570e30", "created": 1538655814, "title": "2) Vilka \u00e4r de fr\u00e4msta hindren f\u00f6r en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens i skolv\u00e4sendet?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 5, "Poll": 0}, "end_time": 1538984517, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i", "contents": [{"text": "Begr\u00e4nsad kompetens i alla 4 led politik tj\u00e4nstem\u00e4n ledare och l\u00e4rare\r\nSocioekonomiska faktorer \r\nBegr\u00e4nsade ekonomiska f\u00f6ruts\u00e4ttningar", "uid": "26b874fc-0166-41f7-8e51-5e1b7c268cc8", "contents": [], "created": 1538732049, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i/26b874fc-0166-41f7-8e51-5e1b7c268cc8", "type_name": "Proposal", "creator": ["jorden"], "tags": ["jorden-2"], "aid": "jorden-2"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Skolpersonalens kompetens\r\nL\u00e4rarna har en skiftande kompetens kopplat till digitalisering, f\u00f6r\u00e4ndringsben\u00e4genheten varierar. Skolans digitalisering ber\u00f6r fler yrkesgrupper \u00e4n enbart l\u00e4rare, det beh\u00f6ver \u00e4ven genomsyra b\u00e5de ledning och \u00f6vrig personal. \r\n\r\nGenomf\u00f6randetid\r\n#MedelTid\r\n\r\nAkt\u00f6rer\r\n#Skolverket\r\n#SPSM\r\n#L\u00e4ros\u00e4ten", "uid": "3e5cf0f1-9dde-4b54-adde-40526edfff28", "contents": [], "created": 1538737925, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i/3e5cf0f1-9dde-4b54-adde-40526edfff28", "type_name": "Proposal", "creator": ["venus"], "tags": ["medeltid", "skolverket", "spsm", "l\u00e4ros\u00e4ten", "venus-4"], "aid": "venus-4"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r: -Pedagogens f\u00f6rm\u00e5ga och intresse, motivation. \r\n-Styrning och ledning", "uid": "8fc55a75-f6fb-4dac-8062-fc77f14d2003", "contents": [], "created": 1538732653, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i/8fc55a75-f6fb-4dac-8062-fc77f14d2003", "type_name": "Proposal", "creator": ["neptunus"], "tags": ["neptunus-3"], "aid": "neptunus-3"}, {"text": "Styrning och ledning\r\nEn f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r en likv\u00e4rdig utveckling \u00e4r en tydlighet i styrning och ledning. B\u00e5de inom en enskild skola s\u00e5v\u00e4l som inom en huvudmans organisation. F\u00f6r att de nationella m\u00e5len ska f\u00e5 genomslag beh\u00f6vs en tydlighet i form av en nationell, regional och lokal f\u00f6rankring.\r\n\r\nGenomf\u00f6randetid\r\n#MedelTid\r\n\r\nAkt\u00f6rer\r\n#Skolledning\r\n#Huvudman\r\n#Kommunpolitik\r\n#Skolverket\r\n#SKL", "uid": "a90e30d4-26e3-479c-935e-74869a7e98be", "contents": [], "created": 1538732876, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i/a90e30d4-26e3-479c-935e-74869a7e98be", "type_name": "Proposal", "creator": ["venus"], "tags": ["medeltid", "skolledning", "huvudman", "kommunpolitik", "skolverket", "skl", "venus-1"], "aid": "venus-1"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Ekonomi\r\nOlika huvudm\u00e4ns skiftande ekonomiska f\u00f6ruts\u00e4ttningar inverkar b\u00e5de p\u00e5 tillg\u00e5ng till digitala verktyg och infrastruktur, s\u00e5v\u00e4l som m\u00f6jligheter till generella kompetensutvecklingsinsatser. Skillnader finns b\u00e5de mellan kommunala huvudm\u00e4n och mellan frist\u00e5ende skolor. \r\n\r\nGenomf\u00f6randetid\r\n#L\u00e5ngTid\r\n\r\nAkt\u00f6rer\r\n#Regeringen\r\n#Kommunpolitiken\r\n#Skolverket\r\n#Skolledning\r\n#SKL", "uid": "ea263984-02f0-4402-870a-5c7ce96d57ab", "contents": [], "created": 1538737900, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i/ea263984-02f0-4402-870a-5c7ce96d57ab", "type_name": "Proposal", "creator": ["venus"], "tags": ["l\u00e5ngtid", "regeringen", "kommunpolitiken", "skolverket", "skolledning", "skl", "venus-3"], "aid": "venus-3"}]}, {"uid": "b6c65270-39bd-4d2c-9709-2423a616dce6", "created": 1538655834, "title": "3) Hur kan samh\u00e4llet bidra till att digitaliseringen av skolv\u00e4sendet blir likv\u00e4rdig, g\u00e4llande b\u00e5de tillg\u00e5ng och anv\u00e4ndning?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 3, "Poll": 0}, "end_time": 1538984517, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade", "contents": [{"text": "f\u00f6resl\u00e5r Gemensamt elevadministrativt uppf\u00f6ljningsprotokoll, idag g\u00e5r det inte att kommunicera digitalt mellan kommuner.\n#TidMedel #SKL #DIGG", "uid": "ea9a6091-ce9f-4ba3-a4d9-4cfa0f76d2c4", "contents": [], "created": 1538732408, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/ea9a6091-ce9f-4ba3-a4d9-4cfa0f76d2c4", "type_name": "Proposal", "creator": ["jupiter"], "tags": ["tidmedel", "skl", "digg", "jupiter-5"], "aid": "jupiter-5"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Gemensam plattform f\u00f6r kompetensutveckling\n#TidKort #Skolverket", "uid": "f2b5eb1b-3f14-438c-acb5-e8c685e88a97", "contents": [], "created": 1538732523, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/f2b5eb1b-3f14-438c-acb5-e8c685e88a97", "type_name": "Proposal", "creator": ["jupiter"], "tags": ["tidkort", "skolverket", "jupiter-6"], "aid": "jupiter-6"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Nationell styrning av krav kring digital undervisning, likv\u00e4rdig kvalitet i distansundervisning, likv\u00e4rdig till\u00e4mpning av \u00e4mnes- och kursplan.\n#TidMedel #SKL #Skolverket", "uid": "fc8d7e20-0192-45ba-ba3a-e6d409c815f4", "contents": [], "created": 1538732282, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/fc8d7e20-0192-45ba-ba3a-e6d409c815f4", "type_name": "Proposal", "creator": ["jupiter"], "tags": ["tidmedel", "skl", "skolverket", "jupiter-4"], "aid": "jupiter-4"}]}, {"uid": "a42ee51a-9ab4-407a-951d-78c57acccca2", "created": 1538655858, "title": "4) Vilka \u00e4r de fr\u00e4msta hindren f\u00f6r att uppn\u00e5 likv\u00e4rdighet g\u00e4llande anv\u00e4ndning och tillg\u00e5ng vid digitalisering av skolv\u00e4sendet?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 1, "Poll": 0}, "end_time": 1538984517, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/4-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-att-uppna-likvardighet-gallande-anvandning-och", "contents": [{"text": "f\u00f6resl\u00e5r: -Ekonomi - support\r\n-Kompetens hos personal\r\n-Socioekoonomi", "uid": "2381822b-895f-4f1d-be55-b8d36d96a18f", "contents": [], "created": 1538732358, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/4-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-att-uppna-likvardighet-gallande-anvandning-och/2381822b-895f-4f1d-be55-b8d36d96a18f", "type_name": "Proposal", "creator": ["neptunus"], "tags": ["neptunus-2"], "aid": "neptunus-2"}]}, {"uid": "236011ac-f4ad-4126-bfea-1b00fb750ce1", "created": 1538655879, "title": "5) Vad \u00e4r viktigast f\u00f6r att forskning om digitalisering ska g\u00f6ras tillg\u00e4nglig f\u00f6r skolv\u00e4sendet?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 4, "Poll": 0}, "end_time": 1538984517, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for", "contents": [{"text": "f\u00f6resl\u00e5r Forskningen grundar sig nationellt och internationellt och inte bara regionalt, ger en nationell likv\u00e4rdighet utifr\u00e5n forskningen.\n#TidL\u00e5ng #L\u00e4ros\u00e4ten #Universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det", "uid": "011a2b1a-5d93-41c4-a743-c655004f580e", "contents": [], "created": 1538732739, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/011a2b1a-5d93-41c4-a743-c655004f580e", "type_name": "Proposal", "creator": ["jupiter"], "tags": ["tidl\u00e5ng", "l\u00e4ros\u00e4ten", "universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det", "jupiter-8"], "aid": "jupiter-8"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Den ska h\u00e5llas samman nationellt f\u00f6r att ge likv\u00e4rdighet i landet.\n#TidKort #Skolverket", "uid": "2a295cf5-9e4c-44b8-abc5-d1671181e817", "contents": [], "created": 1538732862, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/2a295cf5-9e4c-44b8-abc5-d1671181e817", "type_name": "Proposal", "creator": ["jupiter"], "tags": ["tidkort", "skolverket", "jupiter-9"], "aid": "jupiter-9"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r Att den erbjuds till alla i digital form, s\u00e5 att den kan g\u00f6ras tillg\u00e4nglig f\u00f6r alla oavsett kommuners och huvudm\u00e4nnens storlek.\n#TidMedel #Skolforskningsinstitutet #Vinnova", "uid": "2dfc3cc6-52d4-4e82-a56c-11ac5cbcb3b7", "contents": [], "created": 1538732662, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/2dfc3cc6-52d4-4e82-a56c-11ac5cbcb3b7", "type_name": "Proposal", "creator": ["jupiter"], "tags": ["tidmedel", "skolforskningsinstitutet", "vinnova", "jupiter-7"], "aid": "jupiter-7"}, {"text": "L\u00e4tt att begripa och n\u00e4ra praktiken \r\nsamlat", "uid": "b18156b0-0ee9-42b1-86ae-03f47098900b", "contents": [], "created": 1538732389, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/b18156b0-0ee9-42b1-86ae-03f47098900b", "type_name": "Proposal", "creator": ["jorden"], "tags": ["jorden-3"], "aid": "jorden-3"}]}, {"uid": "275ec4cb-1917-4d10-8c43-a122744ee25e", "created": 1538655897, "title": "6) Hur kan forskningen b\u00e4st st\u00f6dja digitaliseringen av skolv\u00e4sendet?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 2, "Poll": 0}, "end_time": 1538984517, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet", "contents": [{"text": "Samverkan mellan l\u00e4ros\u00e4ten och skolhuvudm\u00e4n\r\nF\u00f6r att forskningen ska kunna st\u00f6dja skolans digitalisering kr\u00e4vs goda former f\u00f6r samverkan mellan lokala l\u00e4ros\u00e4ten och skolhuvudm\u00e4n. Mer forskning beh\u00f6ver vara praktikn\u00e4ra och d\u00e4rigenom praktikutvecklande. Detta gynnar \u00e4ven l\u00e4rarutbildningens digitalisering.\r\n\r\nGenomf\u00f6randetid\r\n#Medel (1-3 \u00e5r)\r\n\r\nAkt\u00f6rer\r\n#Huvudman\r\n#Skolledning\r\n#L\u00e4ros\u00e4ten\r\n#Kommunpolitiken\r\n\r\nBidra med kunskap\r\nForskningen beh\u00f6ver visa p\u00e5 vad digitaliseringen kan g\u00f6ra p\u00e5 l\u00e4ngre sikt och hj\u00e4lpa till i att formulera l\u00e5ngsiktiga visioner f\u00f6r skolans digitalisering. Detta \u00e4r inte en utbildningsvetenskaplig fr\u00e5ga utan en tv\u00e4rvetenskaplig fr\u00e5ga. Forskningen beh\u00f6ver \u00e4ven lyfta fram framg\u00e5ngsexempel inom omr\u00e5den d\u00e4r digitaliseringen gynnar skolans resultat kopplat till skolans huvuduppdrag, inte enbart belysa digitaliseringen som ett sj\u00e4lv\u00e4ndam\u00e5l.\r\n\r\nGenomf\u00f6randetid\r\n#Medel (1-3 \u00e5r)\r\n\r\nAkt\u00f6rer\r\n#L\u00e4ros\u00e4ten\r\n#Skolforskningsinstitutet\r\n#Vinnova\r\n#Regeringen", "uid": "7753172e-bf20-4d5d-8bb7-667df99813da", "contents": [], "created": 1538733287, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/7753172e-bf20-4d5d-8bb7-667df99813da", "type_name": "Proposal", "creator": ["venus"], "tags": ["medel", "huvudman", "skolledning", "l\u00e4ros\u00e4ten", "kommunpolitiken", "skolforskningsinstitutet", "vinnova", "regeringen", "venus-2"], "aid": "venus-2"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r: -Fokus p\u00e5 m\u00e5l och resultat enligt styrdokument\r\n-Internationella j\u00e4mf\u00f6relser\r\n-Praktikn\u00e4ra forskning i samverkan med skolor ex arbetss\u00e4tt, motivation, likv\u00e4rdig skola mm.", "uid": "ede53be5-7a8b-4e3b-8b09-cfccb087994f", "contents": [], "created": 1538732021, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/ede53be5-7a8b-4e3b-8b09-cfccb087994f", "type_name": "Proposal", "creator": ["neptunus"], "tags": ["neptunus-1"], "aid": "neptunus-1"}]}, {"uid": "f2dbab59-799c-4954-a781-e696100c38a6", "created": 1538724540, "title": "test", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 0, "Proposal": 1, "Poll": 0}, "end_time": null, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/test", "contents": [{"text": "f\u00f6resl\u00e5r test\n#TidMedel #EdTech #Huvudman", "uid": "2d32bea1-73c9-443e-bb38-a408a1f484ec", "contents": [], "created": 1538724546, "path": "/regionalt-radslag-ostergotland/test/2d32bea1-73c9-443e-bb38-a408a1f484ec", "type_name": "Proposal", "creator": ["anders"], "tags": ["tidmedel", "edtech", "huvudman", "anders-1"], "aid": "anders-1"}]}]}
