{
    "invite_tickets":{
        "open":0,
        "closed":0
    },
    "uid":"14591251-73fb-41ac-9dd4-5ec49478e991",
    "created":1540883007,
    "title":"Det \u00f6ppna r\u00e5dslaget f\u00f6r handlingsplanens fortsatta arbete",
    "start_time":1540883475,
    "type_name":"Meeting",
    "manifest":{
        "DiscussionPost":27,
        "Proposal":132,
        "Poll":6,
        "InviteTicket":0,
        "AgendaItem":6
    },
    "participants":[
        "test1",
        "carlheath",
        "inga-naslund",
        "hingvarsson",
        "oliver-andersson",
        "mariella-javert",
        "peterfrovik",
        "angelica-hedin",
        "jorden",
        "uranus",
        "anders",
        "marcusnygren",
        "vanderwijk",
        "martinlarsson",
        "joelfilipp",
        "maltor",
        "monica-esborn",
        "mats-liljedahl",
        "girgen",
        "pernilla-nilsson",
        "sam-skoglund",
        "jorgen-duner",
        "kristian-lundquist",
        "lacouture",
        "johanna-johansson",
        "ceba",
        "hanna-forsberg-2",
        "komvuxerika",
        "wegen_s",
        "tenneh",
        "anekla6522",
        "mattias-lindskog",
        "silento",
        "lena_elf",
        "bandelin-lundstein",
        "anna-akerfeldt",
        "tina-sundberg",
        "mia-sandvik",
        "marcusflackman",
        "lisa-myrup",
        "alicia-jonsson",
        "lotta-persson69",
        "mickekring",
        "dcpamp",
        "susanne-gustavsson",
        "piabor",
        "markus_horkamo",
        "lhemmingsson",
        "pernilla-mattsson",
        "danny-stacey",
        "anna-karlsson",
        "petra",
        "karl-olof-vestinsson",
        "ingela-persson",
        "helen-gustavsson",
        "skoldatateket-stockholm",
        "martina-wagner",
        "camilla_gustavsson",
        "venus",
        "ella-schierbeck",
        "jalann",
        "marcus_ander",
        "magnus_telehagen",
        "christian-magnusson-skolverket",
        "jupiter",
        "monica-hakefjord",
        "johannes-hagemann",
        "malin-frykman",
        "johanna-karlen",
        "digitalisiering_av_larande",
        "aaron-diseborn",
        "sarakj",
        "annalind1",
        "angen_s",
        "linstr",
        "christine-sundberg",
        "ebon-lundberg-jansson",
        "erik-sundberg",
        "martin-tallvid",
        "eva-flodin",
        "jacob-westman",
        "akegronlund",
        "andyikt",
        "jenny-linander",
        "margareta-boodh",
        "tahlback",
        "tor_nilsson",
        "soderstjernan",
        "lena-gallhagen",
        "therese",
        "neptunus",
        "ingela-bursjoo",
        "marnyst",
        "lars-almen",
        "mathias-cederholm",
        "jonas-backelin",
        "ninnihs",
        "annika-agelii-genlott",
        "sasa7705",
        "eva-sund",
        "josefin-israelsson",
        "jan-hylen",
        "anna-karin-thelin",
        "moa-gunes",
        "marie-andersson",
        "admin",
        "ann-charters-rowe",
        "annikap_gl",
        "kicki-olhans",
        "jan-ostre",
        "lisa-eriksson",
        "lotta123",
        "bengt-wallstedt",
        "pernilla-franssonpefr13",
        "bergove",
        "henrikwidaeus",
        "elisolof",
        "chaste",
        "victor-claesson",
        "susanne_t",
        "asameriksson",
        "anna6862",
        "elinnilsson",
        "miccar",
        "stefan-andersson",
        "jensoberg",
        "britt-marie",
        "martin-bergstrom",
        "vife31",
        "hans-von-axelson",
        "tony-mccarrick",
        "jalann1",
        "tomasz-wojcik",
        "lars-akerblom",
        "lars-osterberg",
        "thomashojvall",
        "susannebergqvist",
        "ronny-pettersson",
        "maria-ross",
        "merkurius",
        "skolbibliotek",
        "carina-waltersson",
        "jon-karlsson",
        "mars",
        "tobias-sodlind",
        "hakan-yngvesson",
        "mikael",
        "sandra-soderman",
        "emil-sundqvist",
        "kristianfriebe",
        "jacobtilly",
        "asa-steholt",
        "peter-eriksson",
        "peter-gustafsson",
        "louise-m",
        "rockweb76",
        "helena-lundmark",
        "peva79",
        "emelie-sorensen",
        "jvb",
        "stefan-hrastinski",
        "fredrikpahlsson",
        "lovanecksten",
        "johanunosson",
        "lena-berg",
        "helena-bjorkestedt",
        "magdalenakagstrom",
        "magnus_ronnholm",
        "mats_gahnstrom",
        "anfog",
        "kksg01",
        "richard-walls",
        "anders-gerestrand",
        "johan-schiff",
        "lokli_s",
        "petra-magnusson",
        "ann-sofie-leven",
        "martin-andersson",
        "jennychristiansson",
        "robin",
        "charlotte",
        "andrea-wanqvist",
        "lars-lingman",
        "jenny",
        "magnus-hagerlo",
        "martin-h-skl",
        "jorgen-florheden",
        "eva-lundstrom",
        "maria-abrahamsson",
        "kirsti-jolma",
        "nathaliethegel",
        "andreas-fridell",
        "camilla-nilsson",
        "silije",
        "johanlundin",
        "cecilialilja",
        "hanna-forsberg",
        "fredrik-hedstrom",
        "miag",
        "sara-willermark",
        "magnus",
        "max-henriksson",
        "anders_erenius",
        "agvun",
        "ann-britt-dahl",
        "maria-fagrell-snis",
        "malinfridlund",
        "dioco_s",
        "johan-aspersand",
        "kim-jansheden",
        "italo-masiello",
        "kentnilsson14",
        "linda-axelsson",
        "annika-walter",
        "lars-hermansson",
        "magnus-vahlberg",
        "annika-svensson",
        "mikaela78johansson",
        "staffan-henningson",
        "falth",
        "mait-walderlo",
        "andreaswetell",
        "anna-carlsson",
        "maria-jonsson",
        "robert-rhudin-sundin",
        "asa-sandberg",
        "hwirde",
        "kaisah",
        "carina-naslundh",
        "markus-stoor",
        "jorgen-sandstrom",
        "maria_hedlund",
        "peter-becker",
        "sarahallgren",
        "camilla-segervall-1",
        "nina-bergdahl",
        "lotta-cederberg-gedik",
        "gabriellastroman",
        "linda-rudolfsson",
        "matilda-wiklund",
        "andreas-rasmussen",
        "permelin",
        "christina-sikstrom"
    ],
    "end_time":1543488445,
    "path":"/fortsattning",
    "contents":[
        {
            "uid":"4c390512-14b4-43b8-a455-6575090233ce",
            "created":1540883395,
            "title":"Fr\u00e5ga 1. Vilken typ av kompetensutvecklande insats inom digitalisering skulle betyda mest f\u00f6r elevernas kunskapsutveckling?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":4,
                "Proposal":31,
                "Poll":1
            },
            "end_time":1542871395,
            "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for",
            "contents":[
                {
                    "text":"Att tid finns f\u00f6r att pedagoger ska hinna med att diskutera digitalisering, f\u00f6r att skapa plattformar och n\u00e4tverk, b\u00e5de p\u00e5 skolan och inom kommunen. Att kompetensutveckling finns p\u00e5 pedagogernas \"niv\u00e5\" f\u00f6r att de ska v\u00e5ga prova p\u00e5 och g\u00f6ra s\u00e5 att det inte bara hamnar i h\u00f6gen med \"jag borde ta tag i\". Likv\u00e4rdighet mellan skolor och kommuner.",
                    "uid":"06583f2a-4740-4f1d-b6a5-6888a62b6734",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541507195,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/06583f2a-4740-4f1d-b6a5-6888a62b6734",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "bandelin-lundstein"
                    ],
                    "tags":[
                        "bandelin-lundstein-1"
                    ],
                    "aid":"bandelin-lundstein-1"
                },
                {
                    "text":"Ett problem \u00e4r att m\u00e5nga l\u00e4rare inte f\u00f6rst\u00e5r hur du ska kunna hinna med digitalisering _ocks\u00e5_ eller vad som ska tas bort om digitalisering ska g\u00f6ras ist\u00e4llet.\n\nF\u00f6rslag \u00e4r att jobba med att ta fram, sprida och diskutera utifr\u00e5n goda exempel som visar hur det som redan g\u00f6rs kan g\u00f6ras \"annorlunda\" med hj\u00e4lp av digitalisering (och inte ocks\u00e5/ist\u00e4llet).\n\nVidare att jobba med didaktisk kunskap runt digitalisering som l\u00e4rverktyg s\u00e5v\u00e4l som  l\u00e4robjekt.",
                    "uid":"2da31700-876f-45cc-9f46-fc9995fe9170",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541606300,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/2da31700-876f-45cc-9f46-fc9995fe9170",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "hakan-yngvesson"
                    ],
                    "tags":[
                        "hakan-yngvesson-1"
                    ],
                    "aid":"hakan-yngvesson-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att f\u00e5nga information om m\u00f6jligheterna som skapas f\u00f6r elever med st\u00f6d av standarder redan inom h\u00f6gskoleutbildningar f\u00f6r bl a l\u00e4rare/pedagoger \u2013 vet hen vad som finns att v\u00e4lja p\u00e5, och p\u00e5 vilket s\u00e4tt det kan bidra till t ex b\u00e4ttre upphandlingar av digitala plattformar/l\u00e4rresurser n\u00e4r hen v\u00e4l jobbar som l\u00e4rare eller IT-ansvarig, s\u00e5 kommer hen kunna anskaffa mycket b\u00e4ttre verktyg f\u00f6r sina framtida elever. Kan vara h\u00f6gskolekurser som t ex \u201dStandarder f\u00f6r digitalisering av skolan\u201d eller \u201dB\u00e4ttre upphandlingar av digitala plattformar/l\u00e4rresurser med st\u00f6d av standarder\u201d, eller \u201dHur v\u00e4ljer du b\u00e4ttre digitala plattformar/l\u00e4rresurser med st\u00f6d av standarder\u201d. Detta f\u00f6r svenska standarder dvs SIS, europeiska standarder dvs CEN, globala standarder dvs ISO.\nS\u00e5dana h\u00f6gskoleutbildningar f\u00f6r bl a framtida l\u00e4rare/pedagoger kan vara ett effektivt s\u00e4tt att f\u00e5nga fr\u00e5gor som i slut\u00e4ndan kan betyda v\u00e4ldigt mycket f\u00f6r elevernas kunskapsutveckling.\n#TidL\u00e5ng #L\u00e4rarutbildningarna",
                    "uid":"36331d5d-4376-4873-a3df-0fa18b561983",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542131836,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/36331d5d-4376-4873-a3df-0fa18b561983",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "digitalisiering_av_larande"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "l\u00e4rarutbildningarna",
                        "digitalisiering_av_larande-7"
                    ],
                    "aid":"digitalisiering_av_larande-7"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Med tanke p\u00e5 hur viktig rektors roll \u00e4r i att skapa kraft i f\u00f6r\u00e4ndringsarbete s\u00e5 \u00e4r insatser p\u00e5 rektorsniv\u00e5 av vikt. Det rektor i ord och handling visar \u00e4r viktigt. Blir viktigt. \nN\u00e4r det g\u00e4ller hur vi f\u00f6r\u00e4ndrar undervisningens inneh\u00e5ll s\u00e5 t\u00e4nker jag att det \u00e4r m\u00e5ngfacetterat.\nSenast kan man l\u00e4sa skolinspektionens granskning av hur skolan arbetar (eller inte) med k\u00e4llkritik och k\u00e4llkritiskt f\u00f6rh\u00e5llningss\u00e4tt. \nMan beh\u00f6ver helt enkelt arbeta med l\u00e4rarens v\u00e4rldsbild och framtidsbild. S\u00e5 att man reflekterar \u00f6ver vad och hur man tar upp olika \u00e4mnen. Om jag som pedagog lever och verkar i en v\u00e4rld som \u00e4r or\u00f6rd av fenomen som web och sociala medier s\u00e5 finns det inte f\u00f6r mig. D\u00e5 kr\u00e4vs det av mig att jag \u00e4r nyfiken p\u00e5 och lyh\u00f6rd f\u00f6r den v\u00e4rld som \u00e4r mina elevers.",
                    "uid":"3c52baa0-d47b-491d-9b52-2cf604b4c547",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541076904,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/3c52baa0-d47b-491d-9b52-2cf604b4c547",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "anders_erenius"
                    ],
                    "tags":[
                        "anders_erenius-1"
                    ],
                    "aid":"anders_erenius-1"
                },
                {
                    "text":"Dels beh\u00f6vs kunskaper kring hur olika digitala verktyg fungerar, men framf\u00f6rallt kunskaper om HUR de kan anv\u00e4ndas f\u00f6r att ge effekter p\u00e5 elevers l\u00e4rande.\r\nSen beh\u00f6ver alla l\u00e4rare en djupare f\u00f6rst\u00e5else kring vad som avses med adekvat digital kompetens och vad detta betyder f\u00f6r l\u00e4raruppdraget.",
                    "uid":"3d035871-8b6e-4a53-8323-90610b485844",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541530887,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/3d035871-8b6e-4a53-8323-90610b485844",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "linda-axelsson"
                    ],
                    "tags":[
                        "linda-axelsson-1"
                    ],
                    "aid":"linda-axelsson-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att satsa p\u00e5 kompetensutveckling kring att utv\u00e4rdera effekter av sin undervisning mha av digitalt st\u00f6d. De vetenskapliga glas\u00f6gonen p\u00e5 sig f\u00f6r att st\u00e4lla fr\u00e5gor till sin undervisning och praktik, i syfte att utv\u00e4rdera effekterna av undervisningen f\u00f6r elever. Utan att betrakta v\u00e5r praktik \"utifr\u00e5n\" f\u00e5r vi s\u00e4llan syn p\u00e5 hela bilden. Vi g\u00f6r inte alltid det vi tror att vi g\u00f6r, en helt m\u00e4nsklig egenskap. Men hur ska vi f\u00e5 syn p\u00e5 det? H\u00e4r kan digitaliseringen hj\u00e4lpa oss f\u00e5 syn p\u00e5 v\u00e5r praktik. Men ocks\u00e5 f\u00e5 syn p\u00e5 vilka effekter min undervisning f\u00e5r p\u00e5 elevernas kunskapsutveckling.",
                    "uid":"41194883-188b-4b82-ab76-fdaf456b3d31",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541527628,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/41194883-188b-4b82-ab76-fdaf456b3d31",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "maria-abrahamsson"
                    ],
                    "tags":[
                        "maria-abrahamsson-1"
                    ],
                    "aid":"maria-abrahamsson-1"
                },
                {
                    "text":"Det finns m\u00e5nga saker enligt mitt tycke som har stor effekt p\u00e5 elevers l\u00e4rande:\nL\u00e4rares digital kompetens beh\u00f6ver generellt h\u00f6jas\nSpecialpedagoger som har god digital kompetens och kan st\u00f6dja med kompensatoriska hj\u00e4lpmedel\nRektorer digitala kompetens beh\u00f6ver generellt h\u00f6jas",
                    "uid":"4b057744-c7c9-472c-99e0-0a653e846d07",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541751044,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/4b057744-c7c9-472c-99e0-0a653e846d07",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "marnyst"
                    ],
                    "tags":[
                        "marnyst-1"
                    ],
                    "aid":"marnyst-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att man i st\u00f6rre utstr\u00e4ckning ser att kunskap och l\u00e4rande finns p\u00e5 andra platser \u00e4n i skolan och klassrummet. Det finns naturligtvis digitalt tillg\u00e4nglig men ocks\u00e5 p\u00e5 andra platser i samh\u00e4llet. Det vore intressant med proffsiga l\u00e4rcenter till vilka man s\u00f6ker sig n\u00e4r visst l\u00e4rande ska hanteras. Att r\u00f6ra sig utanf\u00f6r skolan b\u00e5de fysiskt och virtuellt och s\u00f6ka kunskap d\u00e4r den finns tror jag \u00e4r ett f\u00f6rh\u00e5llningss\u00e4tt som betyder massor. Expectrum \u00e4r ett s\u00e5dant exempel i V\u00e4ster\u00e5s",
                    "uid":"5a8ba388-8746-4bb9-9421-f8bef5a2e556",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541427937,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/5a8ba388-8746-4bb9-9421-f8bef5a2e556",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jorgen-sandstrom"
                    ],
                    "tags":[
                        "jorgen-sandstrom-1"
                    ],
                    "aid":"jorgen-sandstrom-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r utbildning f\u00f6r den pedagogiska personalen/\u00f6kad k\u00e4nnedom av standarder f\u00f6r IT och l\u00e4rande (samt inom relaterade omr\u00e5den, som t ex tillg\u00e4nglighet) \u2013 s\u00e5dan insats skulle h\u00f6ja pedagogernas best\u00e4llarkompetens och d\u00e4rmed leda till urval av b\u00e4ttre digitala verktyg och l\u00e4romedel, vilket i sin tur kunde vara avg\u00f6rande f\u00f6r elevernas kunskapsutveckling.\n#TidMedel #L\u00e4rarutbildningarna #Fackliga_organisationer",
                    "uid":"5b0583eb-ca3b-49b5-9121-b19262927e6f",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542130168,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/5b0583eb-ca3b-49b5-9121-b19262927e6f",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "digitalisiering_av_larande"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "l\u00e4rarutbildningarna",
                        "fackliga_organisationer",
                        "digitalisiering_av_larande-5"
                    ],
                    "aid":"digitalisiering_av_larande-5"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Kompetensutveckling f\u00f6r l\u00e4rare kring digitalisering b\u00f6r g\u00e5 hand i hand med det skolutvecklingsarbete som st\u00e5r i fokus hos respektive skolenhet eller huvudman. Det beh\u00f6ver \u00e4ven finnas en glasklar koppling till l\u00e4rares praktik. Digitala verktyg och tj\u00e4nster beh\u00f6ver s\u00e4ttas i ett sammanhang som gynnar elevers l\u00e4rande och d\u00e5 kan det ske genom att digitalisering f\u00f6rst\u00e4rker formativa l\u00e4rprocesser, spr\u00e5kutvecklande arbetss\u00e4tt och inkludering i undervisningen.",
                    "uid":"62ed7f65-905d-4a75-b7d8-8114c9604ee3",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541422548,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/62ed7f65-905d-4a75-b7d8-8114c9604ee3",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jorgen-florheden"
                    ],
                    "tags":[
                        "jorgen-florheden-1"
                    ],
                    "aid":"jorgen-florheden-1"
                },
                {
                    "text":"Hej! #markus-stoor-1\nJag h\u00e5ller med men vill tillf\u00f6ra att de problem vi idag ser med digital l\u00e4sning kanske ocks\u00e5 handlar om hur vi jobbar med digitala texter. Precis som den fysiska texten vi alla k\u00e4nner sen l\u00e4\u00e4\u00e4nge beh\u00f6ver digitala texter s\u00e4kert annat f\u00f6rh\u00e5llningss\u00e4tt. Vad skulle h\u00e4nda om vi l\u00e4rde oss och eleverna att skala av st\u00f6rningsmoment, nyttja funktioner fullt ut som f\u00e5 uppl\u00e4st, f\u00f6rstora text, byta f\u00e4rg f\u00f6r behaga individuell l\u00e4sare mer? Jag tror kanske vi missar n\u00e5got d\u00e5 vi s\u00e5gar digital l\u00e4sning. Det \u00e4r ju ocks\u00e5 en r\u00e4ttighet och ov\u00e4rderlig hj\u00e4lp f\u00f6r vissa.\n/mvh Pernilla",
                    "uid":"649b6615-1704-4c13-bc55-d991f624365e",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541479546,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/649b6615-1704-4c13-bc55-d991f624365e",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "pernilla-mattsson"
                    ],
                    "tags":[
                        "markus-stoor-1"
                    ]
                },
                {
                    "text":"\u00d6kad kunskap bland b\u00e5de l\u00e4rare och huvudm\u00e4n om digital tillg\u00e4nglighet skulle v\u00e4sentligt f\u00f6rb\u00e4ttra f\u00f6ruts\u00e4ttningarna f\u00f6r alla elever att tillgodog\u00f6ra sig undervisningen p\u00e5 b\u00e4sta s\u00e4tt. Kunskap om tillg\u00e4nglighet \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r att b\u00e5de upphandla och implementera digitala medel (l\u00e4rplattformar, l\u00e4romedel mm) som kan anv\u00e4ndas av alla elever. Granskningar av l\u00e4rplattformar i Sverige visar att m\u00e5nga har allvarliga brister i tillg\u00e4nglighet. Detta samtidigt som skolan str\u00e4var efter inkludering d\u00e5 fler elever med funktionsneds\u00e4ttning g\u00e5r i den vanliga skolan. Otillg\u00e4ngliga l\u00e4rplattformar och l\u00e4romedel utg\u00f6r ett hinder i dessa elevers kunskapsutveckling, samtidigt som det motverkar en likv\u00e4rdig tillg\u00e5ng och anv\u00e4ndning av digitala resurser.",
                    "uid":"64e6f7dc-d395-4483-83cc-a84d2c25a9fa",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542118922,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/64e6f7dc-d395-4483-83cc-a84d2c25a9fa",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "sarakj"
                    ],
                    "tags":[
                        "sarakj-2"
                    ],
                    "aid":"sarakj-2"
                },
                {
                    "text":"Kompetensutveckling om problemen med att l\u00e4sa digital text. Det \u00e4r av st\u00f6rsta vikt att digitalisering bara anv\u00e4nds n\u00e4r det faktiskt tillf\u00f6r n\u00e5got, b\u00e5de i sig f\u00f6r elevernas kunskapsutveckling och f\u00f6r den mer l\u00e5ngsiktiga digitaliseringsprocessen.",
                    "uid":"6559bb6b-5126-480d-8b03-d5b0d2234e6c",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540979888,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/6559bb6b-5126-480d-8b03-d5b0d2234e6c",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "markus-stoor"
                    ],
                    "tags":[
                        "markus-stoor-1"
                    ],
                    "aid":"markus-stoor-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r kompetensutveckling av skolans personal fokuserad p\u00e5 att utveckla en begreppsapparat och modeller f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 relationen mellan aktivitet, praktik och digital teknologi. Detta \u00e4r ett fundament f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5, kunna diskutera och utveckla nya kunskaper ang\u00e5ende skolans digitalisering.",
                    "uid":"65b58dcc-91d3-467d-9010-56611fc313eb",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542021090,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/65b58dcc-91d3-467d-9010-56611fc313eb",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "johanlundin"
                    ],
                    "tags":[
                        "johanlundin-1"
                    ],
                    "aid":"johanlundin-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Fler och utvecklade ing\u00e5ngar i att Leda digitalisering, rektor som ledare och l\u00e4rare som ledare.",
                    "uid":"6ecc1c6f-f408-438b-a193-f151353fa8a6",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541085295,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/6ecc1c6f-f408-438b-a193-f151353fa8a6",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "piabor"
                    ],
                    "tags":[
                        "piabor-1"
                    ],
                    "aid":"piabor-1"
                },
                {
                    "text":"Likv\u00e4rdighet mellan skolor vad betr\u00e4ffar b\u00e5de digital kompetens och tillg\u00e5ng till digitala verktyg",
                    "uid":"794a89e0-6b6e-410f-b22c-e39974e98032",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541419945,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/794a89e0-6b6e-410f-b22c-e39974e98032",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mikael"
                    ],
                    "tags":[
                        "mikael-2"
                    ],
                    "aid":"mikael-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r f\u00f6r\u00e4ndringen som olika teknologier inneb\u00e4r n\u00e4r de flyttas in i l\u00e4rmilj\u00f6: \n\nhur olika affordances fr\u00e5n teknologier samverkar f\u00f6r att m\u00f6jligg\u00f6ra nya pedgogiska l\u00f6sningar: tex ett klassrum med r\u00f6ster fr\u00e5n alla elever, tex delaktighet hemifr\u00e5n - men ocks\u00e5 gamla tradiotionella s\u00e4tt blir kontraproduktiva- (elever sitter d\u00e4r, det finns robotar, laptop men \u00e4r passiv, alt engagerad i icke aukotoriserat anv\u00e4ndande)",
                    "uid":"7b96aeaf-4873-4587-8c94-dff67c27e783",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541581187,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/7b96aeaf-4873-4587-8c94-dff67c27e783",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "nina-bergdahl"
                    ],
                    "tags":[
                        "nina-bergdahl-1"
                    ],
                    "aid":"nina-bergdahl-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r praktiska kurser i flera steg d\u00e4r det finns tid mellan tillf\u00e4llena att testa ny kunskap ute i verksamheten och ocks\u00e5 utv\u00e4rdera vad eleverna tycker. Huvudsyftet \u00e4r att skapa en tillg\u00e4nglig l\u00e4rmilj\u00f6 d\u00e4r eleverna f\u00e5r fler verktyg f\u00f6r att kunna ta till sig kunskap och visa kunskap p\u00e5 alternativa s\u00e4tt. Vi t\u00e4nker h\u00e4r p\u00e5 bland annat multimodalt ber\u00e4ttande (film, bild och ljud), att \u201dl\u00e4sa med \u00f6ronen\u201d, f\u00e5 skriva med st\u00f6d av talsyntes, ordprediktion, r\u00e4ttstavningsprogram och diktering. M\u00e5nga digitala arbetss\u00e4tt gynnar elever i behov av st\u00f6d men ocks\u00e5 elever som beh\u00f6ver utmanas i sitt l\u00e4rande.\n\nDe digitala verktyg som skapar en \u201dkognitiv tillg\u00e4nglig l\u00e4rmilj\u00f6\u201d beh\u00f6ver l\u00e4rarna ocks\u00e5 kunskap om, vi t\u00e4nker h\u00e4r p\u00e5 bland annat tidshj\u00e4lpmedel, digitala kalender- och p\u00e5minnelseappar, tankekartor och bildst\u00f6d.\n\nI den nationella digitaliseringsstrategin f\u00f6r skolv\u00e4sendet \u00e4r det av stor vikt att vi uppm\u00e4rksammar skolans kompensatoriska uppdrag. Dels utifr\u00e5n vilka sv\u00e5righeter digitala arbetss\u00e4tt kan inneb\u00e4ra, dels hur digitala verktyg kan g\u00f6ra skillnad och underl\u00e4tta f\u00f6r elever.\n\nKan vi skapa en mer likv\u00e4rdig skola genom att de digitala l\u00e4rresurserna/arbets\u00e4tten finns tillg\u00e4ngliga f\u00f6r alla (ledning och stimulans) och inte bara f\u00f6r n\u00e5gra (extra anpassningar)?\n\n #eleveribehovavstod #kognitivtstod #specialpedagogik",
                    "uid":"7e26df2a-de50-4f0e-a87a-80e2df1caf55",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541604532,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/7e26df2a-de50-4f0e-a87a-80e2df1caf55",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "skoldatateket-stockholm"
                    ],
                    "tags":[
                        "eleveribehovavstod",
                        "kognitivtstod",
                        "specialpedagogik",
                        "skoldatateket-stockholm-2"
                    ],
                    "aid":"skoldatateket-stockholm-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5rS\u00e4kerst\u00e4lla att l\u00e4rare har en gemensam l\u00e4gsta niv\u00e5 p\u00e5 sina digitala kunskaper och som utg\u00e5r fr\u00e5n de f\u00e4rdigheter som beskrivs i l\u00e4roplanerna.",
                    "uid":"882766bd-e981-476d-af0f-cd09efd51554",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541760899,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/882766bd-e981-476d-af0f-cd09efd51554",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mikaela78johansson"
                    ],
                    "tags":[
                        "mikaela78johansson-2"
                    ],
                    "aid":"mikaela78johansson-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r l\u00e4rarens roll m\u00e5ste transformeras fr\u00e5n att historiskt vara en kunskapsf\u00f6rmedlare till att i framtiden vara en arkitekt av l\u00e4rmilj\u00f6n.",
                    "uid":"891c8094-3132-4e1e-97c3-73549a4bb5b4",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541598046,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/891c8094-3132-4e1e-97c3-73549a4bb5b4",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "asameriksson"
                    ],
                    "tags":[
                        "asameriksson-3"
                    ],
                    "aid":"asameriksson-3"
                },
                {
                    "text":"#markus-stoor-1 H\u00e5ller med, men snarare d\u00e5 en kompetensutveckling kring \"digital l\u00e4sf\u00f6rst\u00e5else\", dvs hur en b\u00e4st l\u00e4ser digitala, multimodala texter. Digital l\u00e4sf\u00f6rst\u00e5else skiljer sig fr\u00e5n analog",
                    "uid":"8fc27cbf-b932-47c3-8bf6-3036b27f25be",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541084731,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/8fc27cbf-b932-47c3-8bf6-3036b27f25be",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "jensoberg"
                    ],
                    "tags":[
                        "markus-stoor-1"
                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Digitlaverktyg/webbplatser/resurser som st\u00f6der undervisningens syfte. D\u00e4r det \u00e4r l\u00e4tt och enkelt att komma \u00e5t,dela och l\u00e4ra. M\u00e5nga kr\u00e5ngliga l\u00e4rplattformar och inloggningar tar tid fr\u00e5n undervisningen",
                    "uid":"92085c03-ef57-4177-8277-a5d6243dece6",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541085421,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/92085c03-ef57-4177-8277-a5d6243dece6",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "piabor"
                    ],
                    "tags":[
                        "piabor-2"
                    ],
                    "aid":"piabor-2"
                },
                {
                    "text":"Att pedagogerna digitala kompetens h\u00f6js generellt s\u00e5 att man kan v\u00e4rdera olika digitala verktyg mot sin pedagogiska kompetens ( tack modellen). Det \u00e4r lika viktigt att kunna v\u00e4lja bort digitala verktyg som \u00e4r bristf\u00e4lliga som att f\u00f6rst\u00e5 vilka jag n\u00e5r l\u00e4ngre med \u00e4n traditionella\n#TidKort #Vinnova #L\u00e4rarutbildningarna",
                    "uid":"94e20f2b-4f85-4786-ac63-6f188bfe752b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540997989,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/94e20f2b-4f85-4786-ac63-6f188bfe752b",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "miccar"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "vinnova",
                        "l\u00e4rarutbildningarna",
                        "miccar-1"
                    ],
                    "aid":"miccar-1"
                },
                {
                    "text":"Uppdraget m\u00e5ste utg\u00e5 fr\u00e5n \u00e4mnes\u00f6edagogens behov av verktyg f\u00f6r l\u00e4tandet. Detkan d\u00e5 \u00e4ven handla om figitala l\u00f6sningar. Men detta \u00e4r inget m\u00e5ste i alla situationer. Pedagogen g\u00f6r de valen utifr\u00e5n de behov eleven har. Har b\u00f6r fortbildning l\u00e4ggas \u00e5t \u00e4mnespedagogerna. \u00c4ven d\u00e5 rektor och f\u00f6rvaltning s\u00e5 sa,f\u00f6rst\u00e5nd utvecklas. \r\n\r\nP\u00e5 1990 talet jobbade man mycket ed att skapa ett centralt l\u00e4nkskafferi vilket l\u00e5g ute p\u00e5 de olika universitetens \u00e4mnes falulteter att d\u00e4r sakgranska och \u00e5lders. Relatera.  Motvarande kunde t\u00e4nkas utifr\u00e5n val av bra relevanta digitala verktygsl\u00f6sningar mot skolan. SPSM \u00e4r en s\u00e5dan mot funktionshinder. Liknande kunskaps baser kunde skapas mot grundskolan/ gymnasiets olika \u00e4mnen.",
                    "uid":"983bb667-01c2-4e4f-b9f5-9ea60ca7b450",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542437845,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/983bb667-01c2-4e4f-b9f5-9ea60ca7b450",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "max-henriksson"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"B\u00f6rja med att l\u00e4rarna vill v\u00e5gar och kan anv\u00e4nda datorer och Ipads i undervisningen. L\u00e4rarnas egen fortbildning kan vi inte hoppa \u00f6ver om det ska ge eleverna n\u00e5got. Det borde finnas en grundkurs f\u00f6r alla l\u00e4rare som ger kunskap om hur man anv\u00e4nder datorer f\u00f6r att skriva i dokument, vilka program p\u00e5 datorn som st\u00f6der att man delar dokument med elever och hur man kan skriva och kommentera i varandras. Ut\u00f6ver det beh\u00f6ver l\u00e4rarna hantera n\u00e5got digitalt responsverktyg, att g\u00f6ra ljud och filminspelningar mm. Inst\u00e4mmer i att l\u00e4rare ska vara utbildade i k\u00e4llkritik och att det vore bra med en nationell resurs som pr\u00f6var och rekommenderar digitala verktyg. Eleverna beh\u00f6ver ju kunna dessa grunder ocks\u00e5. L\u00e5t l\u00e4rare f\u00e5 TID att s\u00e4tta sig in i forskning kring digitalisering och TID att f\u00f6r\u00e4ndra sin undervisning utefter det. D\u00e5 kommer det eleverna till godo.",
                    "uid":"999b5e18-e845-4af6-9353-a35a1db08947",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541087360,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/999b5e18-e845-4af6-9353-a35a1db08947",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "alicia-jonsson"
                    ],
                    "tags":[
                        "alicia-jonsson-1"
                    ],
                    "aid":"alicia-jonsson-1"
                },
                {
                    "text":"Jag f\u00f6resl\u00e5r insatser som ligger v\u00e4ldigt n\u00e4ra det \u00e4mnesdidaktiska. Vissa digitala produkter sticker i mina subjektiva \u00f6gon ut i kvalitet. Om skolforskningen ska bli relevant b\u00f6r den f\u00e5 i uppdrag att v\u00e4lja ut ett antal intressanta produkter som kan pr\u00f6vas i riktade pilotprojekt d\u00e4r b\u00e5de effekten p\u00e5 elevernas kunskapsutveckling, och utvecklingen av l\u00e4rares praktik f\u00f6ljs.",
                    "uid":"9c618d47-17f3-4ecb-bef5-fb66c1abb61d",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542212724,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/9c618d47-17f3-4ecb-bef5-fb66c1abb61d",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "henrikwidaeus"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"Jag \u00f6nskar att den grundl\u00e4ggande datorkunskapen \u00e5terinf\u00f6rs som ett obligatoriskt \u00e4mne. F\u00f6r att kunna utveckla en kompetens, beh\u00f6vs grunder in densamma f\u00f6rst. Jag upplever att s\u00e5 inte \u00e4r fallet idag.",
                    "uid":"9e1ce234-9465-4263-8c54-10f4ad475060",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541014542,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/9e1ce234-9465-4263-8c54-10f4ad475060",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "lars-almen"
                    ],
                    "tags":[
                        "lars-almen-1"
                    ],
                    "aid":"lars-almen-1"
                },
                {
                    "text":"K\u00e4llkritik \u00f6ver det man hittar p\u00e5 n\u00e4tet samt hur n\u00e4tet fungerar. Det man n\u00e5gon g\u00e5ng har lagt ut f\u00f6rsvinner inte. Man beh\u00f6ver ocks\u00e5 l\u00e4ra dem om vett och etikett p\u00e5 n\u00e4tet d\u00e5 m\u00e5nga anv\u00e4nder detta f\u00f6r att n\u00e4tmobbas.",
                    "uid":"b1479770-d227-4a46-a3fb-63a8236e742d",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540994117,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/b1479770-d227-4a46-a3fb-63a8236e742d",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "silije"
                    ],
                    "tags":[
                        "silije-1"
                    ],
                    "aid":"silije-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att fokus l\u00e4ggs p\u00e5 lokal introduktion av digitala prov och tester f\u00f6r att f\u00f6rbereda skolan, l\u00e4rare och elever p\u00e5 digitala (nationella och lokala) prov (s\u00e4rskilt inom ma, no d\u00e4r omst\u00e4llningen blir stor) .",
                    "uid":"b234c7f3-a268-4e0d-88fa-777acc5ee0cb",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541596241,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/b234c7f3-a268-4e0d-88fa-777acc5ee0cb",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "peter-becker"
                    ],
                    "tags":[
                        "peter-becker-1"
                    ],
                    "aid":"peter-becker-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att all typ av kompetensutveckling runt digitalisering i skolan sker kontinuerligt, i mindre grupper d\u00e4r man samlas runt ett tema, exempelvis runt hur vi kan \u00f6ka m\u00f6jligheten till samarbete i undervisningen, hur vi kan individualisera undervisningen, hur vi kan l\u00e5ta elever ta del av eller skapa stoff p\u00e5 ett varierat, multimodalt vis, o dyl - med digitala hj\u00e4lpmedel. Ser inte den individuella pedagogen v\u00e4rdet och m\u00f6jligheterna med verktyget, samt f\u00e5r st\u00f6d att l\u00e4ra sig anv\u00e4nda det, h\u00e4nder inget i klassrummet. Kompetensutveckling m\u00e5ste ta avstamp i den lokala kontexten, i den elevgrupp, med den l\u00e4rare och med de f\u00f6ruts\u00e4ttningar som g\u00e4ller, f\u00f6r att bli adekvat. Det beh\u00f6vs st\u00f6dresurser b\u00e5de p\u00e5 skolniv\u00e5 och huvudmannaniv\u00e5, b\u00e5de teknisk och pedagogisk, som kan st\u00f6tta b\u00e5de pedagoger och skolledning med v\u00e4gval, handhavande, \"filtrering\" av verktyg, infrastruktur, skapandet av en tydlig utbildningsplan och uppf\u00f6ljning av denna.",
                    "uid":"b57e9bc2-6608-4f65-a083-7499de5b5afe",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541685113,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/b57e9bc2-6608-4f65-a083-7499de5b5afe",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "kaisah"
                    ],
                    "tags":[
                        "kaisah-1"
                    ],
                    "aid":"kaisah-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att kommuner och skolor skapar en miniminiv\u00e5 f\u00f6r digitalisering - b\u00e5de f\u00f6r pedagoger och f\u00f6r elever f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla att det blir likv\u00e4rdigt mellan klasser p\u00e5 en skola och inom kommunen och s\u00e5klart helst \u00f6ver hela landet. Kontinuerlig fortbildning f\u00f6r pedagoger som kan oms\u00e4ttas direkt i praktiken. Mycket st\u00f6rre satsning p\u00e5  digital kompetens p\u00e5 l\u00e4rarutbildningen \u00e4n vad studenterna erbjuds i dag!",
                    "uid":"b9757766-953e-47d0-9055-c386fefb08ef",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541486046,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/b9757766-953e-47d0-9055-c386fefb08ef",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "dioco_s"
                    ],
                    "tags":[
                        "dioco_s-1"
                    ],
                    "aid":"dioco_s-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r bra och tydliga elevplattformar och LMS, samt ett l\u00e4gstakrav p\u00e5 digitala kunskaper (som @mikaela78johansson ocks\u00e5 f\u00f6resl\u00e5r)\n#TidKort #EdTech #L\u00e4rarutbildningarna",
                    "uid":"bf81d357-3db5-4f60-a40b-ef66d2c533fd",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542011640,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/bf81d357-3db5-4f60-a40b-ef66d2c533fd",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jacobtilly"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "edtech",
                        "l\u00e4rarutbildningarna",
                        "jacobtilly-1"
                    ],
                    "aid":"jacobtilly-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att kompetensutvecklingen skr\u00e4ddarsys utifr\u00e5n undervisade elevers \u00e5lder och \u00e4mnesundervisningens inneh\u00e5ll. Det \u00e4r av stor vikt d\u00e5 den forskning som hittills publicerats i Sverige pekar mot den starka \u00e4mnesanknytningen f\u00f6r ex k\u00e4llkritik. Det \u00e4r \u00e4ven stora didaktiska skillnader mellan programmeringsundervisningens inneh\u00e5ll beroende p\u00e5 om det sker i matematik eller teknik, bara f\u00f6r att ge tv\u00e5 exempel.",
                    "uid":"da543985-78bb-42f9-bb4c-ad8252ce0a8f",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541053301,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/da543985-78bb-42f9-bb4c-ad8252ce0a8f",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "ingela-bursjoo"
                    ],
                    "tags":[
                        "ingela-bursjoo-1"
                    ],
                    "aid":"ingela-bursjoo-1"
                },
                {
                    "text":"#didaktisk kompetens\r\nL\u00e4rares didaktiska kompetens n\u00e4r det g\u00e4ller anv\u00e4ndningen av digitala verktyg \u00e4r av avg\u00f6rande betydelse. Det kr\u00e4ver insikt om f\u00f6r\u00e4ndrade metoder och arbetss\u00e4tt.",
                    "uid":"ef265028-a7c1-466a-a020-2f71ea3bf034",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541072195,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/ef265028-a7c1-466a-a020-2f71ea3bf034",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mait-walderlo"
                    ],
                    "tags":[
                        "didaktisk",
                        "mait-walderlo-1"
                    ],
                    "aid":"mait-walderlo-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r D\u00e5 det idag \u00e4r s\u00e5 enormt stor skillnad kring kunskaper g\u00e4llande digitalisering i hela styrkedjan (f\u00f6rvaltningsniv\u00e5, rektorsniv\u00e5 och l\u00e4rarniv\u00e5) kr\u00e4vs det n\u00e5gon sorts kartl\u00e4ggning, ex LIKA, f\u00f6r att f\u00e5 en helhetssyn p\u00e5 hela organisationens kunskapsniv\u00e5. Utifr\u00e5n detta beh\u00f6ver det g\u00f6ras en analys vad varje niv\u00e5 beh\u00f6ver f\u00f6r att komma vidare, som d\u00e4refter analyseras efter ett \u00e5r f\u00f6r att se vad som h\u00e4nt och som i sin tur sedan leder till nya v\u00e4gar att g\u00e5, osv. Idag \u00e4r det mycket g\u00f6rande kring digitaliseringen, men mindre analys om sj\u00e4lva g\u00f6randet och vart det i sin tur leder. Likv\u00e4rdigheten kring digitaliseringskompetens hos de vuxna i skolorganisationen - g\u00e5r den att uppfylla? Om inte, vad inneb\u00e4r det d\u00e5 f\u00f6r elevernas kunskapsutveckling och deras r\u00e4tt till att utveckla sin adekvata digitala kompetens? Summa sumarum: Om inte hela styrkedjan arbetar \u00e5t samma h\u00e5ll och f\u00f6rst\u00e5r vad digitalisering i skolan inneb\u00e4r, har samma visioner och m\u00e5l, kommer digitaliseringen forts\u00e4tta med de sk \"eldsj\u00e4larna\" och s\u00e5 kan vi inte ha det.",
                    "uid":"fde4aa9c-b443-48a0-83a7-2936430ab65b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541490406,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/fde4aa9c-b443-48a0-83a7-2936430ab65b",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "marie-andersson"
                    ],
                    "tags":[
                        "marie-andersson-1"
                    ],
                    "aid":"marie-andersson-1"
                },
                {
                    "uid":"07f829e8-54f1-4d49-9697-c4f248496367",
                    "created":1542278643,
                    "title":"Vilken insatsskulle betyda mest f\u00f6r elevernas kunskapsutveckling?",
                    "start_time":1542279224,
                    "type_name":"Poll",
                    "manifest":{
                        "Vote":27
                    },
                    "poll_plugin":"sorted_schulze",
                    "end_time":1542661919,
                    "path":"/fortsattning/fraga-1-vilken-typ-av-kompetensutvecklande-insats-inom-digitalisering-skulle-for/vilken-insatsskulle-betyda-mest-for-elevernas-kunskapsutveckling",
                    "contents":[

                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"56b81fc8-9b38-4892-9436-3be56f340c6a",
            "created":1540883413,
            "title":"Fr\u00e5ga 2. Vilken typ av nationell insats skulle ha st\u00f6rst positiv effekt p\u00e5 huvudm\u00e4nnens f\u00f6rm\u00e5ga att strategiskt leda digitalisering inom sitt omr\u00e5de?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":1,
                "Proposal":30,
                "Poll":1
            },
            "end_time":1542871395,
            "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att",
            "contents":[
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r nationella certifieringar som t ex \u201ddigital pedagog\u201d eller \u201ddigital skola\u201d. S\u00e5dant kunde verkst\u00e4llas med hj\u00e4lp av SIS, om ber\u00f6rda intressenter i Sverige enas om en eller fler nationella kravstandarder som kunde anv\u00e4ndas f\u00f6r att framta nationella certifieringar. P\u00e5 samma s\u00e4tt som t ex ISO 9001 certifieringar ger en kvalitetsst\u00e4mpel, s\u00e5 kunde certifieringar som f\u00f6resl\u00e5s h\u00e4r vara ett kvitto p\u00e5 den \u00f6verenskomna niv\u00e5n och omfattningen (dvs niv\u00e5n och omfattningen av vad man nu skulle v\u00e4lja att f\u00e5nga inom ett utvalt omr\u00e5de; kunde vara v\u00e4ldigt begr\u00e4nsat eller bygga p\u00e5 en bredare omfattning). Kvalitetss\u00e4krade certifieringar kunde ha positiv effekt p\u00e5 digitalisering inom ett valt omr\u00e5de.\n#TidL\u00e5ng #Skolverket",
                    "uid":"02927f55-558f-4372-9b98-b1d08735f6fb",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542132631,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/02927f55-558f-4372-9b98-b1d08735f6fb",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "digitalisiering_av_larande"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "skolverket",
                        "digitalisiering_av_larande-8"
                    ],
                    "aid":"digitalisiering_av_larande-8"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Nationell satsning p\u00e5 likv\u00e4rdighet vad g\u00e4ller skolors infrastruktur, tillg\u00e5ng till digitala enheter samt tillg\u00e5ng till digitala l\u00e4romedel.",
                    "uid":"05785ced-72ad-4c69-903e-955e21f0cb13",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541775124,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/05785ced-72ad-4c69-903e-955e21f0cb13",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "cecilialilja"
                    ],
                    "tags":[
                        "cecilialilja-1"
                    ],
                    "aid":"cecilialilja-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Nationell standard f\u00f6r id-taggning och versionering av l\u00e4roplanens kursplaner/\u00e4mnesplaner f\u00f6r att alla som arbetar med digitala tj\u00e4nster f\u00f6r skolan kan g\u00f6ra tydliga och korrekta h\u00e4nvisningar till l\u00e4roplanen.",
                    "uid":"06d9aabb-8c5d-4bbf-971e-2d9351e377b1",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541775380,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/06d9aabb-8c5d-4bbf-971e-2d9351e377b1",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "cecilialilja"
                    ],
                    "tags":[
                        "cecilialilja-2"
                    ],
                    "aid":"cecilialilja-2"
                },
                {
                    "text":"Mitt f\u00f6rslag \u00e4r att p\u00e5 nationell\u00a0 niv\u00e5 g\u00f6rs en \u201dcopycat\u201d p\u00e5 Facebook, en klon av Facebook. Som sedan alla l\u00e4rare, elever, f\u00f6r\u00e4ldrar, skolor och andra intressenter finns p\u00e5. \n\nD\u00e4r kan man skapa nationella \u00e4mnesvisa samarbetsytor f\u00f6r l\u00e4rare, grupper f\u00f6r elever/klasser, chattgrupper etc. Och alla l\u00e4rare och elever f\u00e5r en egen mailadress som f\u00f6ljer en oberoende p\u00e5 vilken skola eller stad man byter till.\n\nEftersom det \u00e4r en nationell plattform undviks reklam, filterbubblor, att personlig data s\u00e4ljs vidare etc.",
                    "uid":"0a123c8f-e762-4f38-8788-a8c31184c25d",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541505693,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/0a123c8f-e762-4f38-8788-a8c31184c25d",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "falth"
                    ],
                    "tags":[
                        "falth-1"
                    ],
                    "aid":"falth-1"
                },
                {
                    "text":"Det vore bra om det fanns en nationell resurs f\u00f6r huvudm\u00e4nnen runt digitaliseringsfr\u00e5gor som kunde st\u00f6dja dem runt strategiska och organisatoriska fr\u00e5gor, servera relevant forskning, hj\u00e4lpa till med n\u00e4tverkande och m\u00f6ten mellan huvudm\u00e4n, skolor, h\u00f6gskolor, universitet, teknikf\u00f6retag och politiker. Sedan tror jag att det m\u00e5ste komma tydliga direktiv och uppf\u00f6ljningar runt hur man st\u00f6ttar skolorna och dess personal i deras digitaliseringsarbete. Och s\u00e5 m\u00e5ste f\u00f6rst\u00e5s alla skolor f\u00e5 tillg\u00e5ng till en fungerande infrastruktur och f\u00e5 r\u00e5d att k\u00f6pa enheter. Ge huvudm\u00e4nnen kompetens runt digitalisering och vilken p\u00e5verkan det kan ha p\u00e5 undervisningen - negativ eller positiv, beroende p\u00e5 implementeringen.",
                    "uid":"13a6a5a9-8380-4f39-8d73-a5601cba2bcf",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541686144,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/13a6a5a9-8380-4f39-8d73-a5601cba2bcf",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "kaisah"
                    ],
                    "tags":[
                        "kaisah-2"
                    ],
                    "aid":"kaisah-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att det finns ett v\u00e4l utbyggd och kvalitetss\u00e4krad databas f\u00f6r digitala l\u00e4rresurser. Det skulle garantera en likv\u00e4rdig tillg\u00e5ng samt utg\u00f6ra ett incitament f\u00f6r ocks\u00e5 den mest os\u00e4kra pedagogen att anv\u00e4nda digitalt material.",
                    "uid":"25acd290-5117-4bca-aa5f-192785549696",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542114521,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/25acd290-5117-4bca-aa5f-192785549696",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "ann-britt-dahl"
                    ],
                    "tags":[
                        "ann-britt-dahl-1"
                    ],
                    "aid":"ann-britt-dahl-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att ber\u00f6rda svenska intressenter skulle kunna framta en nationell standard (i form av t ex en nationell v\u00e4gledning) f\u00f6r digitalisering av skolan. S\u00e5dan v\u00e4gledning kunde fungera som en mall f\u00f6r ett arbetss\u00e4tt och specifikation av tillh\u00f6rande processer i syfte att s\u00e4kra gemensamt arbetss\u00e4tt samt maximera nyttohemtagningseffekter. Best practice, s\u00e5 att s\u00e4ga. Arbetet skulle kunna ske med st\u00f6d/handledning av SIS, Swedish Standards Institut.\n#TidL\u00e5ng #SKL",
                    "uid":"2bb025d0-e037-46dd-8f7e-6cc2849e18ad",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542130706,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/2bb025d0-e037-46dd-8f7e-6cc2849e18ad",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "digitalisiering_av_larande"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "skl",
                        "digitalisiering_av_larande-6"
                    ],
                    "aid":"digitalisiering_av_larande-6"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r det finns mycket utvecklade teknologier f\u00f6r l\u00e4rande: immersiv teknologi, robotar, AR/VR, blended learning. Men dessa anv\u00e4nds inte i skolan. Skolan sl\u00e4par, trots investeringar efter.. emedan elever i sin vardag anv\u00e4nder alltmer IoT produkter och den i digitalisering i skolan ofta fortfarande \u00e4r lika med \"en laptop och skolplattform\" - riskerar gapet att v\u00e4xa och skolan att bli alltmer irrelevant f\u00f6r morgondagens elever. En nationell insats kan d\u00e4rf\u00f6r vara att orientera rektorer i innovativa teknologier, m\u00f6jligg\u00f6ra kontinuerlig rotering mellan skolor av dyrare teknologier - Det \u00e4r trots allt inte WOW faktor man s\u00f6ker - utan att OM/N\u00c4R  teknologier ska anv\u00e4ndas i klassrummet - s\u00e5 \u00e4r en effektiv anv\u00e4ndning att f\u00f6redra.",
                    "uid":"2c5b57d1-362a-456f-8931-f8a07b6420ab",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541581886,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/2c5b57d1-362a-456f-8931-f8a07b6420ab",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "nina-bergdahl"
                    ],
                    "tags":[
                        "nina-bergdahl-4"
                    ],
                    "aid":"nina-bergdahl-4"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att ta hj\u00e4lp av, till exempel, relevanta ledningssystemstandarder \u2013 det finns en del som kan till\u00e4mpas, beroende p\u00e5 behoven/omr\u00e5det i fr\u00e5gan. Det \u00e4r SIS, Swedish Standards Institute eller \u201dSIS/TK 450 IT-standarder f\u00f6r L\u00e4rande\u201d som kan vara behj\u00e4lpliga i fr\u00e5gan.",
                    "uid":"357653cd-e5d8-43dc-9362-d4ac42d409fc",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542128861,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/357653cd-e5d8-43dc-9362-d4ac42d409fc",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "digitalisiering_av_larande"
                    ],
                    "tags":[
                        "digitalisiering_av_larande-3"
                    ],
                    "aid":"digitalisiering_av_larande-3"
                },
                {
                    "text":"Som nationell insats skulle en central resurs f\u00f6r digitalisering st\u00f6dja huvudmannen med strategiska fr\u00e5gor, forskning, samordning och n\u00e4tverkande.",
                    "uid":"36b12167-ca3f-43ed-9b2a-8102503bef5e",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541142416,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/36b12167-ca3f-43ed-9b2a-8102503bef5e",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "miccar"
                    ],
                    "tags":[
                        "miccar-2"
                    ],
                    "aid":"miccar-2"
                },
                {
                    "text":"Kr\u00e4vs b\u00e5de satsning p\u00e5 infrastruktur och kompetensutbyte mellan l\u00e4ros\u00e4ten f\u00f6r h\u00f6gre utbildning l\u00e4rare/rektorer.",
                    "uid":"4becd56b-8a85-4a08-9dad-849cf3557a30",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541419750,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/4becd56b-8a85-4a08-9dad-849cf3557a30",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mikael"
                    ],
                    "tags":[
                        "mikael-1"
                    ],
                    "aid":"mikael-1"
                },
                {
                    "text":"Att den handlingsgplan som tas fram riktar sig till  alla niv\u00e5er l\u00e4rare rektor huvudman.\nUtbyte mellan huvudm\u00e4n och ev mentorsskap",
                    "uid":"74badf87-d301-4b7a-a9d2-a734cfdda825",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541751263,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/74badf87-d301-4b7a-a9d2-a734cfdda825",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "marnyst"
                    ],
                    "tags":[
                        "marnyst-2"
                    ],
                    "aid":"marnyst-2"
                },
                {
                    "text":"Jag h\u00e5ller med @kaisah, @mikaela78johansson  och @nina-bergdahl Vi beh\u00f6ver fortbilda v\u00e5ra rektorer, och \u00e4ven f\u00e5 till n\u00e5gon typ av MGN (minsta gemensamma n\u00e4mnare) f\u00f6r v\u00e5ra pedagoger. \u00c4ven om pedagogerna \u00e4r \"viktigast\", s\u00e5 \u00e4r det \u00e4nd\u00e5 angel\u00e4get att rektorer (och huvudm\u00e4n) g\u00e5r f\u00f6re och banar v\u00e4g. T\u00e4nker \u00e4ven att begreppet \"adekvat digital kompetens\" beh\u00f6ver diskuteras mer, d\u00e5 det kan tolkas v\u00e4ldigt olika. \n#kaisah-2 #mikaela78johansson-3",
                    "uid":"8b4089d5-0265-4ab8-bf28-d841ae2e99ed",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542187956,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/8b4089d5-0265-4ab8-bf28-d841ae2e99ed",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "anna6862"
                    ],
                    "tags":[
                        "kaisah-2",
                        "mikaela78johansson-3"
                    ]
                },
                {
                    "text":"Nationella databaser och standarder f\u00f6r elev och \u00f6vrig skoldata som leverant\u00f6rer kan bygga mot. Det skulle starkt kunna bidraga genom att s\u00e4nka kraven p\u00e5 huvudm\u00e4nnens f\u00f6rm\u00e5ga. Att bygga f\u00f6rm\u00e5ga \u00e4r mycket mycket sv\u00e5rare \u00e4n att jobba runt det genom att tillhandah\u00e5lla en milj\u00f6 som kr\u00e4ver mindre f\u00f6rm\u00e5ga.",
                    "uid":"8e5976bd-9ecd-47d3-bf73-db4b800ee787",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540980109,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/8e5976bd-9ecd-47d3-bf73-db4b800ee787",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "markus-stoor"
                    ],
                    "tags":[
                        "markus-stoor-2"
                    ],
                    "aid":"markus-stoor-2"
                },
                {
                    "text":"I Sverige finns idag ca 1000 skolhuvudm\u00e4n. 290 av dessa \u00e4r kommunala. Ca 700 \u00e4r frist\u00e5ende.\nDen absoluta merparten skolhuvdm\u00e4n i landet \u00e4r allts\u00e5 \"mindre\" eller \"sm\u00e5\". \n\nDet inneb\u00e4r att organisatoriska krav (exempelvis ovan n\u00e4mnda \"pedagogiska IT-avdelningar\") inte \u00e4r en rimlig b\u00f6rda att l\u00e4gga p\u00e5 huvudmannaniv\u00e5. Ist\u00e4llet beh\u00f6ver emfas l\u00e4ggas p\u00e5 exempelvis standarder (f\u00f6r datautbyte och \"elevinlogg\"), samt ramverk (kanske i anda av klassiska \"portaler\" eller ovan n\u00e4mnt social n\u00e4tverk som utg\u00e5ngspunkt). Goda f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r integration med olika former av befintliga digitala ramverk (s\u00e5som iTunes U och Google Classroom) \u00e4r av vikt. Statens (genom Skolverket) ansvarstagande \u00e4r mkt viktigt f\u00f6r denna grupp skolhuvudm\u00e4n.\n\nEn viktig insats f\u00f6r att maximera den positiva effekten hos denna majoritet av skolhuvdm\u00e4n \u00e4r att organisera riktade tr\u00e4ffar f\u00f6r dessa skolhuvudm\u00e4n, p\u00e5 samma s\u00e4tt som Skolverket f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sedan genomf\u00f6rde f\u00f6r att \u00f6ka deltagandet/engagemanget hos denna m\u00e5lgrupp g\u00e4llande fortbildningsinsatser och kunskap om olika utvecklingsprojekt. G\u00e4rna upprepade s\u00e5dana, s\u00e5som Skolverket exempelvis organiserat sitt arbete i H\u00e4lsofr\u00e4mjande skolutveckling-projektet.\n\nDet kan ocks\u00e5 finnas en viktig po\u00e4ng med att organisera \"tv\u00e4rtr\u00e4ffar\" d\u00e4r olika typer av skolhuvudm\u00e4n (frist\u00e5ende/kommunala, stora/sm\u00e5) f\u00e5r kontaktytor f\u00f6r att \u00f6ka m\u00f6jligheten till f\u00f6rdjupad syn p\u00e5 digitaliseringsarbetet i olika mij\u00f6er. Vi ser dock detta som ett sekund\u00e4r insatsbehov.",
                    "uid":"8f7f349f-5046-445e-b6f4-d3c6bbf00de9",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542182429,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/8f7f349f-5046-445e-b6f4-d3c6bbf00de9",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "fredrikpahlsson"
                    ],
                    "tags":[
                        "fredrikpahlsson-1"
                    ],
                    "aid":"fredrikpahlsson-1"
                },
                {
                    "text":"Paketera och erbjud utvecklingspaket f\u00f6r skolan. Dessa kan sedan vara inriktade p\u00e5 olika inneh\u00e5ll.",
                    "uid":"90d2cf83-72e5-4cd8-81fd-7ea6d68ffaa8",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542021153,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/90d2cf83-72e5-4cd8-81fd-7ea6d68ffaa8",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "johanlundin"
                    ],
                    "tags":[
                        "johanlundin-2"
                    ],
                    "aid":"johanlundin-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r framtagning av nationell \u201dposition paper\u201d/nationell strategi kring standardisering i f\u00f6rh\u00e5llande till digitalisering av skolv\u00e4sendet.\n#TidKort #Huvudman #Skolverket",
                    "uid":"9201c587-e632-4136-9a43-09109fbe4f0b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542134172,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/9201c587-e632-4136-9a43-09109fbe4f0b",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "digitalisiering_av_larande"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "huvudman",
                        "skolverket",
                        "digitalisiering_av_larande-11"
                    ],
                    "aid":"digitalisiering_av_larande-11"
                },
                {
                    "text":"Tjejer \u00e4r minst lika intresserade av teknik och det blir d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r en demokratifr\u00e5ga att teknik\u00e4mnet inte stimulerar tjejers teknikintresse i samma m\u00e5n som killar (Skolinspektionen, 2014, Teknik \u2013 G\u00f6r det osynliga synligt). Ur ett yrkesval \u00e4r IT/data-yrkena \u00e4r Sveriges snabbast v\u00e4xande (k\u00e4lla: Arbetsf\u00f6rmedlningen) samtidigt som andelen kvinnor inom datayrkena sjunkit sedan 80-talet i Sverige och internationellt (k\u00e4lla: NPR, \u201cWhen women stopped coding\u201d)! Bilden av jobbet som programmerare hos tjejer i skolan \u00e4r helt olikt den som \u00e4r i branschen (Google, 2014, Women Who Choose Computer Science\u2014 What Really Matters). Det g\u00f6r att idag s\u00f6ker killar i mycket h\u00f6gre grad sig till IT/data p\u00e5 gymnasiet och universitet, vilket \u00e4r huvuding\u00e5ngen till IT-branschen.\r\n\r\nDet viktigaste att veta \u00e4r att programmering i skolan ej automatiskt v\u00e4nder den trenden (k\u00e4lla: Cracking the Gender Code) utan snarare driver p\u00e5 den (BBC: \u201cGirls logging off\u201d) om inte myten av t.ex. en programmerare som en manlig n\u00f6rd avlivas och undervisningen \u00e4r meningsfull. Nu finns forskning (bl.a. Cracking the Gender Code, Accenture, 2016) p\u00e5 metoder f\u00f6r att undervisningen blir inkluderande och tripplerar antalet s\u00f6kande tjejer, men den har ej n\u00e5t l\u00e4rare eller huvudm\u00e4n.\r\n\r\nDet beh\u00f6vs allts\u00e5 kontinuerlig uppf\u00f6ljning av huvudm\u00e4n och prioritering f\u00f6r att premiera tjejers teknik- och programmeringsintresse, framf\u00f6r allt nu n\u00e4r programmering inf\u00f6rs fr\u00e5n \u00e5k 1. I \u00e5k 9 kan det f\u00f6ljas upp regelbundet i form av andel s\u00f6kande till Teknik inriktning IT/medieteknik (data fr\u00e5n Skolverket) och i gymnasiet \u00e5k 3 andel s\u00f6kande till IT/Data-utbildningar p\u00e5 universitetet. Kvalitetsgranskning kan ocks\u00e5 anv\u00e4ndas. Det beh\u00f6vs resurser och tid f\u00f6r l\u00e4rare till att bedriva normkreativ programmeringsundervisning i sina \u00e4mnen, d\u00e5 lektionsmaterial ofta \u00e4r manligt kodade.\r\n\r\nViktigast \u00e4r att jobba forskningsf\u00f6rankrat med att stimulera allas teknikintresse och att arbetet f\u00f6ljs upp, vilket finns m\u00f6jlighet till idag men anv\u00e4nds alldeles f\u00f6r lite i klassrummen. Avsaknaden av kompetens g\u00f6r att l\u00e4rare antingen gissar, blundar eller \u00e4r orolig f\u00f6r g\u00f6ra fel i hur bem\u00f6ta tjejerna \u2013 l\u00e4rare ska kunna se sig sj\u00e4lva som kunniga och inspirera i valfritt \u00e4mne i alla moment d\u00e4r programmering ing\u00e5r. Se de viktigaste faktorerna p\u00e5 s. 6 i https://www.accenture.com/t20170417T030444Z__w__/us-en/_acnmedia/Accenture/next-gen-3/girls-who-code/Accenture-Cracking-The-Gender-Code-Report.pdfla=en",
                    "uid":"9c3f2c73-9b51-4c1a-b6e6-116f790565f2",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542037052,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/9c3f2c73-9b51-4c1a-b6e6-116f790565f2",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "marcusnygren"
                    ],
                    "tags":[
                        "marcusnygren-1"
                    ],
                    "aid":"marcusnygren-1"
                },
                {
                    "text":"Tydliga, m\u00e4tbara m\u00e5l\n#TidMedel #Skolverket #Regeringen",
                    "uid":"a5d1def0-81e0-4b3e-a189-d4dc01a5dce2",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540895886,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/a5d1def0-81e0-4b3e-a189-d4dc01a5dce2",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "merkurius"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skolverket",
                        "regeringen",
                        "merkurius-2"
                    ],
                    "aid":"merkurius-2"
                },
                {
                    "text":"Samverkan mellan myndigheter f\u00f6r gemensamt m\u00e5l och uppf\u00f6ljning.\n#TidMedel #Skolverket #Regeringen",
                    "uid":"a9f862da-412d-450d-acea-9876273c502f",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540896007,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/a9f862da-412d-450d-acea-9876273c502f",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "merkurius"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skolverket",
                        "regeringen",
                        "merkurius-3"
                    ],
                    "aid":"merkurius-3"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r statlig styrning i form av f\u00f6rordningar eller granskning har stor effekt p\u00e5 skapande av aktiviteter och utvecklingsarbete hos huvudm\u00e4nnen.",
                    "uid":"aa4cbb6e-f631-46d4-9a2e-c4a67b3877b7",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541622488,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/aa4cbb6e-f631-46d4-9a2e-c4a67b3877b7",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "johan-aspersand"
                    ],
                    "tags":[
                        "johan-aspersand-1"
                    ],
                    "aid":"johan-aspersand-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Tillsyn \u00f6ver att huvudm\u00e4nnen bygger pedagogiska\" IT avdelningar \" som arbetar utifr\u00e5n skolans behov och uppdrag",
                    "uid":"af8e14f0-6353-429e-9869-5328e21318b6",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541085524,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/af8e14f0-6353-429e-9869-5328e21318b6",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "piabor"
                    ],
                    "tags":[
                        "piabor-3"
                    ],
                    "aid":"piabor-3"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r S\u00e4kerst\u00e4lla att l\u00e4rare har en gemensam l\u00e4gsta niv\u00e5 p\u00e5 sina digitala kunskaper och som utg\u00e5r fr\u00e5n de f\u00e4rdigheter som beskrivs i l\u00e4roplanerna.",
                    "uid":"bfb4ef99-51dc-4e71-ae30-984ab2863750",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541759324,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/bfb4ef99-51dc-4e71-ae30-984ab2863750",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mikaela78johansson"
                    ],
                    "tags":[
                        "mikaela78johansson-1"
                    ],
                    "aid":"mikaela78johansson-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att samtala kring de spatio-temporala funktionernas inverkan p\u00e5 skolan och hur man kan t\u00e4nka sig att utveckla sin skola. Idag hyllas tex flipped classroom. Men alla kan inte flippa, eftersom 1) timplanen kr\u00e4ver ett antal minuter. Eleven f\u00e5r d\u00e5 fler minuter \u00e4n kravet. 2) den privata sf\u00e4ren invaderas. Hur m\u00e5nga f\u00f6rel\u00e4sningar \u00e4r okej att att lyssna p\u00e5 hemma, utanf\u00f6r lektionstid 3) \u00e4ven om eleven g\u00f6r lektionen hemma, \u00e4r den inte skolbefriad.. N\u00e4r tekniken \u00f6ppnar f\u00f6r nya friheter inom pace/place/time och i viss m\u00e5n content - d\u00e5 \u00e4r l\u00e4raren \u00e4nd\u00e5 bakbunden att hantera dessa - ifall inte andra direktiv kommer fr\u00e5n ledningen. Detta beh\u00f6ver diskuteras p\u00e5 nationell niv\u00e5. Timplan, kontra asynchront och synchront l\u00e4rande. Ytterst kanske vi pratar om ifall det \u00e4r den fysiska n\u00e4rvaron eller den mentala som r\u00e4knas.",
                    "uid":"c264b8a5-b828-4c55-9f37-df0c8f38da29",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541582161,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/c264b8a5-b828-4c55-9f37-df0c8f38da29",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "nina-bergdahl"
                    ],
                    "tags":[
                        "nina-bergdahl-5"
                    ],
                    "aid":"nina-bergdahl-5"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att 1) teknik\u00e4mnet och 2) programmeringsinslagen i skolan m\u00e5ste stimulera tjejers teknikintresse i minst samma m\u00e5n som killars. Detta kan ledas i form av en l\u00e5ngsiktig nationell insats s\u00e5 att tjejer i lika h\u00f6g grad som killar s\u00f6ker in till IT/data-utbildningar till senast 2030 och f\u00f6ljs upp f\u00f6r varje \u00e5r per kommun fram tills dess.\r\n\r\nTjejer \u00e4r minst lika intresserade av teknik och det blir d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r en demokratifr\u00e5ga att teknik\u00e4mnet inte stimulerar tjejers teknikintresse i samma m\u00e5n som killar (Skolinspektionen, 2014, Teknik \u2013 G\u00f6r det osynliga synligt, s. 22). Ur ett yrkesval \u00e4r IT/data-yrkena \u00e4r Sveriges snabbast v\u00e4xande (k\u00e4lla: Arbetsf\u00f6rmedlingen) samtidigt som andelen kvinnor inom datayrkena sjunkit sedan 80-talet i Sverige och internationellt (k\u00e4lla: NPR, \u201cWhen women stopped coding\u201d)! Bilden av jobbet som programmerare hos tjejer i skolan \u00e4r helt olikt den som \u00e4r i branschen (Google, 2014, \"Women Who Choose Computer Science\u2014 What Really Matters\", s. 6). Det g\u00f6r att idag s\u00f6ker killar i mycket h\u00f6gre grad sig till IT/data p\u00e5 gymnasiet och universitet, vilket \u00e4r huvuding\u00e5ngen till IT-branschen.\r\n\r\nDet viktigaste att veta \u00e4r att programmering i skolan ej automatiskt v\u00e4nder den trenden (k\u00e4lla: Cracking the Gender Code) utan snarare driver p\u00e5 den (BBC: \u201cGirls logging off\u201d) s\u00e5vida inte bl.a. myten av en programmerare som en manlig n\u00f6rd avlivas och undervisningen \u00e4r meningsfull. Det \u00e4r extremt viktigt! Nu finns forskning (bl.a. Cracking the Gender Code, Accenture, 2016) p\u00e5 metoder f\u00f6r att undervisningen blir inkluderande, men den har ej n\u00e5t l\u00e4rare eller huvudm\u00e4n. \r\n\r\nDet beh\u00f6vs allts\u00e5 kontinuerlig uppf\u00f6ljning av huvudm\u00e4n och prioritering f\u00f6r att premiera tjejers teknik- och programmeringsintresse, framf\u00f6r allt nu n\u00e4r programmering inf\u00f6rs fr\u00e5n \u00e5k 1. I \u00e5k 9 kan det f\u00f6ljas upp regelbundet i form av andel s\u00f6kande till Teknik inriktning IT/medieteknik (data fr\u00e5n Skolverket) och i gymnasiet \u00e5k 3 andel s\u00f6kande till IT/Data-utbildningar p\u00e5 universitetet. Kvalitetsgranskning kan ocks\u00e5 anv\u00e4ndas. Det beh\u00f6vs resurser och tid f\u00f6r l\u00e4rare till att bedriva normkreativ programmeringsundervisning i sina \u00e4mnen, d\u00e5 lektionsmaterial ofta \u00e4r manligt kodade.\r\n\r\nViktigast \u00e4r att jobba forskningsf\u00f6rankrat med tjejers teknikintresse och med bepr\u00f6vade metoder, vilket finns idag men anv\u00e4nds alldeles f\u00f6r lite i klassrummen . Avsaknaden av kompetens g\u00f6r att l\u00e4rare antingen gissar, blundar eller \u00e4r orolig f\u00f6r g\u00f6ra fel i hur bem\u00f6ta tjejerna \u2013 l\u00e4rare ska kunna se sig sj\u00e4lva som kunniga och inspirera i valfritt \u00e4mne i alla moment d\u00e4r programmering ing\u00e5r. Se de viktigaste faktorerna p\u00e5 s. 6 i https://www.accenture.com/t20170417T030444Z__w__/us-en/_acnmedia/Accenture/next-gen-3/girls-who-code/Accenture-Cracking-The-Gender-Code-Report.pdfla=en",
                    "uid":"c9fdacf1-112e-46f2-ad1e-aa485695bf4e",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542037141,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/c9fdacf1-112e-46f2-ad1e-aa485695bf4e",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "marcusnygren"
                    ],
                    "tags":[
                        "marcusnygren-2"
                    ],
                    "aid":"marcusnygren-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att framta en nationell terminologistandard, f\u00f6r att komma \u00f6verens om alla termer och begrepp som anv\u00e4nds i sammanhanget \u201ddigitalisering av skolan\u201d. Talar man samma spr\u00e5k, s\u00e5 att s\u00e4ga, s\u00e5 kommer det vara mycket l\u00e4ttare att jobba inte minst med de strategiska fr\u00e5gorna, men \u00e4ven med t ex upphandlingar. Det \u00e4r givet att parter inom ett ber\u00f6rt omr\u00e5de (som t ex h\u00e4r, digitalisering av skolan) enas om gemensam semantik och terminologi f\u00f6r att underl\u00e4tta f\u00f6r alla tillh\u00f6rande processer, d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r terminologistandarder v\u00e4ldigt ofta f\u00f6rekommande. S\u00e5dan standard kan leda till effektivare kommunikation eller b\u00e4ttre avtal i samband med upphandling och ink\u00f6p av digitala l\u00e4rplattformar/resurser \u2013 dvs skulle gagna b\u00e5de systemleverant\u00f6rer och pedagoger/huvudm\u00e4n. \nViktigt d\u00e5 att \u00e4ven ta h\u00e4nsyn till befintliga, vedertagna termer och standarder. Arbetet kunde ske med hj\u00e4lp av \u201dSIS/TK 450 IT-standarder f\u00f6r L\u00e4rande\u201d.\n#TidMedel #EdTech #Skolverket",
                    "uid":"cfb0fc00-2b50-4a2a-9d15-c71f4883415d",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542133952,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/cfb0fc00-2b50-4a2a-9d15-c71f4883415d",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "digitalisiering_av_larande"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "edtech",
                        "skolverket",
                        "digitalisiering_av_larande-10"
                    ],
                    "aid":"digitalisiering_av_larande-10"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6H\u00f6gskolan/l\u00e4rarutbildningen och rektorsutbildningen som sparringpartner till huvudm\u00e4nnen\n#TidL\u00e5ng #Universitetskanslers\u00e4mbetet #Regeringen",
                    "uid":"d391ab0c-f728-4e2d-8314-e4f8580aed71",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540895468,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/d391ab0c-f728-4e2d-8314-e4f8580aed71",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "merkurius"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "universitetskanslers\u00e4mbetet",
                        "regeringen",
                        "merkurius-1"
                    ],
                    "aid":"merkurius-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r i likhet med tidigare talare/inl\u00e4gg att huvudm\u00e4n beh\u00f6ver bygga IT avdelningar som lyssnar p\u00e5 behov och har n\u00e4ra samarbeten med verksamheterna, utifr\u00e5n behov och krav. Samt s\u00e5 tror jag det \u00e4r av vikt att kompetensutbyte sker mellan verksamheter/huvudm\u00e4n och akademi, men ocks\u00e5 att det finns positioner som har f\u00f6ruts\u00e4ttningar att fokuserat driva arbetet. M\u00f6jligen n\u00e5gon form av f\u00f6rstel\u00e4rare, eller helt nya specifika tj\u00e4nster f\u00f6r detta.\n#TidKort #Skolverket #Skolledning",
                    "uid":"e26422df-79b6-4bd6-afb4-7e11c670a777",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541425778,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/e26422df-79b6-4bd6-afb4-7e11c670a777",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "lhemmingsson"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "skolverket",
                        "skolledning",
                        "lhemmingsson-1"
                    ],
                    "aid":"lhemmingsson-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Obligatoriskt med insatser som \"Leda digitalisering\". Uppdateringar av l\u00e4roplanerna beh\u00f6ver implementeras systematiskt (\u00e4ven kommentarer, allm\u00e4nna r\u00e5d mfl) . Detta beh\u00f6ver in i \u00e5rshjul/systematiskt kvalitetsarbete och f\u00f6ljas upp p\u00e5 huvudmannaniv\u00e5.",
                    "uid":"efb07594-e6f8-405d-904f-f15ab6416dde",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541761236,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/efb07594-e6f8-405d-904f-f15ab6416dde",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mikaela78johansson"
                    ],
                    "tags":[
                        "mikaela78johansson-3"
                    ],
                    "aid":"mikaela78johansson-3"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att ta hj\u00e4lp av, till exempel, relevanta ledningssystemstandarder \u2013 det finns en del som kan till\u00e4mpas, beroende p\u00e5 behoven/omr\u00e5det i fr\u00e5gan. Det \u00e4r SIS, Swedish Standards Institute som kan vara behj\u00e4lpliga i fr\u00e5gan. Skolans digitalisering kr\u00e4ver standarder. Samarbete med relevanta tekniska kommitt\u00e9er eller arbetsgrupper p\u00e5 SIS (som t ex \u201dSIS/TK 450 AG6 Digitala l\u00e4rplattfomar\u201d eller \u201dSIS/TK 450 IT-standarder f\u00f6r L\u00e4rande\u201d) kan f\u00f6rb\u00e4ttra f\u00f6rm\u00e5gan att leda digitalisering inom aktuellt omr\u00e5de.\nRef standarder framtagna av t ex \u201dISO/IEC JTC 1/SC 36 Information technology for learning, education and training\u201d, https://www.iso.org/committee/45392.html (de har publicerat 40 st standarder och f n jobbar med 20 st nya; arbetet bygger p\u00e5 internationellt deltagande av 25 st l\u00e4nder och 21 st s\u00e5-kallade observerande l\u00e4nder; arbetet sker i olika arbetsgrupper som t ex \u201dWG 4 Management and delivery\u201d, eller \u201dWG 6 Platform, Services, and Specification Integration\u201d samt \u201dAG 2 Emerging Technologies (AGET)\u201d). Bra att ta reda p\u00e5 befintliga kunskaper och l\u00e4rdomar som \u00e4r globala.\n#TidL\u00e5ng #L\u00e4ros\u00e4ten #Skolledning",
                    "uid":"efea24ca-c52a-4216-b751-3812cce8482f",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542129762,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/efea24ca-c52a-4216-b751-3812cce8482f",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "digitalisiering_av_larande"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "skolledning",
                        "digitalisiering_av_larande-4"
                    ],
                    "aid":"digitalisiering_av_larande-4"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r framtagning av en nationell terminologistandard, f\u00f6r att komma \u00f6verens om alla termer och begrepp som anv\u00e4nds i sammanhanget \u201ddigitalisering av skolan\u201d. Talar man samma spr\u00e5k, s\u00e5 att s\u00e4ga, s\u00e5 kommer det vara mycket l\u00e4ttare att jobba inte minst med de strategiska fr\u00e5gorna, men \u00e4ven med t ex upphandlingar. Det \u00e4r givet att parter inom ett ber\u00f6rt omr\u00e5de (som t ex h\u00e4r, digitalisering av skolan) enas om en gemensam semantik och terminologi f\u00f6r att underl\u00e4tta f\u00f6r alla tillh\u00f6rande processer, d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r terminologistandarder v\u00e4ldigt ofta f\u00f6rekommande. Viktigt att \u00e4ven ta h\u00e4nsyn till befintliga, vedertagna termer och standarder. Arbetet kunde ske med hj\u00e4lp av \u201dSIS/TK 450 IT-standarder f\u00f6r L\u00e4rande\u201d.",
                    "uid":"f258474c-f840-46f0-adb0-bec9d41a2847",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542133615,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/f258474c-f840-46f0-adb0-bec9d41a2847",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "digitalisiering_av_larande"
                    ],
                    "tags":[
                        "digitalisiering_av_larande-9"
                    ],
                    "aid":"digitalisiering_av_larande-9"
                },
                {
                    "uid":"6feecc07-d2da-40af-879d-d2412aa6a000",
                    "created":1542278770,
                    "title":"Vilken insats skulle ha st\u00f6rst positiv effekt p\u00e5 huvudm\u00e4nnens f\u00f6rm\u00e5ga att strategiskt leda digitalisering",
                    "start_time":1542279228,
                    "type_name":"Poll",
                    "manifest":{
                        "Vote":29
                    },
                    "poll_plugin":"sorted_schulze",
                    "end_time":1542661916,
                    "path":"/fortsattning/fraga-2-vilken-typ-av-nationell-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-att/vilken-insats-skulle-ha-storst-positiv-effekt-pa-huvudmannens-formaga-att-leda",
                    "contents":[

                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"9292d374-a7fd-4791-872e-6a0ec2b80605",
            "created":1540883424,
            "title":"Fr\u00e5ga 3. Hur kan vi underl\u00e4tta den pedagogiska personalens urval och ink\u00f6p av digitala l\u00e4rresurser?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":9,
                "Proposal":21,
                "Poll":1
            },
            "end_time":1542871395,
            "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av",
            "contents":[
                {
                    "text":"Skapa en nationell databas d\u00e4r digitala l\u00e4romedel kan utv\u00e4rderas utifr\u00e5n tekniska, pedagogiska och metodiska kvalitetskriterier. \nSamt med en funktion d\u00e4r man som anv\u00e4ndare kan komma med synpunkter och betyg.",
                    "uid":"1a749a3b-c69d-46bf-a890-c26ff2bf1038",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542115200,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/1a749a3b-c69d-46bf-a890-c26ff2bf1038",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "ann-britt-dahl"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"@vanderwijk: #markus-stoor-4\nSamordning viktigt ur flera aspekter. Vi beh\u00f6ver ta h\u00e4nsyn till LOU. G\u00f6r vi st\u00f6rre ink\u00f6p f\u00e5r vi oftast det billigare. Organisationen och eleverna \u00e4r dessutom inte statiska utan b\u00e5de arbetsplats och skolbyte f\u00f6r eleverna \u00e4ndras idag relativt ofta. En f\u00f6rdel om digitala l\u00e4rresurser inte skiljer sig \u00e5t f\u00f6r mycket mellan olika skolor av den anledningen ocks\u00e5.",
                    "uid":"200666ed-d97e-4224-bbd0-e106f741342d",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541420277,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/200666ed-d97e-4224-bbd0-e106f741342d",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "britt-marie"
                    ],
                    "tags":[
                        "markus-stoor-4"
                    ]
                },
                {
                    "text":"Genom att se till att det \u00e4r den pedagogiska personalen, enskilda l\u00e4rare eller mer s\u00e4llsynt arbetslag av l\u00e4rare som beslutar om vad som ska k\u00f6pas in.  Inga ink\u00f6p p\u00e5 skolniv\u00e5. Absolut inga som helst ink\u00f6p p\u00e5 huvudmannaniv\u00e5.\n\nDetta \u00e4r mycket mycket viktigt eftersom det skapar det marknadstryck som i l\u00e4ngden kan leda till b\u00e4ttre och b\u00e4ttre digitala l\u00e4rresurser. Enskilda l\u00e4rare m\u00e4rker sj\u00e4lva b\u00e4st vad de har nytta. Det m\u00e5ste vi p\u00e5 systemniv\u00e5 acceptera och anv\u00e4nda till f\u00f6rdel, inte f\u00f6rs\u00f6ka jobba runt.",
                    "uid":"2439d314-ebb2-460a-934b-a4a1b0fa6b41",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540980535,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/2439d314-ebb2-460a-934b-a4a1b0fa6b41",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "markus-stoor"
                    ],
                    "tags":[
                        "markus-stoor-4"
                    ],
                    "aid":"markus-stoor-4"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att det finns kriterier f\u00f6r tillg\u00e4nglighet som beh\u00f6ver uppfyllas.",
                    "uid":"26ca38ac-d408-4543-ba92-f0087bd87cfa",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541980747,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/26ca38ac-d408-4543-ba92-f0087bd87cfa",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "nathaliethegel"
                    ],
                    "tags":[
                        "nathaliethegel-1"
                    ],
                    "aid":"nathaliethegel-1"
                },
                {
                    "text":"Nationella satsningar p\u00e5 utveckling och spridning av resurser som utv\u00e4rderar olika l\u00e4rresurser utifr\u00e5n tillg\u00e4nglighet i gr\u00e4nssnitt och inneh\u00e5ll. Ett exempel p\u00e5 en s\u00e5dan resurs \u00e4r Apps\u00f6k som \u00e4r utvecklat av Stockholms L\u00e4ns Landsting. http://habilitering.se/stockk/appsok",
                    "uid":"3f3c24dc-182f-4188-81ea-56b0a7b73e9a",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542119195,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/3f3c24dc-182f-4188-81ea-56b0a7b73e9a",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "sarakj"
                    ],
                    "tags":[
                        "sarakj-4"
                    ],
                    "aid":"sarakj-4"
                },
                {
                    "text":"F\u00f6r att alla elever ska kunna tillgodog\u00f6ra sig de digitala l\u00e4rresurserna \u00e4r det mycket viktigt att de \u00e4r tillg\u00e4ngliga f\u00f6r alla. D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r SPSMs uppm\u00e4rkning av l\u00e4romedel n\u00e4r det g\u00e4ller tillg\u00e4nglighet (hittalaromedel.spsm.se) f\u00e5 st\u00f6rre spridning, \u00e4ven utanf\u00f6r det specialpedagogiska sammanhanget. Tillg\u00e4ngliga l\u00e4romedel underl\u00e4ttar f\u00f6r alla elever, oavsett funktionsneds\u00e4ttning. En \u00f6kad spridning och anv\u00e4ndning av den h\u00e4r typen av nationellt framtagna standarder \u00f6kar ocks\u00e5 incitamentet f\u00f6r l\u00e4romedelsproducenter att utveckla tillg\u00e4ngliga l\u00e4rresurser.",
                    "uid":"4069450b-7856-44e7-84c2-10f3f27f3d13",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542119145,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/4069450b-7856-44e7-84c2-10f3f27f3d13",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "sarakj"
                    ],
                    "tags":[
                        "sarakj-3"
                    ],
                    "aid":"sarakj-3"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r federeringsl\u00f6sningar och standarder samt system f\u00f6r enkel distribution och administration s\u00e5 att pedagogerna enkelt kan hantera dessa. Urvalet beh\u00f6ver utvecklas i samr\u00e5d med forskning och bepr\u00f6vad erfarenhet s\u00e5 att man utnyttjar den digitala tekniken p\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt. Mycket g\u00f6rs i v\u00e5ra nordiska grannl\u00e4nder inom detta omr\u00e5de och det b\u00f6r man titta p\u00e5 i detta sammanhang.",
                    "uid":"4125e4b8-f66e-4ad0-ae3c-64a11cc46dfd",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541490815,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/4125e4b8-f66e-4ad0-ae3c-64a11cc46dfd",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "miccar"
                    ],
                    "tags":[
                        "miccar-3"
                    ],
                    "aid":"miccar-3"
                },
                {
                    "text":"F\u00f6rslaget g\u00e5r ut p\u00e5 att staten hj\u00e4lper till med att skapa en aff\u00e4rsmodell som h\u00e5ller \u00f6ver tid. Detta  \u00e4r v\u00e4sentligt f\u00f6r att p\u00e5 sikt f\u00e5 upp kvaliteten p\u00e5 de digitala l\u00e4romedlen. Dr\u00f6mmen om ett sorts Spotify f\u00f6r l\u00e4romedel finns, och konkurrens och frihet \u00e4r bra. Denna dr\u00f6m b\u00f6r dock kopplas samman med det tidskr\u00e4vande Sakkunnighetsgranskandet som Ingela Bursj\u00f6\u00f6 \u00e4r inne p\u00e5.",
                    "uid":"4154db86-9975-47c2-ac08-54661e754296",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542213376,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/4154db86-9975-47c2-ac08-54661e754296",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "henrikwidaeus"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"L\u00e4raren m\u00e5ste f\u00e5 v\u00e4lja r\u00e4tt l\u00e4romedel f\u00f6r sin elevgrupp. F\u00f6r detta beh\u00f6ver l\u00e4raren kompetens att kritiskt granska digitala l\u00e4rarresurser utifr\u00e5n givna aspekter b\u00e5de n\u00e4r det g\u00e4ller inneh\u00e5ll, funktionalitet och s\u00e4kerhet.",
                    "uid":"44a10bb1-4e1d-44d0-bb12-ae1467dea592",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541531252,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/44a10bb1-4e1d-44d0-bb12-ae1467dea592",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "linda-axelsson"
                    ],
                    "tags":[
                        "linda-axelsson-2"
                    ],
                    "aid":"linda-axelsson-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r framtagning av en nationell katalog \u00f6ver standarder som kan underl\u00e4tta urval och ink\u00f6p av digitala l\u00e4rarresurser. S\u00e5dan katalog kunde peka p\u00e5 b\u00e5de nationella och internationella standarder och kunde anv\u00e4ndas som ett enkelt men effektivt verktyg. Viktigt att f\u00e5nga flertal tillh\u00f6rande relevanta omr\u00e5den (som t ex tillg\u00e4nglighet och standarder som framtas inom bl a det europeiska \u201dCEN/CLC/ETSI/JWG eAcc \u2013 eAccessibility\u201d eller inom bl a det globala \u201dISO/IEC JTC 1/SC 35 User interfaces\u201d med arbetsgrupper som \u201dWG 6 User interfaces accessibility\u201d).\n#TidMedel #SKL #Skolverket",
                    "uid":"4925d36f-9a46-48fb-aa75-0eaa9370cc8f",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542135055,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/4925d36f-9a46-48fb-aa75-0eaa9370cc8f",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "digitalisiering_av_larande"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skl",
                        "skolverket",
                        "digitalisiering_av_larande-12"
                    ],
                    "aid":"digitalisiering_av_larande-12"
                },
                {
                    "text":"Beslut om val av digitala l\u00e4rresurser b\u00f6r ligga s\u00e5 n\u00e4ra sj\u00e4lva undervisningssituationen som m\u00f6jligt. D\u00e4remot beh\u00f6ver v\u00e4garna f\u00f6r att tillg\u00e4ngligg\u00f6ra resurserna f\u00f6r l\u00e4rare och elever g\u00f6ras \u00f6versk\u00e5dligare, smidigare och enklare. Det betyder 1. N\u00e5gon form av oberoende \u00f6versikt i f\u00f6rh\u00e5llande till styrdokument och didaktisk forskning. 2. Underl\u00e4tta ink\u00f6p med LOU i beaktande. 3. Standardisera kontohantering/inloggningar. \r\n\r\nJust kring den tredje punkten skiljer sig digitala resurser fr\u00e5n de analoga. H\u00e4r \u00e4r en uppskattning att det idag l\u00e4ggs mycket tid f\u00f6r att f\u00e5 detta att fungera tillfredsst\u00e4llande",
                    "uid":"54b5cf81-db0c-4982-9939-c197dd9d81ea",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541621871,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/54b5cf81-db0c-4982-9939-c197dd9d81ea",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "johan-aspersand"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"Genom att skapa marknadsplatser d\u00e4r l\u00e4rare (k\u00f6pare) och tillverkare (s\u00e4ljare) kan m\u00f6tas.\n\nDet som beh\u00f6ver vara klart och fixas nationellt \u00e4r att produkterna som s\u00e4ljs klarar lagkrav (typ GDPR) och att l\u00e4rarnas deltagande ocks\u00e5 klarar lagkrav (typ LOU).\n\nDet pedagogiska v\u00e4rdet och priserna m\u00e5ste dock l\u00e4mnas helt och h\u00e5llet upp till l\u00e4rare och tillverkare att bed\u00f6ma.",
                    "uid":"6132f93d-482f-4936-af3e-7df6476c0293",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540980909,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/6132f93d-482f-4936-af3e-7df6476c0293",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "markus-stoor"
                    ],
                    "tags":[
                        "markus-stoor-5"
                    ],
                    "aid":"markus-stoor-5"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Nationell satsning p\u00e5 likv\u00e4rdighet i m\u00f6jligheten att \u00f6verhuvudtaget kunna k\u00f6pa in digitala l\u00e4romedel.",
                    "uid":"66ace5b3-4b57-4dc8-b407-eaf6af7a8403",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541775659,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/66ace5b3-4b57-4dc8-b407-eaf6af7a8403",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "cecilialilja"
                    ],
                    "tags":[
                        "cecilialilja-4"
                    ],
                    "aid":"cecilialilja-4"
                },
                {
                    "text":"Bra att luta sig mot samma principer som g\u00e4ller f\u00f6r det analoga. Anv\u00e4ndarperspektiv, pedagogisk kvalite, didaktisk kvalite.",
                    "uid":"6a8769f0-88f4-486b-a4ea-fbaf647e5a3d",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541760790,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/6a8769f0-88f4-486b-a4ea-fbaf647e5a3d",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "mikaela78johansson"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r n\u00e5gon form av standarder, och en testgrupp som pr\u00f6var, j\u00e4mf\u00f6r, visar med 'walk troughs' p\u00e5 en nationell plattform och samlar alla tester och sammanst\u00e4ller utv\u00e4rderingar g\u00e4llande digitala l\u00e4romedel. En enkel plattform att hitta till f\u00f6r alla, men gruppen beh\u00f6ver best\u00e5 av en m\u00e4ngd olika testpersoner ifr\u00e5n hela styrkedjan, men kanske \u00e4ven elever.",
                    "uid":"6c31f3b3-ee2c-4c67-a431-ccbeb5d2e507",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541428105,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/6c31f3b3-ee2c-4c67-a431-ccbeb5d2e507",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "lhemmingsson"
                    ],
                    "tags":[
                        "lhemmingsson-2"
                    ],
                    "aid":"lhemmingsson-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r I V\u00e4ster\u00e5s jobbar vi p\u00e5 ett koncept som m\u00f6jligg\u00f6r f\u00f6r en best\u00e4llare (t.ex.  en l\u00e4rare) att avropa tj\u00e4nst mot m\u00e5lgrupper s\u00e5 som elevgrupper, klasser och enskilda elever.\r\n\r\nTanken \u00e4r att vi proaktivt skall kunna reglera personuppgiftsutbytet med leverant\u00f6ren samt de \u00f6vriga administrativa fl\u00f6den som f\u00f6ljer av ett avrop. M\u00e5let \u00e4r att automatisera den l\u00f6pande hanteringen samt m\u00f6jligg\u00f6ra mer granul\u00e4ra och verksamhetsn\u00e4ra l\u00e4romedelsavrop.",
                    "uid":"6f6a9088-e139-4261-b61c-723609501524",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540985436,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/6f6a9088-e139-4261-b61c-723609501524",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mats_gahnstrom"
                    ],
                    "tags":[
                        "mats_gahnstrom-1"
                    ],
                    "aid":"mats_gahnstrom-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r standarder. Ett exempel skulle kunna vara en \"m\u00e4rkning\" typ creative commons n\u00e4r det g\u00e4ller GDPR.",
                    "uid":"7009f136-d173-4001-97f6-4377bf56d1b1",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541077105,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/7009f136-d173-4001-97f6-4377bf56d1b1",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "anders_erenius"
                    ],
                    "tags":[
                        "anders_erenius-2"
                    ],
                    "aid":"anders_erenius-2"
                },
                {
                    "text":"Genom att se till att den pedagogiska personalen har tillr\u00e4ckligt med pengar f\u00f6r att kunna g\u00f6ra ink\u00f6p \u00f6verhuvudtaget.",
                    "uid":"755bded5-9c72-4239-a7d3-e04367877abc",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540980180,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/755bded5-9c72-4239-a7d3-e04367877abc",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "markus-stoor"
                    ],
                    "tags":[
                        "markus-stoor-3"
                    ],
                    "aid":"markus-stoor-3"
                },
                {
                    "text":"Avses \"l\u00e4romedel\" i bem\u00e4rkelsen l\u00e4robok med tillh\u00f6rande uppgifter fr\u00e5geformuleringen?\nEller avses ist\u00e4llet \u00f6vriga l\u00e4rresurser s\u00e5som responsverktyg (t.ex. system f\u00f6r exit tickets), robotar, microbits?\nDe flesta inl\u00e4gg verkar vara fokuserade p\u00e5 \"l\u00e4romedel\". \nJag \u00e4r inte s\u00e4ker p\u00e5 att de b\u00f6r/kan hanteras likadant \u00e4ven om vissa gemensamma faktorer finns (s\u00e5som eventuell hantering av personuppgifter)",
                    "uid":"7760d8f4-aeb9-4ac5-b334-8896b892070e",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541622109,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/7760d8f4-aeb9-4ac5-b334-8896b892070e",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "hakan-yngvesson"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att erfarenheter fr\u00e5n l\u00e4romedelsgranskning sprids. Sakkunnighetsgranskning \u00e4r mkt tidskr\u00e4vande och den nationella granskning som upph\u00f6rde 1991 beh\u00f6ver i n\u00e5gon form \u00e5teruppst\u00e5. L\u00e4romedel beh\u00f6ver h\u00e5lla h\u00f6g niv\u00e5 av \u00e4mneskunskap tillsammans med didaktisk kunskap och d\u00e4rf\u00f6r beh\u00f6vs ofta flera granskare med olika kompetenser. Med tillg\u00e4ngliga granskningar kan l\u00e4rare f\u00e5 m\u00f6jlighet till v\u00e4l underbyggda val f\u00f6r sina lokalt beslutade ink\u00f6p.",
                    "uid":"8739c26d-f50b-4292-b432-7d252b6df54a",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541054189,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/8739c26d-f50b-4292-b432-7d252b6df54a",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "ingela-bursjoo"
                    ],
                    "tags":[
                        "ingela-bursjoo-2"
                    ],
                    "aid":"ingela-bursjoo-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att nationella eller internationella standarder, v\u00e4gledningar och \u00f6vrigt material som h\u00f6r till standardiseringen (SIS, CEN eller ISO) kan definitivt underl\u00e4tta urval och ink\u00f6p av digitala l\u00e4rarresurser. \u201dSIS/TK 450 IT-standarder f\u00f6r L\u00e4rande\u201d har till exempel framtagit nationell v\u00e4gledning \u201dUtbildningsresurser p\u00e5 internet\u201d (ny version h\u00e5ller p\u00e5 att arbetas fram) - ett utm\u00e4rkt exempel p\u00e5 arbetsverktyg som kan underl\u00e4tta f\u00f6r den pedagogiska personalen.\n#TidKort #L\u00e4ros\u00e4ten #Kommentus",
                    "uid":"8b6d9051-b7ce-4f6a-836e-084c9d56fa61",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542127916,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/8b6d9051-b7ce-4f6a-836e-084c9d56fa61",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "digitalisiering_av_larande"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "kommentus",
                        "digitalisiering_av_larande-2"
                    ],
                    "aid":"digitalisiering_av_larande-2"
                },
                {
                    "text":"@vanderwijk: #markus-stoor-4 Vi b\u00f6r skilja p\u00e5 tecknandet av avtal och sj\u00e4lva avropet. Avtalstecknandet b\u00f6r hanteras  gemensamt f\u00f6r skolhuvudmannen f\u00f6r att s\u00e4kra kvalitet och juridisk f\u00f6ljsamhet till PUL och DFS etc.\nAvropen b\u00f6r dock g\u00f6ras s\u00e5 n\u00e4ra verksamheten som m\u00f6jligt d\u00e5 det \u00e4r de pedagoger som jobbar n\u00e4ra eleverna som  b\u00e4st f\u00f6rst\u00e5r elevernas behov. M\u00f6jligheten att avropa l\u00e4romedel granul\u00e4rt b\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r finnas i avtalen. En betrodd best\u00e4llare beh\u00f6ver kunna avropa ett enskilt l\u00e4romedel f\u00f6r en specifik elevgrupp eller f\u00f6r enskilda elever.",
                    "uid":"91f36edb-0940-4f4d-a990-8eda8f3a792b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541421435,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/91f36edb-0940-4f4d-a990-8eda8f3a792b",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "mats_gahnstrom"
                    ],
                    "tags":[
                        "markus-stoor-4"
                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r en central myndighet som granskar marknadens digitala l\u00e4romedel med m\u00e5l att de ska f\u00f6lja l\u00e4roplanen (detta tar annars mycket tid fr\u00e5n huvudmannen + en kvalitetsgranskning vilket annars kan variera fr\u00e5n kommun till kommun)",
                    "uid":"997d0ead-ea59-4b31-92cf-9369255d39e5",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541597232,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/997d0ead-ea59-4b31-92cf-9369255d39e5",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "asameriksson"
                    ],
                    "tags":[
                        "asameriksson-2"
                    ],
                    "aid":"asameriksson-2"
                },
                {
                    "text":"Utveckla l\u00e4rares begreppsapparat f\u00f6r att kunna beskriva relationen mellan digital resurs och \u00f6nskade aktiviteter i klassrummet.",
                    "uid":"a08db19e-83b4-45ed-9f34-e2409f498232",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542021209,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/a08db19e-83b4-45ed-9f34-e2409f498232",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "johanlundin"
                    ],
                    "tags":[
                        "johanlundin-3"
                    ],
                    "aid":"johanlundin-3"
                },
                {
                    "text":"@hakan-yngvesson: Jag anv\u00e4nder   begreppet \"l\u00e4romedel\" i en mycket vid betydelse. Kanske \"digital l\u00e4rtj\u00e4nst\" \u00e4r ett b\u00e4ttre ord om \"l\u00e4romedel\" anses ha d\u00e5liga konotationer.\n\nDen utmaning vi har att hantera handlar, som jag ser det, om att skapa f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r att l\u00e4rarna s\u00e5 l\u00e5ngt som m\u00f6jligt skall kunna g\u00f6ra de elevrelaterade pedagogiska valen. Detta oavsett vilken typ av l\u00e4rtj\u00e4nst vi talar om.",
                    "uid":"a739bcb0-51de-4fdb-a182-1593ae44b85c",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542105762,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/a739bcb0-51de-4fdb-a182-1593ae44b85c",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "mats_gahnstrom"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"Beslut om l\u00e4rresurser ska naturligtvis ske s\u00e5 n\u00e4ra elevgruppen som m\u00f6jligt, men det beh\u00f6vs tid, st\u00f6d och kompetens f\u00f6r att avg\u00f6ra om l\u00e4rresursen verkligen \u00e4r den b\u00e4sta i sitt slag, att den \u00e4r GDPR-s\u00e4ker och att anv\u00e4ndandet av den verkligen lyfter l\u00e4randet eller undervisningen. D\u00e4rf\u00f6r beh\u00f6vs kompetenta st\u00f6dpersoner i verksamheterna och p\u00e5 huvudmannaniv\u00e5 som kan agera som bollplank och st\u00f6d f\u00f6r pedagogerna n\u00e4r de ska v\u00e4lja digitala tj\u00e4nster.\nF\u00f6r att dessa personer ska f\u00e5 st\u00f6d i sin tur beh\u00f6vs standarder och m\u00e4rkningar som visar ex vilken GDPR-niv\u00e5 tj\u00e4nsten befinner sig p\u00e5. Ett s\u00e5dant register \u00f6ver tj\u00e4nster och verktyg skulle beh\u00f6va skapas p\u00e5 nationell niv\u00e5, s\u00e5 att inte alla kommuner och andra huvudm\u00e4n sitter och g\u00f6r detta p\u00e5 varsitt h\u00e5ll.",
                    "uid":"aa61ea39-482f-4a41-82e4-82023e9b3f99",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541686782,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/aa61ea39-482f-4a41-82e4-82023e9b3f99",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "kaisah"
                    ],
                    "tags":[
                        "kaisah-3"
                    ],
                    "aid":"kaisah-3"
                },
                {
                    "text":"#markus-stoor-4 \"Inga ink\u00f6p p\u00e5 skolniv\u00e5. Absolut inga som helst ink\u00f6p p\u00e5 huvudmannaniv\u00e5.\" H\u00e5ller inte med alls! M\u00f6jligheten f\u00f6r individualiserade k\u00f6p efter behov ska givetvis finnas kvar men f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla likv\u00e4rdighet beh\u00f6vs ink\u00f6p gjorda p\u00e5 goda grunder utifr\u00e5n en pedagogisk och didaktisk bed\u00f6mning med beaktande av l\u00e5ngsiktighet. Alla nya l\u00e4rresurser kr\u00e4ver strategier f\u00f6r implementering och fortbildning. Detta b\u00f6r samordnas i s\u00e5 stor utstr\u00e4ckning som m\u00f6jligt.",
                    "uid":"d3fb5cea-37db-4563-b6b1-f5744fb01011",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541235604,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/d3fb5cea-37db-4563-b6b1-f5744fb01011",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "vanderwijk"
                    ],
                    "tags":[
                        "markus-stoor-4"
                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att det p\u00e5 nationell niv\u00e5 finns en grupp som testar, j\u00e4mf\u00f6r och utv\u00e4rderar digitala l\u00e4romedel. Idag g\u00f6rs samma arbete av l\u00e4rare i hela Sverige som egentligen inte har tid avsatt f\u00f6r detta och det tar v\u00e4ldigt mycket tid. Dessa l\u00e4romedel \u00e4r bra men f\u00f6r dyra f\u00f6r att man ska k\u00f6pa \u201dgrisen i s\u00e4cken\u201d. \r\nDetta g\u00e4ller \u00e4ven det arbete som g\u00f6rs i kommunerna kring att klassa program och appar, i och med GDPR, detta skulle ocks\u00e5 kunna g\u00f6ras p\u00e5 nationell niv\u00e5n s\u00e5 att l\u00e4rare bara beh\u00f6ver g\u00e5 in i ett register f\u00f6r att kontrollera att det \u00e4r godk\u00e4nt f\u00f6r anv\u00e4ndning i skolan. Det skulle motverka att det g\u00f6rs olika i olika kommuner som det kan bli idag.",
                    "uid":"d406e7ea-cd7a-4086-be7f-5b16fdaaf1eb",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541154169,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/d406e7ea-cd7a-4086-be7f-5b16fdaaf1eb",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "miag"
                    ],
                    "tags":[
                        "miag-1"
                    ],
                    "aid":"miag-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r framtagning av en nationell standard f\u00f6r kategorisering av de digitala tj\u00e4nsterna/digitala l\u00e4romedel och plattformar. Med hj\u00e4lp av s\u00e5dant verktyg kunde tids\u00e5tkomsten minimeras och slutresultatet bli b\u00e4ttre.\n#TidMedel #SKL #Skolverket",
                    "uid":"f98f59f3-5c09-4512-bf09-33591152b9d3",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542135462,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/f98f59f3-5c09-4512-bf09-33591152b9d3",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "digitalisiering_av_larande"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skl",
                        "skolverket",
                        "digitalisiering_av_larande-13"
                    ],
                    "aid":"digitalisiering_av_larande-13"
                },
                {
                    "text":"F\u00f6r att kunna g\u00f6ra rationella val m\u00e5ste man ha kompetens. L\u00e4rare, och \u00f6vriga ansvariga, m\u00e5ste ges (inte erbjudas - det tenderar att bara att f\u00e5nga de redan intresserade) kompetensutveckling. Kompetensutvecklingen  skall visa p\u00e5 digitaliseringens pedagogiska nytta. S\u00e5ledes b\u00f6r den h\u00e5llas av pedagoger, inte av tekniker som mest \u00e4r intresserade av skojiga featuers. Understryka att digitaliseringen skall anv\u00e4ndas d\u00e4r den bidrar med n\u00e5got, inte \u00e4r ett sj\u00e4lv\u00e4ndam\u00e5l.",
                    "uid":"fe948109-6ab4-4e44-b22a-5ef286ff1b82",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541015129,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/fe948109-6ab4-4e44-b22a-5ef286ff1b82",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "lars-almen"
                    ],
                    "tags":[
                        "lars-almen-2"
                    ],
                    "aid":"lars-almen-2"
                },
                {
                    "uid":"bf7cd9b3-8ad9-4d9f-a713-cd83e29ad3f7",
                    "created":1542278907,
                    "title":"Hur kan vi b\u00e4st underl\u00e4tta personalens urval och ink\u00f6p av digitala l\u00e4rresurser?",
                    "start_time":1542279231,
                    "type_name":"Poll",
                    "manifest":{
                        "Vote":34
                    },
                    "poll_plugin":"sorted_schulze",
                    "end_time":1542661913,
                    "path":"/fortsattning/fraga-3-hur-kan-vi-underlatta-den-pedagogiska-personalens-urval-och-inkop-av/hur-kan-vi-bast-underlatta-personalens-urval-och-inkop-av-digitala-larresurser",
                    "contents":[

                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"a2862a60-78fe-43c0-8968-050c68de3311",
            "created":1540883439,
            "title":"Fr\u00e5ga 4. Hur b\u00f6r digitalisering av administrativa processer och effektivisering av rutinaktiviteter utformas s\u00e5 att l\u00e4rarna kan l\u00e4gga mer tid p\u00e5 den pedagogiska verksamheten?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":5,
                "Proposal":17,
                "Poll":1
            },
            "end_time":1542871395,
            "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering",
            "contents":[
                {
                    "text":"system som arbetar gemensamt, uppgifter som rapporteras i ett system ska kunna anv\u00e4ndas i flera. H\u00e4nsyn till detta beh\u00f6ver tas vid nya upphandlingar",
                    "uid":"1a0f4022-7ad9-47ae-aad1-b838930c8e42",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541753125,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/1a0f4022-7ad9-47ae-aad1-b838930c8e42",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "marnyst"
                    ],
                    "tags":[
                        "marnyst-3"
                    ],
                    "aid":"marnyst-3"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att digitalisering av administrativa processer och effektivisering av rutinaktiviteter b\u00f6r utformas med st\u00f6d av standarder. Det finns en del av befintliga standarder, v\u00e4gledningar och \u00f6vrigt underlag som kan underl\u00e4tta och skapa mer tid f\u00f6r den pedagogiska verksamheten. \u201dSIS/TK 450 IT-standarder f\u00f6r L\u00e4rande\u201d \u00e4r den sj\u00e4lvklara samarbetsparten. Standarder som bl a \u201dSS 12000:2018 Gr\u00e4nssnitt f\u00f6r informationsutbyte mellan verksamhetsprocesser i skolan\u201d eller \u201d SS-ISO 21001:2018 Utbildningsorgan - Ledningssystem f\u00f6r utbildningsorgan - Krav och v\u00e4gledning\u201d kan ge bra st\u00f6d i effektiviseringsarbete.\n#TidL\u00e5ng #L\u00e4ros\u00e4ten #SKL",
                    "uid":"2bfa9ba6-b319-4ef3-8518-c79c5c44e8ce",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542127398,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/2bfa9ba6-b319-4ef3-8518-c79c5c44e8ce",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "digitalisiering_av_larande"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "skl",
                        "digitalisiering_av_larande-1"
                    ],
                    "aid":"digitalisiering_av_larande-1"
                },
                {
                    "text":"Fr\u00e5gan \u00e4r om det egentligen finns s\u00e5 mycket att h\u00e4mta h\u00e4r. Titta p\u00e5 hur l\u00e4rares arbete s\u00e5g ut innan digitaliseringen. S\u00e4rskilt mycket administrativa processer var det inte. Mycket har ist\u00e4llet tillkommit som en effekt av starkt \u00f6kad juridifiering och ideal om insyn och liknande. Visst spelar utformningen roll, men fr\u00e5gan vi egentligen b\u00f6r st\u00e4lla oss \u00e4r om arbete egentligen beh\u00f6vs.",
                    "uid":"30e00ab8-5fdd-4b72-9409-abee9c191ee8",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540982826,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/30e00ab8-5fdd-4b72-9409-abee9c191ee8",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "markus-stoor"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r: man inte kan f\u00f6rlita sig p\u00e5 att tekniken eller verktyget g\u00f6r jobbet - det som ger effekt \u00e4r att kapa steg i den m\u00e4nskliga arbetsprocessen. \u00c4ven att l\u00e4rarna beh\u00f6ver digitalt st\u00f6d samt r\u00e4tt verktyg som st\u00f6djer det formativa arbetss\u00e4ttet.",
                    "uid":"332f8b2f-8935-43e6-b55e-db810ec0f1bc",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541596240,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/332f8b2f-8935-43e6-b55e-db810ec0f1bc",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "asameriksson"
                    ],
                    "tags":[
                        "asameriksson-1"
                    ],
                    "aid":"asameriksson-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Nationell satsning p\u00e5 likv\u00e4rdighet i tillg\u00e5ng till digitala l\u00e4romedel och p\u00e5 att alla skolor kan k\u00f6pa in grundl\u00e4ggande digitala l\u00e4romedel i alla \u00e4mnen. Det g\u00e5r \u00e5t mycket l\u00e4rarresurser och tid fr\u00e5n l\u00e4rarna om de sj\u00e4lva \u00e4r tvungna att skapa grundmaterial till sin undervisning, vilket tyv\u00e4rr ofta blir utfallet n\u00e4r skolor m\u00e5ste satsa stora delar av sin budget p\u00e5 teknikink\u00f6p och d\u00e4rmed drar in kostnader f\u00f6r l\u00e4romedel.",
                    "uid":"433bbb11-5631-4cf1-a253-233618379e33",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541776042,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/433bbb11-5631-4cf1-a253-233618379e33",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "cecilialilja"
                    ],
                    "tags":[
                        "cecilialilja-5"
                    ],
                    "aid":"cecilialilja-5"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r \u00f6kad interoperabilitet med hj\u00e4lp av standarder \u2013 vilket i slut\u00e4ndan leder till b\u00e4ttre m\u00f6jligheter f\u00f6r integrationer, \u00e5teranv\u00e4ndning av befintliga digitala tj\u00e4nster/resurser, \u00f6kad oberoende dvs friare val av leverant\u00f6rer, detta med hj\u00e4lp av standarder som t ex \u201dSS 12000:2018 Gr\u00e4nssnitt f\u00f6r informationsutbyte mellan verksamhetsprocesser i skolan\u201d.\n#SKL #Huvudman #TidMedel",
                    "uid":"4ebed0e6-fee5-4da9-90b9-8bcae2cc7e23",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542135933,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/4ebed0e6-fee5-4da9-90b9-8bcae2cc7e23",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "digitalisiering_av_larande"
                    ],
                    "tags":[
                        "skl",
                        "huvudman",
                        "tidmedel",
                        "digitalisiering_av_larande-14"
                    ],
                    "aid":"digitalisiering_av_larande-14"
                },
                {
                    "text":"Digitalisera inte processer som inte redan \u00e4r inarbetade. \"En bra analog process avsl\u00f6jar ett d\u00e5ligt digitalt system och ett bra digitalt system avsl\u00f6jar en d\u00e5lig process\".",
                    "uid":"53cc3135-5787-49aa-8e7e-e4d2b4d06c1b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541760290,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/53cc3135-5787-49aa-8e7e-e4d2b4d06c1b",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "mikaela78johansson"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att vi anst\u00e4ller l\u00e4rarassistenter!?\n#TidKort #Huvudman #Regeringen",
                    "uid":"6707c0c6-deac-4f75-9b62-ca51a6cfff7f",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541428247,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/6707c0c6-deac-4f75-9b62-ca51a6cfff7f",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "lhemmingsson"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "huvudman",
                        "regeringen",
                        "lhemmingsson-3"
                    ],
                    "aid":"lhemmingsson-3"
                },
                {
                    "text":"Nationell standard med kompatibla program som \u00e4r relevanta och \u00e4ndam\u00e5lsenliga f\u00f6r skolans olika \u00e4ndam\u00e5l. Skulle f\u00f6rmodligen spara mycket pengar om en s\u00e5dan standardisering kunde genomf\u00f6ras.",
                    "uid":"675f6122-9c27-4686-ad6e-6903c597b7cb",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541072482,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/675f6122-9c27-4686-ad6e-6903c597b7cb",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "mait-walderlo"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"Nationell standard, system som kopplar ihop elevh\u00e4lsa och pedagogisk verksamhet d\u00e4r man har olika beh\u00f6righeter utifr\u00e5n yrkesroll i skolan. Minst 4 system idag f\u00f6r in del plus papperssystem.",
                    "uid":"6bd42817-a9d4-4dab-a3ec-6ace1e8c0371",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541405986,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/6bd42817-a9d4-4dab-a3ec-6ace1e8c0371",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "ingela-persson"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r En nationell anv\u00e4ndaridentitet f\u00f6r alla elever som f\u00f6ljer dem fr\u00e5n skolstart till avslutad skolg\u00e5ng, oavsett vilken skola de h\u00f6r till. P\u00e5 detta s\u00e4tt kan \u00f6verg\u00e5ngen mellan skolor vid byte av skola eller stadie underl\u00e4ttas administrativt och frikoppla l\u00e4rarna fr\u00e5n sj\u00e4lva hanteringen av teknik och inloggningar.",
                    "uid":"7c358945-181c-4455-aa09-4ccbb2448804",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541775455,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/7c358945-181c-4455-aa09-4ccbb2448804",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "cecilialilja"
                    ],
                    "tags":[
                        "cecilialilja-3"
                    ],
                    "aid":"cecilialilja-3"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att det \u00e4r ett misstag att skilja ut administration och rutiner som icke-pedagogisk verksamhet. Ur elevernas perspektiv har detta ofta en stor p\u00e5verkan p\u00e5 l\u00e4randet och b\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r inte delegeras till andra \u00e4n l\u00e4rare. Ge ist\u00e4llet l\u00e4rare st\u00f6rre inflytande i vilka administrativa processer som har b\u00e4ring p\u00e5 elevers l\u00e4rande och ta helt enkelt bort \u00f6vrig administration fr\u00e5n verksamheten.",
                    "uid":"7f115e32-e25e-4b8f-8486-c329ff2a52c2",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542021502,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/7f115e32-e25e-4b8f-8486-c329ff2a52c2",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "johanlundin"
                    ],
                    "tags":[
                        "johanlundin-4"
                    ],
                    "aid":"johanlundin-4"
                },
                {
                    "text":"Vi kommer \u00f6verens om system som st\u00f6der arbetsprocesserna som ska anv\u00e4ndas av alla. Det \u00e4r viktigt att vara tydlig med vad de ska anv\u00e4ndas till.\n#TidMedel #Huvudman #Skolledning",
                    "uid":"7f9c751d-f946-42a7-82dc-f29983897c5a",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540896330,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/7f9c751d-f946-42a7-82dc-f29983897c5a",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "merkurius"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "huvudman",
                        "skolledning",
                        "merkurius-4"
                    ],
                    "aid":"merkurius-4"
                },
                {
                    "text":"Jag f\u00f6resl\u00e5r en statlig enmansutredning i syfte att hitta omr\u00e5den d\u00e4r det g\u00e5r att st\u00e4da bort on\u00f6dig administration och dokumentation, men beh\u00e5lla det absolut viktigaste. Just nu drunknar m\u00e5nga skolor och huvudm\u00e4n i data som ingen anv\u00e4nder, och ingen riktigt v\u00e5gar lita p\u00e5. De nya allm\u00e4nna r\u00e5den kring betyg och bed\u00f6mning ger vissa signaler om att denna insikt finns p\u00e5 Skolverket.",
                    "uid":"98d616ba-3e8d-48b6-8791-824c4c63569a",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542212196,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/98d616ba-3e8d-48b6-8791-824c4c63569a",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "henrikwidaeus"
                    ],
                    "tags":[
                        "henrikwidaeus-1"
                    ],
                    "aid":"henrikwidaeus-1"
                },
                {
                    "text":"S\u00e4tt nationella standardkrav p\u00e5 alla administrativa system, s\u00e5 att det blir l\u00e4ttare att synka dem med varandra. \nSkulle g\u00e4rna se att det utformades en nationell skolportal, med olika beh\u00f6righeter till olika delar, s\u00e5 att b\u00e5de k\u00e4nsligt och ok\u00e4nsligt material kunde samlas d\u00e4r. Risken \u00e4r v\u00e4l att det blir \u00e4nnu en koloss som fungerar otympligt med femtio klickningar f\u00f6r varje litet moment som ska fyllas i. N\u00e4r formatet styr det pedagogiska arbetet \u00e4r vi ute och cyklar. G\u00f6r det enkelt.",
                    "uid":"a39504b2-1aed-4499-9e00-25fc34444aa9",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541687423,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/a39504b2-1aed-4499-9e00-25fc34444aa9",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "kaisah"
                    ],
                    "tags":[
                        "kaisah-4"
                    ],
                    "aid":"kaisah-4"
                },
                {
                    "text":"Huvudm\u00e4n l\u00e4gger stora resurser p\u00e5 att k\u00f6pa in system som ska st\u00f6dja det administrativa arbetet. Fr\u00e5gan \u00e4r om inte detta arbete skulle kunna samordnas. Dvs att skolverket tar fram standarder som dessa system ska uppfylla, sedan testas de mot anv\u00e4ndare.  Och att de d\u00e4refter f\u00e5r en kvalitetsst\u00e4mpel.  F\u00f6rdelen som jag ser det \u00e4r att det blir enklare att flytta elevuppgifter mellan olika system. Varje enhet slipper att uppfinna hjulet sj\u00e4lva.",
                    "uid":"a72fb760-0965-4e70-813b-2f4bbf9470e4",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540978418,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/a72fb760-0965-4e70-813b-2f4bbf9470e4",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "anders-gerestrand"
                    ],
                    "tags":[
                        "anders-gerestrand-1"
                    ],
                    "aid":"anders-gerestrand-1"
                },
                {
                    "text":"Tydligg\u00f6r vem som g\u00f6r vad. Alla beh\u00f6ver inte g\u00f6ra allt administrativt.\n#TidMedel #SKL #Huvudman",
                    "uid":"bdb5dbb1-d31a-466e-9c4c-0d92f17f969b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540896387,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/bdb5dbb1-d31a-466e-9c4c-0d92f17f969b",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "merkurius"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skl",
                        "huvudman",
                        "merkurius-6"
                    ],
                    "aid":"merkurius-6"
                },
                {
                    "text":"De \u00e4r tillg\u00e4ngliga, uppdaterade, relevanta och pratar med andra system.\n#TidL\u00e5ng #EdTech #Huvudman",
                    "uid":"e4c8507a-3266-4e4d-a695-a04a2275ffed",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540896350,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/e4c8507a-3266-4e4d-a695-a04a2275ffed",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "merkurius"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "edtech",
                        "huvudman",
                        "merkurius-5"
                    ],
                    "aid":"merkurius-5"
                },
                {
                    "text":"@ingela-persson: Det l\u00e5ter som om du \u00e4r inne p\u00e5 ett f\u00f6rslag? vill du att jag l\u00e4gger in det i f\u00f6rslagsspalten?",
                    "uid":"ec371e78-15db-4f52-8f73-b50d6b6e47df",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541593532,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/ec371e78-15db-4f52-8f73-b50d6b6e47df",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "lacouture"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r det \u00e4r ett alldeles f\u00f6r stort fokus p\u00e5 att l\u00e4rare m\u00e5ste samla bevisf\u00f6ring i form av dokument som betygs\u00e4tts. Ist\u00e4llet borde man samla delar av kommentarer fr\u00e5n l\u00e4r-processen - detta pga att ett dokument inte avspeglar att ett l\u00e4rande har skett, samt reducerar komplexiteten i digitalt skapande, programmering, 21st century skills, d\u00e4r mycket g\u00e5r om miste, och elever som utvecklat strategier att \"d\u00f6lja sina brister\" kan forts\u00e4tta g\u00f6ra s\u00e5.",
                    "uid":"f71496f7-1891-43e4-b3bd-92c9344ad465",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541581514,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/f71496f7-1891-43e4-b3bd-92c9344ad465",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "nina-bergdahl"
                    ],
                    "tags":[
                        "nina-bergdahl-3"
                    ],
                    "aid":"nina-bergdahl-3"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r n\u00e4rvaro i klassrum kan hel-automatiseras. P\u00e5 v\u00e4g dit, kan tex eleverna ist\u00e4llet \"checka in\"  via sin laptop/mobil.",
                    "uid":"fafcefce-02ca-41a8-994b-950555181b8c",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541581314,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/fafcefce-02ca-41a8-994b-950555181b8c",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "nina-bergdahl"
                    ],
                    "tags":[
                        "nina-bergdahl-2"
                    ],
                    "aid":"nina-bergdahl-2"
                },
                {
                    "text":"Huvudm\u00e4nnen k\u00f6per in olika system vid olika tidpunkter, som sedan visar inte fungera tillsammans. Det tar on\u00f6dig administrativ tid. Nu ligger v\u00e4l bollen hos mjukvaruutvecklarna, men fr\u00e5gan \u00e4r hur m\u00e5nga pedagoger som \u00e4r med vid utvecklingen av produkterna...",
                    "uid":"fdbd6040-2f3b-492d-b4ca-7a1f61d32c2a",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541015542,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/fdbd6040-2f3b-492d-b4ca-7a1f61d32c2a",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "lars-almen"
                    ],
                    "tags":[
                        "lars-almen-3"
                    ],
                    "aid":"lars-almen-3"
                },
                {
                    "uid":"9b6655f5-3ec8-4d69-833f-28230c63810a",
                    "created":1542279007,
                    "title":"Hur b\u00f6r processer och rutinaktiviteter b\u00e4st utformas s\u00e5 att l\u00e4rarna kan l\u00e4gga mer tid p\u00e5 den pedagogiska verksamheten?",
                    "start_time":1542279234,
                    "type_name":"Poll",
                    "manifest":{
                        "Vote":27
                    },
                    "poll_plugin":"sorted_schulze",
                    "end_time":1542661908,
                    "path":"/fortsattning/fraga-4-hur-bor-digitalisering-av-administrativa-processer-och-effektivisering/hur-bor-processer-och-rutinaktiviteter-bast-utformas-sa-att-lararna-kan-lagga-pa",
                    "contents":[

                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"dce293c0-6383-4a60-a4fc-a2b9a16feac3",
            "created":1540883455,
            "title":"Fr\u00e5ga 5. Vad kr\u00e4vs f\u00f6r att l\u00e4rare ska kunna tillgodog\u00f6ra sig forskning p\u00e5 ett s\u00e4tt som g\u00f6r att den pedagogiska verksamheten f\u00f6rb\u00e4ttras?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":6,
                "Proposal":19,
                "Poll":1
            },
            "end_time":1542871395,
            "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som",
            "contents":[
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att det byggs in en kultur av att studera den egna undervisningspraktiken, dvs fr\u00e5gan beh\u00f6ver st\u00e4llas p\u00e5 ett annat s\u00e4tt d\u00e5 det handlar om mycket mer \u00e4n att \u201dtillgodog\u00f6ra sig\u201d forskning. L\u00e4rare har alltmer till\u00e4gnat sig en vetenskaplig metodik genom sin utbildning och genom alltfler som vidareutbildar sig med master-,lic- och forskarkompetens. Anv\u00e4nd dessa resurser s\u00e5 de stannar kvar i skolan, bygg kulturer som inf\u00f6rlivar forskningsaktiviteter i undervisningspraktiken.",
                    "uid":"02ee9c3c-57be-44bb-bc66-72cf1384fdca",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541054767,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/02ee9c3c-57be-44bb-bc66-72cf1384fdca",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "ingela-bursjoo"
                    ],
                    "tags":[
                        "ingela-bursjoo-3"
                    ],
                    "aid":"ingela-bursjoo-3"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att skapa sammanfattningar p\u00e5  forskning som finns inom olika omr\u00e5den och samla den p\u00e5 l\u00e4mpligt st\u00e4lle, b\u00e5de svensk OCH utl\u00e4ndsk forskning",
                    "uid":"3ab7c172-3417-4b63-a003-69943ad81034",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541678934,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/3ab7c172-3417-4b63-a003-69943ad81034",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "magnus_ronnholm"
                    ],
                    "tags":[
                        "magnus_ronnholm-1"
                    ],
                    "aid":"magnus_ronnholm-1"
                },
                {
                    "text":"Det \u00e4r bra om forskning presenteras p\u00e5 olika \"l\u00e4ttsamma\" s\u00e4tt. Men l\u00e4rarna beh\u00f6ver f\u00e5 TID avsatt till att ta del av forskning, annars blir detta n\u00e5got som de mest engagerade tar till sig och kommer inte alla till del. Varf\u00f6r inte avs\u00e4tta en \u00f6ronm\u00e4rkt tid p\u00e5 l\u00e4rarnas schema, d\u00e4r varje skola kan organisera sig efter sina f\u00f6ruts\u00e4ttningar hur de ska n\u00e4rma sig aktuell forskning. Och l\u00e5t inte detta bli ytterligare en sak som ska rymmas inom l\u00e4rarnas arbetstid, vad kan man ta bort ist\u00e4llet?",
                    "uid":"4632ef30-5dd2-46d2-8522-659b276dd42c",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541087769,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/4632ef30-5dd2-46d2-8522-659b276dd42c",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "alicia-jonsson"
                    ],
                    "tags":[
                        "alicia-jonsson-2"
                    ],
                    "aid":"alicia-jonsson-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r redan idag \u00e4r de huvudsakliga kanalerna f\u00f6r att n\u00e5 ut till l\u00e4rare skolverkets hemsida samt l\u00e4rartidningarna. Att bygga vidare p\u00e5 dessa kanaler \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r en god id\u00e9.  \nSedan kr\u00e4vs det en kultur av att vi i skolan pratar och f\u00f6rh\u00e5ller oss till forskning.",
                    "uid":"4dbf6c5b-5a9e-46cb-be2f-d5399d849050",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541077596,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/4dbf6c5b-5a9e-46cb-be2f-d5399d849050",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "anders_erenius"
                    ],
                    "tags":[
                        "anders_erenius-3"
                    ],
                    "aid":"anders_erenius-3"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att rektor ger tid att diskutera, problematisera, kritiskt granska och sedan implementera och pr\u00f6va forskningsr\u00f6nen.\n#TidMedel #Huvudman #Skolledning",
                    "uid":"57d1ed56-2950-4271-92e1-279c6b8d67c1",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540895505,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/57d1ed56-2950-4271-92e1-279c6b8d67c1",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "huvudman",
                        "skolledning",
                        "mars-2"
                    ],
                    "aid":"mars-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att huvudman/ledare ger goda f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r att l\u00e4rare ska ha tid till att finna motivation, f\u00f6rst\u00e5else och intresse f\u00f6r forskning. H\u00e5ller med om att det beh\u00f6ver utvecklas till en kultur som g\u00f6r att man som l\u00e4rare ser det vara av vikt att studera den egna undervisningspraktiken i st\u00f6rre skala \u00e4n vad som g\u00f6rs idag, f\u00f6r att alla ska kunna \u201dtillgodog\u00f6ra sig\u201d forskningen, inte enbart \"ha l\u00e4st igenom\" en artikel osv. Och kanske skulle glappet kunna minskas om man inom forskningen ocks\u00e5 l\u00e4t engagerade l\u00e4rare med, och/eller under magister- och masterutbildning, dvs. inte enbart -,lic- och forskarstuderande, m\u00f6jligheter att s\u00f6ka bidrag, delta i forskarseminarier och kunna arbeta med att inf\u00f6rliva forskningsaktiviteter i undervisningspraktiken. H\u00e4r tror jag att det finns en mer naturlig koppling mellan l\u00e4ros\u00e4ten och verksamheter.\n#TidMedel #L\u00e4ros\u00e4ten #Skolledning",
                    "uid":"587467cc-72ce-46f4-a04a-1727a72df3c7",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541429999,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/587467cc-72ce-46f4-a04a-1727a72df3c7",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "lhemmingsson"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "skolledning",
                        "lhemmingsson-4"
                    ],
                    "aid":"lhemmingsson-4"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att forskningen tydligt visar p\u00e5 vilka effekter som uppn\u00e5s i det praktikn\u00e4ra och didaktiska sammanhanget. Att forskningen \u00e4r relevant f\u00f6r l\u00e4rare.\n#TidMedel #L\u00e4ros\u00e4ten",
                    "uid":"69a6c939-764d-4784-ae2e-a2f79931d952",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540895576,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/69a6c939-764d-4784-ae2e-a2f79931d952",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "mars-3"
                    ],
                    "aid":"mars-3"
                },
                {
                    "text":"Det finns en tendens att forskningen kring digitalisering blir allt mer styrds av forskarens bias. Detta borde kunna f\u00e5ngas upp i forskarv\u00e4rlden genom att just anv\u00e4nda akademins tradition av kritisk granskning. H\u00e4r beh\u00f6vs en sk\u00e4rpning om forskningen ska forts\u00e4tta att vara trov\u00e4rdig.",
                    "uid":"78d7fce1-bb89-4362-803c-5b79d2307066",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542214177,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/78d7fce1-bb89-4362-803c-5b79d2307066",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "henrikwidaeus"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att l\u00e4rare ges tid och att skolan erbjuder incitament f\u00f6r l\u00e4rare att utveckla sin undervisning i relation till tillg\u00e4nglig forskning. Det finns en uppsj\u00f6 av sammanfattningar p\u00e5 b\u00e5de svenska och engelska. Sj\u00e4lvklart tar detta tid att s\u00e4tta sig in i, samt att fundera p\u00e5 vilka konsekvenser detta skulle f\u00e5 f\u00f6r den egna undervisningen.",
                    "uid":"82c44409-fd4e-4ba9-a1da-5b1bd51a8acd",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542021701,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/82c44409-fd4e-4ba9-a1da-5b1bd51a8acd",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "johanlundin"
                    ],
                    "tags":[
                        "johanlundin-5"
                    ],
                    "aid":"johanlundin-5"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r skolhuvudman/skolledare  m\u00e5ste ge f\u00f6ruts\u00e4ttningr f\u00f6r att kunna delta i utbildningar kring forskning. Man m\u00e5ste \u00e4ven ge f\u00f6ruts\u00e4ttningar dskutera vidare och testa det i den egna verksamheten.\n#TidKort #Huvudman #Skolledning",
                    "uid":"838ad846-0f1a-4f4e-bf8c-cfeda7f36b1a",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540895649,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/838ad846-0f1a-4f4e-bf8c-cfeda7f36b1a",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jupiter"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "huvudman",
                        "skolledning",
                        "jupiter-2"
                    ],
                    "aid":"jupiter-2"
                },
                {
                    "text":"T\u00e4nker att f\u00f6rb\u00e4ttringen beh\u00f6ver ske f\u00f6rst, det beh\u00f6ver finnas aktiva insatser och utvecklingsarbete som utg\u00e5r fr\u00e5n att f\u00f6rb\u00e4ttra resultat. P\u00e5 sikt kommer forskningen att visa vilka utvecklingsv\u00e4gar som \u00e4r mer framg\u00e5ngsrika \u00e4n andra. Men jag \u00e4r \u00f6vertygad om att proffsiga pedagoger beh\u00f6ver driva utvecklingen fram\u00e5t \u00e4ven i de fall d\u00e4r det saknas slutsatser i forskningen",
                    "uid":"88562049-0f29-4685-acfa-d56e8e383038",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541428630,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/88562049-0f29-4685-acfa-d56e8e383038",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "jorgen-sandstrom"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"V\u00e5r grupp f\u00f6resl\u00e5r att man skapar en forskningsportal d\u00e4r rman l\u00e4gger ut delrapporter, forskning och streamade forskningsseminarier\r\n#TidMedel #Universitetskanslers\u00e4mbetet #Skolverket #regeringen #Vinnova",
                    "uid":"9541f2cc-1279-4e5e-ad64-d27d811905d5",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540895082,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/9541f2cc-1279-4e5e-ad64-d27d811905d5",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jupiter"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "universitetskanslers\u00e4mbetet",
                        "skolverket",
                        "regeringen",
                        "vinnova",
                        "jupiter-1"
                    ],
                    "aid":"jupiter-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att tillg\u00e5ngen till forskningen s\u00e4kras och att m\u00f6jligheten till kollegialt erfarenhetsutbyte blir ett prioriterat \u00e4mne f\u00f6r m\u00f6ten och konferenser.",
                    "uid":"958ef6ef-33bd-4417-8385-0747d2be4d2a",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542115491,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/958ef6ef-33bd-4417-8385-0747d2be4d2a",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "ann-britt-dahl"
                    ],
                    "tags":[
                        "ann-britt-dahl-2"
                    ],
                    "aid":"ann-britt-dahl-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att g\u00f6ra forskningen l\u00e4ttillg\u00e4nglig p\u00e5 olika s\u00e4tt t.ex poddar, filmer. Skapa fler kommungemensamma dagar d\u00e4r forskning st\u00e5r i fokus. Skapa fler m\u00f6jligheter f\u00f6r l\u00e4rare att bedriva aktiv forskning samtidigt som de undervisar.",
                    "uid":"97e7726f-023c-4959-9c5d-7af480033546",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541486606,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/97e7726f-023c-4959-9c5d-7af480033546",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "dioco_s"
                    ],
                    "tags":[
                        "dioco_s-2"
                    ],
                    "aid":"dioco_s-2"
                },
                {
                    "text":"Ett n\u00e4rmare samarbete mellan skola och h\u00f6gskola. G\u00e4rna p\u00e5 regional niv\u00e5.",
                    "uid":"9975e8b2-3b85-4c7f-aea5-c8af0fd84be6",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541015651,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/9975e8b2-3b85-4c7f-aea5-c8af0fd84be6",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "lars-almen"
                    ],
                    "tags":[
                        "lars-almen-4"
                    ],
                    "aid":"lars-almen-4"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att forskning kan delas p\u00e5 olika s\u00e4tt, t.ex. genom ljudinspelning, b\u00e5de inl\u00e4sta forskningsrapporter och i \"l\u00e4ttsammare\" format som podcasts. Det tillg\u00e4ngligg\u00f6r forskning f\u00f6r fler och ger l\u00e4rare m\u00f6jlighet att ta till sig forskning \u00e4ven i joggingsp\u00e5ret eller bilen.\n#TidKort #Skolforskningsinstitutet #Skolverket",
                    "uid":"a76bd32b-fdf0-445f-a9b5-270cdbaa683d",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540906622,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/a76bd32b-fdf0-445f-a9b5-270cdbaa683d",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "lokli_s"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "skolforskningsinstitutet",
                        "skolverket",
                        "lokli_s-1"
                    ],
                    "aid":"lokli_s-1"
                },
                {
                    "text":"#alicia-jonsson-2 \"P\u00e5 olika l\u00e4ttsamma s\u00e4tt\" hade jag sett som mycket positivt. Jag t\u00e4nker att forskningen borde kunna presenteras mer i sammanhang av klipp (typ Youtube), podd (ex digitalsamtal).",
                    "uid":"b3322f70-cef5-4cfc-9bfd-9c14a9dc07c0",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541236023,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/b3322f70-cef5-4cfc-9bfd-9c14a9dc07c0",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "vanderwijk"
                    ],
                    "tags":[
                        "alicia-jonsson-2"
                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r L\u00e4ttillg\u00e4ngliga kunskaps\u00f6versikter som lockar till l\u00e4sning. N\u00e4tverksbyggande s\u00e5v\u00e4l lokalt, regionalt som nationellt f\u00f6r samtal och erfarenhetsutbyte kring forskning. Kollegilat l\u00e4rande kring ex aktionsforskning s\u00e5 resultat och utfall n\u00e5r l\u00e4ngre.",
                    "uid":"b5cb541a-4997-41b0-8d4b-fafc3551d756",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541072676,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/b5cb541a-4997-41b0-8d4b-fafc3551d756",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mait-walderlo"
                    ],
                    "tags":[
                        "mait-walderlo-2"
                    ],
                    "aid":"mait-walderlo-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att l\u00e4rarh\u00f6gskolorna inf\u00f6r ett \u00e4mne som handlar om digitalisering i skolan och forskning p\u00e5 detta omr\u00e5de.\r\nJag upplever att de l\u00e4rarkandidater som kommer ut p\u00e5 vfu inte har mer kompetens p\u00e5 det h\u00e4r omr\u00e5det \u00e4n \u00f6vriga l\u00e4rare. De b\u00f6r ju ligga i framkant och ha f\u00e5tt utbildning utifr\u00e5n den senaste forskningen. D\u00e5 kan de ocks\u00e5 driva \u00f6vriga l\u00e4rare fram\u00e5t. Jag tycker att man som l\u00e4rarstudent kan kr\u00e4va att f\u00e5 det senaste i sin utbildning.",
                    "uid":"c4907077-1f2e-4da7-a0ac-91dcebdd9291",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541156753,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/c4907077-1f2e-4da7-a0ac-91dcebdd9291",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "miag"
                    ],
                    "tags":[
                        "miag-5"
                    ],
                    "aid":"miag-5"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r handledning/kollegialt l\u00e4rande f\u00f6r att implementera forskning och digitala verktyg i pedagogisk verksamhet. F\u00f6rslaget \u00e4r att kontinuerligt ses i grupp f\u00f6r att f\u00f6lja upp l\u00e4sta forskningsartiklar, tolka dessa och oms\u00e4tta ny kunskap till metoder/verktyg i klassrummet. I Skolverkets moduler, exempelvis \"Digitala verktyg som st\u00f6d f\u00f6r tillg\u00e4ngligt l\u00e4rande\", kompetensutvecklas arbetslag genom att de l\u00e4ser/ser filmer etc, reflekterar tillsammans, g\u00e5r ut i verksamheten och testar, ses igen f\u00f6r reflektion osv. Vi tror allts\u00e5 att ett liknande arbetss\u00e4tt med utg\u00e5ngspunkt i handledning kan underl\u00e4tta f\u00f6r l\u00e4rare att tillgodog\u00f6ra sig ny forskning som kommer dem och eleverna till godo.",
                    "uid":"c4f1ebc2-715d-41c1-8059-7e1b3a9bea7b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541600551,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/c4f1ebc2-715d-41c1-8059-7e1b3a9bea7b",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "skoldatateket-stockholm"
                    ],
                    "tags":[
                        "skoldatateket-stockholm-1"
                    ],
                    "aid":"skoldatateket-stockholm-1"
                },
                {
                    "text":"#miag-5. H\u00e5ller med.  \u00c4ven behovet av kompetensutveckling f\u00f6r l\u00e4rare inom l\u00e4rarutbildningen beh\u00f6ver kartl\u00e4ggas och planeras.",
                    "uid":"da83c1eb-e896-4708-a855-d79c302bef01",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541601825,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/da83c1eb-e896-4708-a855-d79c302bef01",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "skoldatateket-stockholm"
                    ],
                    "tags":[
                        "miag-5"
                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att forskning ska presenteras p\u00e5 ett l\u00e4ttillg\u00e4ngligt s\u00e4tt, sammanfattande texter, tydlighet, anv\u00e4nda olika medier, ex filmer och visualiseringar.\n#TidKort #Skolforskningsinstitutet #Skolverket",
                    "uid":"e0f04330-73c7-4903-8102-b41991c08591",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540895226,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/e0f04330-73c7-4903-8102-b41991c08591",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "skolforskningsinstitutet",
                        "skolverket",
                        "mars-1"
                    ],
                    "aid":"mars-1"
                },
                {
                    "text":"Forskningen beh\u00f6ver i st\u00f6rre utstr\u00e4ckning komma till l\u00e4rare f\u00e4rdigf\u00f6rpackad och klar f\u00f6r anv\u00e4ndning. Viktigast h\u00e4r \u00e4r l\u00e4romedel. Att arbeta med l\u00e4romedelkvaliteten och bygga in kunskap fr\u00e5n forskningen d\u00e4r s\u00e5 att den enskilda l\u00e4raren n\u00e5s av den \"automatiskt\" och implicit samtidigt som den f\u00f6rklaras explicit har mycket st\u00f6rre potential \u00e4n att f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 l\u00e4rare att sj\u00e4lva kunna oms\u00e4tta kunskap fr\u00e5n forskningen.",
                    "uid":"ea593004-69f3-42fc-90e0-886f2bb9d7c1",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540983193,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/ea593004-69f3-42fc-90e0-886f2bb9d7c1",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "markus-stoor"
                    ],
                    "tags":[
                        "markus-stoor-6"
                    ],
                    "aid":"markus-stoor-6"
                },
                {
                    "text":"Hur mycket diskuteras forskning i dag, forskning kopplat till annat \u00e4n digitaliseringen i arbetslaget/kollegiet eller p\u00e5 m\u00f6ten etc? Om det inte g\u00f6rs, varf\u00f6r skulle det g\u00f6ras med koppling till det digitala? Stort ansvar p\u00e5 denna fr\u00e5ga st\u00e4lls sj\u00e4lvklart p\u00e5 rektor som \u00e4r ytterst ansvarig f\u00f6r att den pedagogiska verksamheten f\u00f6rb\u00e4ttras, oavsett vilket inneh\u00e5ll det g\u00e4ller.",
                    "uid":"eaea187e-0f7e-4e64-a51b-958ea18776b4",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541490775,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/eaea187e-0f7e-4e64-a51b-958ea18776b4",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "marie-andersson"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"Vi beh\u00f6ver kanske hj\u00e4lpa till att utveckla och synligg\u00f6ra plattformar som redan har startats till f\u00f6rdel f\u00f6r samarbeten och forskning mellan verksamhet och akademi. T\u00e4nker p\u00e5 exempelvis Stockholm Teaching and Learning Studies: http://pedagog.stockholm.se/stockholm-teaching-and-learning-studies/  . Vet alla ens om vad som finns att tillg\u00e5?",
                    "uid":"f9181ba7-c38e-4fad-8733-22032c8c1aec",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541439641,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/f9181ba7-c38e-4fad-8733-22032c8c1aec",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "lhemmingsson"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "uid":"8b1e3553-b04b-4800-9c88-d08d69fa2e8a",
                    "created":1542279095,
                    "title":"Vilken \u00e5tg\u00e4rd \u00e4r b\u00e4st f\u00f6r att l\u00e4rare ska kunna tillgodog\u00f6ra sig forskning p\u00e5 ett s\u00e4tt som g\u00f6r att den pedagogiska verksamheten f\u00f6rb\u00e4ttras?",
                    "start_time":1542279237,
                    "type_name":"Poll",
                    "manifest":{
                        "Vote":30
                    },
                    "poll_plugin":"sorted_schulze",
                    "end_time":1542661905,
                    "path":"/fortsattning/fraga-5-vad-kravs-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett-som/vilken-atgard-ar-bast-for-att-larare-ska-kunna-tillgodogora-sig-forskning-pa-ett",
                    "contents":[

                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"ab1a7ad8-b85d-423d-bfcd-2f9354612317",
            "created":1540883465,
            "title":"Fr\u00e5ga 6. Vilken forskning skulle l\u00e4rare ha st\u00f6rst nytta av f\u00f6r att b\u00e4st kunna bidra till elevernas kunskapsutveckling i en digitaliserad f\u00f6rskola och skola?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":2,
                "Proposal":14,
                "Poll":1
            },
            "end_time":1542871395,
            "path":"/fortsattning/fraga-6-vilken-forskning-skulle-larare-ha-storst-nytta-av-for-att-bast-kunna-i",
            "contents":[
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att all forskning kring utbildning och l\u00e4rande \u00e4r viktig f\u00f6r l\u00e4rare att ta del av, men i \u00f6versiktliga former, forskningssammanst\u00e4llningar, kartl\u00e4ggningar osv. Men resultat och samverkan inom olika former av aktionsforskning och learning studies tror jag ocks\u00e5 p\u00e5. Ibland beh\u00f6ver vi, precis som vi l\u00e5ter v\u00e5ra elever f\u00e5 tr\u00e4na sina kunskaper, genom att f\u00e5 prova, analysera, utv\u00e4rdera, g\u00f6ra om och prova igen... d\u00e5 kan exempelvis praktikn\u00e4ra forskning, aktionsforskning, och learning studies, lokalt och regionalt, komma v\u00e4l till pass tror jag och skapar samtidigt goda m\u00f6jligheter till olika former av samarbeten. T\u00e4nker p\u00e5 att det ocks\u00e5 redan \u00e4r ngt som regeringen har genomf\u00f6rt utredningar kring och f\u00f6resl\u00e5r (se exempelvis: https://www.regeringen.se/rattsliga-dokument/kommittedirektiv/2017/03/dir.-201727/). Samt s\u00e5 t\u00e4nker jag bland annat p\u00e5 projekt som \u201dPiteSkolforsk\u201d (https://www.pitea.se/press/Aktuellt/Invanare/kommun-och-politik/unik-satsning-pa-skolforskning-i-pitea-kommun/) osv. Detta tror jag \u00e4r forskning som skulle vara till stor nytta f\u00f6r alla, samt bidra till elevernas kunskapsutveckling b\u00e5de generellt och f\u00f6r/ i en digitaliserad skola.\n#Regeringen #L\u00e4rare",
                    "uid":"28152793-1d4d-41cf-97fb-7b66d705e728",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541436189,
                    "path":"/fortsattning/fraga-6-vilken-forskning-skulle-larare-ha-storst-nytta-av-for-att-bast-kunna-i/28152793-1d4d-41cf-97fb-7b66d705e728",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "lhemmingsson"
                    ],
                    "tags":[
                        "regeringen",
                        "l\u00e4rare",
                        "lhemmingsson-5"
                    ],
                    "aid":"lhemmingsson-5"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att \u00e4mnesdidaktiken f\u00e5r ut\u00f6kad betydelse efter en l\u00e5ng period av kompetensutvecklingsfokus till forskning, svensk s\u00e5v\u00e4l som internationell, som g\u00e4ller f\u00f6r \u201dhela\u201d utbildningsomr\u00e5det. L\u00e4rande och undervisning har onekligen gemensamma n\u00e4mnare oavsett elevers \u00e5lder och \u00e4mnet som ber\u00f6rs, men tr\u00e4ffs\u00e4kerheten minskar n\u00e4r det siktas p\u00e5 allting samtidigt.",
                    "uid":"2940b9aa-fc06-46fd-a9d5-5f95c906ed8a",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541055164,
                    "path":"/fortsattning/fraga-6-vilken-forskning-skulle-larare-ha-storst-nytta-av-for-att-bast-kunna-i/2940b9aa-fc06-46fd-a9d5-5f95c906ed8a",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "ingela-bursjoo"
                    ],
                    "tags":[
                        "ingela-bursjoo-4"
                    ],
                    "aid":"ingela-bursjoo-4"
                },
                {
                    "text":"I takt med att skolan digitaliseras krockar ibland olika intressen i klassrummen. Projektorduken hamnar \u00f6ver skrivytan, och skrivytan f\u00f6r l\u00e4raren krymper. Eller ocks\u00e5 anv\u00e4nds projektorn s\u00e5 s\u00e4llan att sladdar och annat som beh\u00f6vs f\u00f6r att f\u00e5 ihop tekniken (ex. ljud och bild) \u00e4r f\u00f6r korta, eller glappar. En dynamisk anv\u00e4ndning av analog och digital teknik bygger givetvis p\u00e5 att s\u00e5nt h\u00e4r funkar. \n\nJag f\u00f6resl\u00e5r mer jordn\u00e4ra forskning kring hur det ser ut hos l\u00e4rare i klassrummen.",
                    "uid":"31e1bce4-f178-40eb-887c-4d9fb13768e4",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542214017,
                    "path":"/fortsattning/fraga-6-vilken-forskning-skulle-larare-ha-storst-nytta-av-for-att-bast-kunna-i/31e1bce4-f178-40eb-887c-4d9fb13768e4",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "henrikwidaeus"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r didaktisk forskning riktad mot digitala verktyg och metoder i respektive \u00e4mne.",
                    "uid":"4fa78efb-f43c-42bc-b0a1-f866b0f139cb",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541072772,
                    "path":"/fortsattning/fraga-6-vilken-forskning-skulle-larare-ha-storst-nytta-av-for-att-bast-kunna-i/4fa78efb-f43c-42bc-b0a1-f866b0f139cb",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mait-walderlo"
                    ],
                    "tags":[
                        "mait-walderlo-3"
                    ],
                    "aid":"mait-walderlo-3"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Fokus p\u00e5 forskning som utg\u00e5r fr\u00e5n pedagogik snarare \u00e4n teknik. Utan v\u00e5ra \u00e4mneskunskaper och kunskaper i pedagogik och didaktik blir tekniken sekund\u00e4r. Sj\u00e4lvklart beh\u00f6ver man se p\u00e5 forskning kring digitaliseringen och vad den inneb\u00e4r f\u00f6r elevernas kunskapsutveckling, men fokus p\u00e5 pedagogiken allra f\u00f6rst.",
                    "uid":"61c88e00-42a9-4978-83f5-b473d63d9a5a",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541491180,
                    "path":"/fortsattning/fraga-6-vilken-forskning-skulle-larare-ha-storst-nytta-av-for-att-bast-kunna-i/61c88e00-42a9-4978-83f5-b473d63d9a5a",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "marie-andersson"
                    ],
                    "tags":[
                        "marie-andersson-2"
                    ],
                    "aid":"marie-andersson-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r den forskning som visar vilka metoder och vilka digitala resurser som ger ett bra resultat f\u00f6r elevernas l\u00e4rande. Dessutom den forskning som visar vad som inte ger bra resultat s\u00e5 att vi inte g\u00f6r fel saker.",
                    "uid":"87d07790-fb5d-42fa-ac9e-b5b2b66dfcff",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541155752,
                    "path":"/fortsattning/fraga-6-vilken-forskning-skulle-larare-ha-storst-nytta-av-for-att-bast-kunna-i/87d07790-fb5d-42fa-ac9e-b5b2b66dfcff",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "miag"
                    ],
                    "tags":[
                        "miag-4"
                    ],
                    "aid":"miag-4"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r f\u00f6resl\u00e5r AI kopplat till bed\u00f6mning. Att ha en digital assistent som kan hj\u00e4lpa till att kartl\u00e4gga elevens kunskaper och kompetenser.\n#L\u00e4ros\u00e4ten #Skolforskningsinstitutet",
                    "uid":"886ab59b-273b-469f-beec-6141836166ec",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541077831,
                    "path":"/fortsattning/fraga-6-vilken-forskning-skulle-larare-ha-storst-nytta-av-for-att-bast-kunna-i/886ab59b-273b-469f-beec-6141836166ec",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "anders_erenius"
                    ],
                    "tags":[
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "skolforskningsinstitutet",
                        "anders_erenius-5"
                    ],
                    "aid":"anders_erenius-5"
                },
                {
                    "text":"Mer forskning om hur kognitiv tillg\u00e4nglighet i digitala l\u00e4romedel/l\u00e4rplattformar p\u00e5verkar b\u00e5de elevernas f\u00f6rm\u00e5ga att tillgodog\u00f6ra sig digital undervisning, och deras kunskapsutveckling globalt sett. Det finns en risk att kognitivt otillg\u00e4ngliga gr\u00e4nssnitt skapar s\u00e5 h\u00f6ga tr\u00f6sklar f\u00f6r inl\u00e4rning att de kan sl\u00e5 ut grupper av elever, i synnerhet de med kognitiva neds\u00e4ttningar som \u00e4r inkluderade i den vanliga skolan. Det r\u00e4cker inte heller att h\u00e4nvisa till nuvarande standarder f\u00f6r digital tillg\u00e4nglighet, eftersom dessa \u00e4r otillr\u00e4ckliga n\u00e4r det g\u00e4ller kognitiv tillg\u00e4nglighet. P\u00e5 detta omr\u00e5de finns det dock ett p\u00e5g\u00e5ende forskningsprojekt med inriktning mot skolan som f\u00f6rs\u00f6ker \u00e5tg\u00e4rda den bristen: https://www.funka.com/vara-uppdrag/forskning-och-innovation/arkiv-forskningsuppdrag/kriterier-for-kognitiv-tillganglighet-i-digitala-granssnitt/",
                    "uid":"8c83e7ed-ef3b-4d45-87ac-e3bff375f4ff",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542118690,
                    "path":"/fortsattning/fraga-6-vilken-forskning-skulle-larare-ha-storst-nytta-av-for-att-bast-kunna-i/8c83e7ed-ef3b-4d45-87ac-e3bff375f4ff",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "sarakj"
                    ],
                    "tags":[
                        "sarakj-1"
                    ],
                    "aid":"sarakj-1"
                },
                {
                    "text":"Didaktisk forskning r\u00f6rande digitala l\u00e4rverktyg/processer, design av l\u00e4rsituationer d\u00e4r digitala verktyg anv\u00e4nds som s\u00e5v\u00e4l l\u00e4rverktyg som l\u00e4robjekt",
                    "uid":"93fb929b-9096-4609-bb03-ddc8470a6d8c",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541622322,
                    "path":"/fortsattning/fraga-6-vilken-forskning-skulle-larare-ha-storst-nytta-av-for-att-bast-kunna-i/93fb929b-9096-4609-bb03-ddc8470a6d8c",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "hakan-yngvesson"
                    ],
                    "tags":[
                        "hakan-yngvesson-2"
                    ],
                    "aid":"hakan-yngvesson-2"
                },
                {
                    "text":"Den l\u00e4rarna inte beh\u00f6ver f\u00f6rst\u00e5 f\u00f6r att dra nytta av den utan som byggs in tekniskt i skolsystemet.",
                    "uid":"97dbe125-dd4d-4689-a4f7-a95a8b919732",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1540983272,
                    "path":"/fortsattning/fraga-6-vilken-forskning-skulle-larare-ha-storst-nytta-av-for-att-bast-kunna-i/97dbe125-dd4d-4689-a4f7-a95a8b919732",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "markus-stoor"
                    ],
                    "tags":[
                        "markus-stoor-7"
                    ],
                    "aid":"markus-stoor-7"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r AI kopplat till bed\u00f6mning. Att ha en digital assistent som kan hj\u00e4lpa till att kartl\u00e4gga elevens kunskaper och kompetenser.\n#Skolforskningsinstitutet #Universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det",
                    "uid":"9adcfa1c-03d4-4e7c-a983-487b41cf2525",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541077721,
                    "path":"/fortsattning/fraga-6-vilken-forskning-skulle-larare-ha-storst-nytta-av-for-att-bast-kunna-i/9adcfa1c-03d4-4e7c-a983-487b41cf2525",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "anders_erenius"
                    ],
                    "tags":[
                        "skolforskningsinstitutet",
                        "universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det",
                        "anders_erenius-4"
                    ],
                    "aid":"anders_erenius-4"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r den forskning som visar vilka metoder och digitala resurser som ger ba resultat i elevernas l\u00e4rande. Forskning som direkt visar att det h\u00e4r \u00e4r det minsta vi kan g\u00f6ra f\u00f6r att eleverna ska utvecklas p\u00e5 ett bra s\u00e4tt. Idag k\u00f6r vi p\u00e5 utan att egentligen veta om det vi g\u00f6r ger ett bra resultat.",
                    "uid":"a399e1b3-b479-4d81-8788-ccc56ee878c6",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541155494,
                    "path":"/fortsattning/fraga-6-vilken-forskning-skulle-larare-ha-storst-nytta-av-for-att-bast-kunna-i/a399e1b3-b479-4d81-8788-ccc56ee878c6",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "miag"
                    ],
                    "tags":[
                        "miag-2"
                    ],
                    "aid":"miag-2"
                },
                {
                    "text":"P\u00e5 vilket s\u00e4tt AI kan vara ett st\u00f6d f\u00f6r l\u00e4rare och eller l\u00e4rande.",
                    "uid":"b0f25a5a-9ae8-4a19-9cab-8f80c139cfad",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541753890,
                    "path":"/fortsattning/fraga-6-vilken-forskning-skulle-larare-ha-storst-nytta-av-for-att-bast-kunna-i/b0f25a5a-9ae8-4a19-9cab-8f80c139cfad",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "marnyst"
                    ],
                    "tags":[
                        "marnyst-4"
                    ],
                    "aid":"marnyst-4"
                },
                {
                    "text":"det skulle vara farligt att inrikta sig p\u00e5 en (1) typ eller inriktning p\u00e5 forskning. Det som beh\u00f6vs \u00e4r sv\u00e5rt att f\u00f6ruts\u00e4ga och det som beh\u00f6vs \u00e4r sannolikt varierad forskning.",
                    "uid":"e1a94825-1bc1-4df4-8398-b81c9d14371a",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542021776,
                    "path":"/fortsattning/fraga-6-vilken-forskning-skulle-larare-ha-storst-nytta-av-for-att-bast-kunna-i/e1a94825-1bc1-4df4-8398-b81c9d14371a",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "johanlundin"
                    ],
                    "tags":[
                        "johanlundin-6"
                    ],
                    "aid":"johanlundin-6"
                },
                {
                    "text":"Jag f\u00f6resl\u00e5r mer deskriptiv forskning i samma anda som exempelvis sker i projektet Textm\u00f6ten \u2013 Se n\u00e5gra minuter h\u00e4r: https://www.youtube.com/watch?v=zpKSkyw-8m4&feature=youtu.be&t=2111&fbclid=IwAR3vXVNYQn0WPZJpBgjRTdbchu6bFwlj20lsz0qGYSydB0P1t4gfg9Zgank",
                    "uid":"e36a9ae2-02b1-48cc-ab43-851312cd560f",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542213885,
                    "path":"/fortsattning/fraga-6-vilken-forskning-skulle-larare-ha-storst-nytta-av-for-att-bast-kunna-i/e36a9ae2-02b1-48cc-ab43-851312cd560f",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "henrikwidaeus"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r den forskning som visar vilka metoder och digitala resurser som ger ba resultat i elevernas l\u00e4rande. Forskning som direkt visar att det h\u00e4r \u00e4r det minsta vi kan g\u00f6ra f\u00f6r att eleverna ska utvecklas p\u00e5 ett bra s\u00e4tt. Idag k\u00f6r vi p\u00e5 utan att egentligen veta om det vi g\u00f6r ger ett bra resultat.",
                    "uid":"f009550b-c855-4db2-a902-7c8c0f5933ed",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541155496,
                    "path":"/fortsattning/fraga-6-vilken-forskning-skulle-larare-ha-storst-nytta-av-for-att-bast-kunna-i/f009550b-c855-4db2-a902-7c8c0f5933ed",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "miag"
                    ],
                    "tags":[
                        "miag-3"
                    ],
                    "aid":"miag-3"
                },
                {
                    "uid":"10e1ca0f-1a91-493a-a2b2-7f9b9135a393",
                    "created":1542279178,
                    "title":"Vilken forskning skulle l\u00e4rare ha st\u00f6rst nytta av f\u00f6r att bidra till elevernas kunskapsutveckling?",
                    "start_time":1542279240,
                    "type_name":"Poll",
                    "manifest":{
                        "Vote":34
                    },
                    "poll_plugin":"sorted_schulze",
                    "end_time":1542661899,
                    "path":"/fortsattning/fraga-6-vilken-forskning-skulle-larare-ha-storst-nytta-av-for-att-bast-kunna-i/vilken-forskning-skulle-larare-ha-storst-nytta-av-for-att-bidra-till-elevernas",
                    "contents":[

                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}
