[
    {
        "uid":"b8849da1-10ea-40e1-a00f-615d5b7b2de7",
        "title":"Regionalt Rådslag | Göteborg",
        "radslag_type":0
    },
    {
        "uid":"4ffe534b-4072-43d4-98a0-6ea36de44292",
        "title":"Rådslag 1 | Fokusområde forskning och uppföljning",
        "radslag_type":1
    },
    {
        "uid":"eb205a1f-7b14-46cc-8bfe-63af51114dfe",
        "title":"Regionalt Rådslag | Skåne",
        "radslag_type":0
    },
    {
        "uid":"1380b7ff-5be8-4a19-898e-b7f211556e0f",
        "title":"Rådslag 1 | Fokusområde Digital kompetens för alla i skolväsendet",
        "radslag_type":1
    },
    {
        "uid":"206fe9f4-24e6-40e4-9941-8194592b108d",
        "title":"Rådslag 1 | Fokusområde Likvärdig tillgång och användning",
        "radslag_type":1
    },
    {
        "uid":"97d511ac-1004-4c96-82b0-aff9e04b1b6e",
        "title":"Regionalt Rådslag | Östergötland",
        "radslag_type":0
    },
    {
        "uid":"f5494ed2-de82-4924-b074-caa57c48db12",
        "title":"Learning forum 2018",
        "radslag_type":1
    },
    {
        "uid":"f6923640-4d14-4d5e-b56b-f3e6a495a680",
        "title":"Regionalt Rådslag | Norrbotten",
        "radslag_type":0
    },
    {
        "uid":"be62399b-23bf-4eab-a7d0-46adb502772b",
        "title":"Regionalt Rådslag | Västerbotten",
        "radslag_type":0
    },
    {
        "uid":"d327c3e7-60ca-4b66-8330-b5df3ebe5611",
        "title":"Rådslag Gymnasiekonferens 2018",
        "radslag_type":0
    },
    {
        "uid":"4c01d4e4-39ef-4d1b-81f5-393a3020820c",
        "title":"Rådslag #16 kommuner",
        "radslag_type":0
    },
    {
        "uid":"78eea2b5-519b-436f-837a-609cfd175874",
        "title":"Regionalt Rådslag | Jönköping",
        "radslag_type":0
    },
    {
        "uid":"05f2aa56-6abc-4f4c-bf70-279e702d1819",
        "title":"Regionalt Rådslag | Örebro",
        "radslag_type":0
    },
    {
        "uid":"a436c2d1-511f-4022-95c4-4e13f7ac6d90",
        "title":"Rådslag 2 | Fokusområde Digital kompetens för alla i skolväsendet",
        "radslag_type":1
    },
    {
        "uid":"14591251-73fb-41ac-9dd4-5ec49478e991",
        "title":"Det \u00f6ppna r\u00e5dslaget f\u00f6r handlingsplanens fortsatta arbete",
        "radslag_type":1
    },
    {
        "uid":"82e3a4fd-0e2c-46d7-ac66-869fae18c851",
        "title":"R\u00e5dslag 2 | Fokusomr\u00e5de forskning och uppf\u00f6ljning",
        "radslag_type":1
    },
    {
        "uid":"446e56e7-65a9-4969-a1cf-42fec031c6df",
        "title":"R\u00e5dslag | Friskolorna",
        "radslag_type":1
    },
    {
        "uid":"d7f86d41-d3bf-46c0-9280-4a20c201bc19",
        "title":"R\u00e5dslag | Likv\u00e4rdigt l\u00e4rande",
        "radslag_type":1
    },
    {
      "uid" : "1f73a695-f2d5-461a-8508-208172f4e836",
      "title":"R\u00e5dslag om Skolans Digitalisering under Almedalsveckan 2018",
      "radslag_type":0
    },
    {
      "uid" : "3377a336-6512-457c-93d8-e4408603dbba",
      "title":"Regionalt R\u00e5dslag | F\u00f6rskola",
      "radslag_type":0
    },
    {
      "uid" : "748690b0-35b5-4172-b547-e6c958abdb33",
      "title":"Regionalt R\u00e5dslag | Kronoberg",
      "radslag_type":0
    },
    {
      "uid" : "8d81e75a-7544-4753-aa37-66e0081e21c7",
      "title":"Regionalt R\u00e5dslag | S\u00f6rmland",
      "radslag_type":0
    },
    {
      "uid" : "54d3a526-7e84-4213-affc-b9b6f645b1a2",
      "title":"Regionalt R\u00e5dslag | Stockholm",
      "radslag_type":0
    },
    {
      "uid" : "c0368550-4a97-42a8-9c78-416b8190ed32",
      "title":"Regionalt R\u00e5dslag | Uppsala",
      "radslag_type":0
    },
    {
      "uid" : "bd04dfb7-e268-4a02-b337-2364cab9ead8",
      "title":"Regionalt R\u00e5dslag | V\u00e4rmland",
      "radslag_type":0
    },
    {
      "uid" : "2698e8d0-e503-4b7b-8e59-dcd758f04fa4",
      "title":"Regionalt R\u00e5dslag | V\u00e4stmanland",
      "radslag_type":0
    },
    {
      "uid" :"12877a6e-6aab-45a3-8935-facea5e07ad8",
      "title":"R\u00e5dslag | SKL Medarbetarkonferens",
      "radslag_type":0
    }
]
