{"invite_tickets": {"open": 0, "closed": 0}, "uid": "206fe9f4-24e6-40e4-9941-8194592b108d", "created": 1538050661, "title": "R\u00e5dslag 1 | Fokusomr\u00e5de Likv\u00e4rdig tillg\u00e5ng och anv\u00e4ndning", "start_time": 1538386565, "type_name": "Meeting", "manifest": {"DiscussionPost": 20, "Proposal": 4, "Poll": 0, "InviteTicket": 0, "AgendaItem": 5}, "participants": ["test1", "carlheath", "chaste", "lars-lingman", "peter-karlberg", "asameriksson", "elisolof", "marcus_ander", "gabwal1", "christian-magnusson-skolverket", "victor-kesten", "hernan-ruiz", "rockweb76", "digitalskola", "camilla-nilsson", "andreas-hedlund", "anders", "malin-frykman", "marcusnygren", "johanna-karlen", "lars-sundberg", "sarakj", "hanna-forsberg", "angen_s", "barasaralu", "tony-mccarrick", "emil-jansson", "komvuxerika", "lars-akerblom", "pernilla-nilsson", "martin-h-skl", "rickard-vinde", "mari", "martin-tallvid", "ftegback", "jacob-westman", "miba1000", "lacouture", "susanne_t", "johan-aspersand", "eva-svensson", "andreas-selling", "mats_ostling", "magdalenakagstrom", "tenneh", "linda-axelsson", "elhal", "maria-eriksson", "tord-soderqvist", "thorbjorg-helga", "soderstjernan", "sofie-nilsson", "jenbjo", "niklas-ostlund", "martin", "asa-steholt", "talwap", "anna-carlsson", "jennie", "alicia-jonsson", "emelie-sorensen", "lotta-persson69", "mickekring", "stefan-hrastinski", "jannie-jeppesen", "lovisa-brorsson", "annika-agelii-genlott", "per-joelson", "jan-hylen", "anfog", "hedkar", "admin", "dan-svanbom", "magnus", "danny-stacey", "javesu", "peter-johansson", "karl-olof-vestinsson", "orjan-johansson", "helen-gustavsson", "josens", "ingela-bursjoo", "camilla_gustavsson", "robin", "anette-petersson"], "end_time": 1539598200, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning", "contents": [{"uid": "93327401-5410-42e9-a5ef-af3dd9df900a", "created": 1538051512, "title": "1. Digital infrastruktur. Informationsf\u00f6rs\u00f6rjning, standarder, identitetshantering, informationss\u00e4kerhet, etc.", "start_time": 1538386574, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 7, "Proposal": 1, "Poll": 0}, "end_time": 1538984542, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/1-1-informationsforsorjning-standarder-identitetshantering-informationssakerhet-1", "contents": [{"text": "Best\u00e4llarkompetens beh\u00f6ver konkretiseras - det anv\u00e4nds alldeles f\u00f6r allm\u00e4nt och otydligt. Ett s\u00e4tt att beskriva best\u00e4llarkompetens \u00e4r att se det som en kollektiv kompetens som utvecklas under en upphandlingsprocess av en allsidigt sammansatt grupp med bred kompetens och f\u00f6rankring.", "uid": "1fd940d1-783e-4d52-8675-f567798ef7c5", "contents": [], "created": 1538942445, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/1-1-informationsforsorjning-standarder-identitetshantering-informationssakerhet-1/1fd940d1-783e-4d52-8675-f567798ef7c5", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["mats_ostling"], "tags": []}, {"text": "\"Att man inte kommer \u00e5t sin grunddata\" kan kanske bero p\u00e5 gamla avtal, men det kan finnas sv\u00e5righeter att f\u00e5 tillg\u00e5ng till data d\u00e5 leverant\u00f6rer inte accepterar s\u00e5dana krav - med f\u00f6rh\u00e5llandevis f\u00e5 leverant\u00f6rer \u00e4r m\u00f6jligheterna att st\u00e4lla krav begr\u00e4nsade. Att f\u00f6rst\u00e5 och st\u00e4lla krav p\u00e5 standarder \u00e4r b\u00e5de bra och n\u00f6dv\u00e4ndigt, och n\u00e5got som beh\u00f6ver utvecklas, men det f\u00f6ruts\u00e4tter att leverant\u00f6rerna \u00e4r med p\u00e5 detta.", "uid": "3fedda82-2bf7-4c1a-996d-4e85101d33e5", "contents": [], "created": 1538942192, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/1-1-informationsforsorjning-standarder-identitetshantering-informationssakerhet-1/3fedda82-2bf7-4c1a-996d-4e85101d33e5", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["mats_ostling"], "tags": []}, {"text": "Den os\u00e4kerhet som beskrivs kring informationshantering och s\u00e4kerhetsniv\u00e5 kring inloggning kr\u00e4ver att f\u00f6rtydligas. Vad efterfr\u00e5gas, metoder, tydligare styrning? Os\u00e4kerheten m\u00e5ste f\u00f6rtydligas.", "uid": "78488348-0c8f-427d-b220-0f2918d9eead", "contents": [], "created": 1538644560, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/1-1-informationsforsorjning-standarder-identitetshantering-informationssakerhet-1/78488348-0c8f-427d-b220-0f2918d9eead", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["asameriksson"], "tags": []}, {"text": "Jag tycker att beskrivningen ovan st\u00e4mmer v\u00e4ldigt bra! T\u00e4nker ocks\u00e5 p\u00e5 att det finns en allm\u00e4n brist g\u00e4llande ledningssystem (processbank) i skolan \u00f6ver lag - S\u00e5 m\u00e5nga processer som \u00e4r odefinierade. D\u00e5 blir det sv\u00e5rt att upphandla / inhandla r\u00e4tt st\u00f6d. Har man inte koll p\u00e5 sin processer blir det sv\u00e5rt att hitta ett digitalt st\u00f6d som passar och som har r\u00e4tt s\u00e4kerhetsniv\u00e5er osv.", "uid": "82d27aa4-4119-424a-824b-af67fe178ece", "contents": [], "created": 1538644848, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/1-1-informationsforsorjning-standarder-identitetshantering-informationssakerhet-1/82d27aa4-4119-424a-824b-af67fe178ece", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["danny-stacey"], "tags": []}, {"text": "Kravst\u00e4lla att anv\u00e4nda OpenSource i st\u00f6rre omfattning. B\u00e5de bland befintliga avtal och kommande upphandlingar.", "uid": "a887bf5d-dc22-40b2-9906-881f29ffaaa9", "contents": [], "created": 1538643735, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/1-1-informationsforsorjning-standarder-identitetshantering-informationssakerhet-1/a887bf5d-dc22-40b2-9906-881f29ffaaa9", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["asameriksson"], "tags": []}, {"text": "@asameriksson: Helt r\u00e4tt, i hela avsnittet menar vi b\u00e5de och.  Men grunddata \u00e4r nog ett begrepp som passar b\u00e4ttre i sista punkten under f\u00f6rsta rubrik.  Vi tar med oss detta!", "uid": "e3088902-0fe0-4d98-9667-b98f8bde145a", "contents": [], "created": 1538653033, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/1-1-informationsforsorjning-standarder-identitetshantering-informationssakerhet-1/e3088902-0fe0-4d98-9667-b98f8bde145a", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["lacouture"], "tags": []}, {"text": "Kravst\u00e4lla att anv\u00e4nda open source i st\u00f6rre omfattning. Bra exempel skolfederation.", "uid": "ee9b94c1-f4e1-4ac3-b559-8f72774ddd50", "contents": [], "created": 1538643460, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/1-1-informationsforsorjning-standarder-identitetshantering-informationssakerhet-1/ee9b94c1-f4e1-4ac3-b559-8f72774ddd50", "type_name": "Proposal", "creator": ["asameriksson"], "tags": ["asameriksson-1"], "aid": "asameriksson-1"}, {"text": "Grundinformation \u00e4r det samma som grunddata? Tydliga definitioner kr\u00e4vs s\u00e5 alla prata samma spr\u00e5k.", "uid": "f4ab247f-1263-46fc-914f-39a09dc24365", "contents": [], "created": 1538643110, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/1-1-informationsforsorjning-standarder-identitetshantering-informationssakerhet-1/f4ab247f-1263-46fc-914f-39a09dc24365", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["asameriksson"], "tags": []}]}, {"uid": "03bf25ef-7c1e-4228-bb14-db90d1218154", "created": 1538052097, "title": "2. Digital infrastruktur.  Uppkoppling, fysiska milj\u00f6n, fibern\u00e4t, mobila n\u00e4t, tr\u00e5dl\u00f6sa n\u00e4t, lokalutformning, utrustning, etc", "start_time": 1538386574, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 4, "Proposal": 0, "Poll": 0}, "end_time": 1538984542, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/1-2-uppkoppling-fysiska-miljon-fibernat-mobila-nat-tradlosa-nat-lokalutformning", "contents": [{"text": "@lacouture: tror det. Tror att det \u00f6r inte ovanligt att It avd och skolan har olika agendor.", "uid": "305f25af-a525-4453-9bc5-6311756b0cbd", "contents": [], "created": 1538674504, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/1-2-uppkoppling-fysiska-miljon-fibernat-mobila-nat-tradlosa-nat-lokalutformning/305f25af-a525-4453-9bc5-6311756b0cbd", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["danny-stacey"], "tags": []}, {"text": "Ett gott samarbeta mellan verksamhet och IT-avdelningen beh\u00f6vs. Om den ena f\u00f6rs\u00f6ker att utveckla sig utan att den andra \u00e4r med blir det oftast pankaka. tex om man f\u00f6rt\u00e4ta med devices utan att bygga ut n\u00e4tet s\u00e5 \u00e4r det doomed. tror att mycket av detta \u00e4r egentligen en kostnadsfr\u00e5ga - Fr\u00e5gan \u00e4r d\u00e5 - hur mycket av elevpengen \u00e4r man beredd p\u00e5 att l\u00e4gga ut f\u00f6r att utveckla den digitala / fysiska milj\u00f6 i skolan? Inte mycket.", "uid": "40c9341a-aad1-4515-a911-48b4f6006af1", "contents": [], "created": 1538645223, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/1-2-uppkoppling-fysiska-miljon-fibernat-mobila-nat-tradlosa-nat-lokalutformning/40c9341a-aad1-4515-a911-48b4f6006af1", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["danny-stacey"], "tags": []}, {"text": "@danny-stacey: kanske \u00e4r du inne p\u00e5 ett problembeskrivning som fattas ovan?", "uid": "58109ea3-8d75-4f80-9291-c4474b19439d", "contents": [], "created": 1538674326, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/1-2-uppkoppling-fysiska-miljon-fibernat-mobila-nat-tradlosa-nat-lokalutformning/58109ea3-8d75-4f80-9291-c4474b19439d", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["lacouture"], "tags": []}, {"text": "Det \u00e4r ett problem. Det finns familjer som enbart har en dator hemma och det finns elever som inte ens har ett bredband hemma. Jag har vuxna elever som enbart har uppkoppling i skolan. I skolan s\u00e5 \u00e4r inte elevdatorer en prioritering utan man h\u00e5ller liv i gamla maskiner d\u00e4r det saknas saker som mikrofoner och webbkameror. Man anv\u00e4nder ett officepaket fr\u00e5n 2003 eller 2007. Som vanligt handlar det om pengar och vem som ska betala.", "uid": "61a29c4f-6ff6-45d8-8572-1f6e44501e32", "contents": [], "created": 1538975168, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/1-2-uppkoppling-fysiska-miljon-fibernat-mobila-nat-tradlosa-nat-lokalutformning/61a29c4f-6ff6-45d8-8572-1f6e44501e32", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["komvuxerika"], "tags": []}]}, {"uid": "f6d3cbed-2902-4e56-a573-d84e6df00a9c", "created": 1538055262, "title": "3. Digital infrastruktur. Teknisk- och pedagogisk support", "start_time": 1538386574, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 2, "Proposal": 0, "Poll": 0}, "end_time": 1538984542, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/digital-infrastruktur-teknisk-och-pedagogisk-support", "contents": [{"text": "Mycket av detta \u00e4r en gr\u00e5zon. och en stor del av problemet handla \u00e5terigen om hur mycket av sin elevpeng skolan \u00e4r beredd p\u00e5 att l\u00e4gga p\u00e5 s\u00e5dana resurser. pedagogiskt eller tekniskt st\u00f6d utf\u00f6rs oftast av en p\u00e5 skolan som redan jobbar 150% som tex pedagog. Har skolorna besparingskrav p\u00e5 sig s\u00e5 \u00e4r det oftast runt omkring resurser som f\u00f6rsvinner f\u00f6rst.", "uid": "0db2d8d4-ed71-45ce-9c27-a737b3f727c9", "contents": [], "created": 1538645894, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/digital-infrastruktur-teknisk-och-pedagogisk-support/0db2d8d4-ed71-45ce-9c27-a737b3f727c9", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["danny-stacey"], "tags": []}, {"text": "Tillg\u00e5ng till grundl\u00e4ggande st\u00f6d brister - otydlig problembild, hela avsnittet beh\u00f6ver f\u00f6rtydligas.", "uid": "5ec21fd7-fcd2-4791-83d4-37c365d98700", "contents": [], "created": 1538645833, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/digital-infrastruktur-teknisk-och-pedagogisk-support/5ec21fd7-fcd2-4791-83d4-37c365d98700", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["asameriksson"], "tags": []}]}, {"uid": "de7b693d-cfb8-4c55-8f50-48c14dd51aa5", "created": 1538053799, "title": "4. Digitala verktyg och digitala l\u00e4rresurser", "start_time": 1538386574, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 3, "Proposal": 2, "Poll": 0}, "end_time": 1538984542, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/2-digitala-verktyg-och-digitala-larresurser", "contents": [{"text": "Jag f\u00f6resl\u00e5r\r\n1. att SKL b\u00f6r anta en l\u00e4romedelspolicy som anv\u00e4nder LIKA-metodiken\r\n2. att kommuner b\u00f6r anta l\u00e4romedelspolicies som Stockholms stad har gjort\r\n3. att SKL b\u00f6r verka f\u00f6r att skolor anv\u00e4nder L\u00e4romedelskollen som ett verktyg i arbetet med l\u00e4romedelspolicyn\r\n4. att l\u00e4rare b\u00f6r f\u00e5 tillg\u00e5ng till omv\u00e4rldsbevakning och forskning om digitala l\u00e4romedel", "uid": "6fdc0614-2a73-4c7b-9988-8768589a9282", "contents": [], "created": 1538571135, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/2-digitala-verktyg-och-digitala-larresurser/6fdc0614-2a73-4c7b-9988-8768589a9282", "type_name": "Proposal", "creator": ["rickard-vinde"], "tags": ["rickard-vinde-1"], "aid": "rickard-vinde-1"}, {"text": "Det m\u00e5ste finnas en balans. Allt kan inte digitaliseras. Teknik \u00e4r bra i r\u00e4tt m\u00e4ngd ibland f\u00e5r jag k\u00e4nslan av att man s\u00e4tter alldeles f\u00f6r stor tilltro till det tekniska. F\u00f6r inl\u00e4randet \u00e4r papper och penna mycket bra verktyg. Resultatet i skolan har inte blivit b\u00e4ttre sedan man inf\u00f6rde datorer och plattor i klassrummen snarare s\u00e4mre. Det \u00e4r viktigt att eleverna l\u00e4r sig b\u00e5da delarna. Ju mer vi digitaliserar desto mer distans blir det till verkligheten. Vi ska sj\u00e4lvklart ha kunskap och anv\u00e4nda digitala verktyg men inte enbart. F\u00f6r att h\u00f6ja resultaten beh\u00f6ver eleverna kunskap. Google \u00e4r inte kunskap det \u00e4r information.", "uid": "913b7592-13a6-469a-bf47-11bf15950e87", "contents": [], "created": 1538925023, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/2-digitala-verktyg-och-digitala-larresurser/913b7592-13a6-469a-bf47-11bf15950e87", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["komvuxerika"], "tags": []}, {"text": "Med digitala l\u00e4rverktyg avses i huvudsak devices. Med digitala l\u00e4rresurser avses i huvudsak resurser p\u00e5 internet som inte f\u00f6ljer l\u00e4roplaner och kursplaner. Med digitala l\u00e4romedel avses digitala resurser som f\u00f6ljer l\u00e4roplaner och kursplaner. En definition finns h\u00e4r https://sv.wikipedia.org/wiki/L\u00e4rverktyg.\r\n\r\nJag \u00e4r bekymrad \u00f6ver den bristande och oj\u00e4mlika tillg\u00e5ngen p\u00e5 digitala l\u00e4romedel.\r\n\r\nTillg\u00e5ng\r\n\r\nEn utv\u00e4rdering fr\u00e5n danska STIL i juni 2018 visar att l\u00e4rare med digitala l\u00e4romedel sparar tid vid b\u00e5de f\u00f6rberedelse, undervisning och utv\u00e4rdering. Samma studie visar att elever blir mer engagerade med digitala l\u00e4romedel. Den bristande och oj\u00e4mlika tillg\u00e5ngen \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r ett problem.\r\n\r\nhttps://www.stil.dk/aktuelt/uvm/2018/juni/180619-it-er-en-aktiv-del-af-undervisningen-i-folkeskolen\r\n\r\nStockholms stad har antagit en L\u00e4romedelspolicy som anger att rektorer ska inventera tillg\u00e5ngen p\u00e5 l\u00e4romedel och se till att elever har god tillg\u00e5ng till b\u00e5de tryckta och digitala l\u00e4romedel och l\u00e4rresurser av god kvalitet. Denna policy kan antas av alla kommuner. SKL kan anta en l\u00e4romedelspolicy som anv\u00e4nder LIKA-metodiken.\r\n\r\nhttp://insynsverige.se/documentHandler.ashx?did=1926861\r\n\r\nSkolkommissionen uppger f\u00f6r \u00f6vrigt i sitt slutbet\u00e4nkande att det f\u00f6rekommer allvarliga brister p\u00e5 \u00e4ndam\u00e5lsenliga l\u00e4romedel och diskuterar inf\u00f6randet av miniminiv\u00e5er f\u00f6r olika resurser.\r\n\r\nhttps://www.regeringen.se/498092/contentassets/e94a1c61289142bfbcfdf54a44377507/samling-for-skolan---nationell-strategi-for-kunskap-och-likvardighet-sou-201735.pdf\r\n\r\nBest\u00e4llning\r\n\r\nDet \u00e4r viktigt att upphandlingen av l\u00e4romedel fungerar v\u00e4l. En rapport fr\u00e5n danska KL i januari 2018 visar att en starkt centraliserad upphandling \u00f6kar den ekonomiska effektiviteten men minskar anv\u00e4ndningen och d\u00e4rmed undervisningseffektiviteten. En alltf\u00f6r decentraliserad upphandling minskar, enligt KL, den ekonomiska effektiviteten.\r\n\r\nhttp://www.kl.dk/Born-og-unge/Bedre-deling-og-effektivt-indkob-af-digitale-laremidler-id232426/\r\n\r\nUtg\u00e5ngspunkten m\u00e5ste vara undervisningseffektiviteten. Varje l\u00e4rarlag eller l\u00e4rare ska kunna v\u00e4lja de l\u00e4romedel som \u00e4r b\u00e4st f\u00f6r undervisningssituationen och varje elev. I den totala skolbudgeten \u00e4r l\u00e4romedel en f\u00f6rsumbar post och att kommuner och skolor borde \u00f6ka undervisningseffektiviteten genom en \u00f6kning av l\u00e4romedelsbudgeten \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r en no-brainer som heter p\u00e5 modern svenska. Det g\u00e4ller inte minst digitala l\u00e4romedel.\r\n\r\nMen l\u00e4rare beh\u00f6ver bli b\u00e4ttre p\u00e5 att v\u00e4lja l\u00e4romedel. L\u00e4romedelskollen \u00e4r ett verktyg f\u00f6r detta som kan bli en del i varje skolas, i skollagen f\u00f6reskrivna, systematiska kvalitetsarbete.\r\n\r\nhttp://svenskalaromedel.se/fakta/laromedelskollen/\r\n\r\nL\u00e4rare b\u00f6r ocks\u00e5 ha tid i tj\u00e4nsten f\u00f6r att arbete med l\u00e4romedel.\r\n\r\nForskning\r\n\r\nDet finns numer en betydande forskning om digitala l\u00e4rresurser. Den visar att elever blir mer engagerade av att anv\u00e4nda digitala l\u00e4rresurser men resultaten om kunskapseffekterna \u00e4r os\u00e4kra och ibland tveksamma.\r\n\r\nDet \u00e4r angel\u00e4get att forskningen forts\u00e4tter i takt med att digitala l\u00e4romedel, l\u00e4rresurser och undervisningspraktiker utvecklas.\r\n\r\nL\u00e4rare b\u00f6r f\u00e5 tillg\u00e5ng till forskning och omv\u00e4rldsbevakning om l\u00e4romedel.", "uid": "9d4da201-dbd3-4081-9726-7aa7b64b7a5a", "contents": [], "created": 1538570907, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/2-digitala-verktyg-och-digitala-larresurser/9d4da201-dbd3-4081-9726-7aa7b64b7a5a", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["rickard-vinde"], "tags": []}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r \r\natt SKL p\u00e5 kommunniv\u00e5 \u00e5rligen f\u00f6ljer upp tillg\u00e5ngen av h\u00e5rdvara och aktuella  l\u00e4romedel  f\u00f6r att s\u00e4kra likv\u00e4rdig tillg\u00e5ng . Viktigt att skilja p\u00e5 l\u00e4rverktyg, l\u00e4romedel och l\u00e4rresurser https://sv.wikipedia.org/wiki/L%C3%A4rverktyg", "uid": "ce7d96cb-e064-427f-af71-d264aa4a4b78", "contents": [], "created": 1538931715, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/2-digitala-verktyg-och-digitala-larresurser/ce7d96cb-e064-427f-af71-d264aa4a4b78", "type_name": "Proposal", "creator": ["asa-steholt"], "tags": ["asa-steholt-1"], "aid": "asa-steholt-1"}, {"text": "En aspekt till h\u00e4r - kANSKE INTE PLACERAS BRA H\u00c4R MEN - Det \u00e4r ocks\u00e5 ganska vanligt att det finns god tillg\u00e5ng, men att eleverna vet att l\u00e4rarna \u00e4r \"Analoga\" och d\u00e5 l\u00e4mnar sina devices hemma.", "uid": "ed6b3280-abe7-49f8-9fef-c0f9fb3875f6", "contents": [], "created": 1538646369, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/2-digitala-verktyg-och-digitala-larresurser/ed6b3280-abe7-49f8-9fef-c0f9fb3875f6", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["danny-stacey"], "tags": []}]}, {"uid": "616643ea-2c2d-4ac8-bda9-034372f10b36", "created": 1538119715, "title": "5. Anv\u00e4ndning i undervisning och administration", "start_time": 1538386574, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 4, "Proposal": 1, "Poll": 0}, "end_time": 1538984542, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/5-anvandning-i-undervisning-och-administration", "contents": [{"text": "@danny-stacey:  Inst\u00e4mmer i dina tankar men \u00e4r lite splittrad, ser \u00e4ven att huvudmannen ibland m\u00e5ste g\u00e5 in och peka med hela handen f\u00f6r att f\u00e5 en gemensam policy i t.ex. kommunen. Jag ser idag enskilda kollegor men \u00e4ven stora delar av skolor d\u00e4r man inte alls anammat det arbetss\u00e4tt som f\u00f6respr\u00e5kas med t.ex. v\u00e5r gemensamma l\u00e4rplattform. Detta f\u00f6rsv\u00e5rar samarbetet mellan skolor och olika stadier d\u00e5 vi inte f\u00e5r en \u00f6nskad r\u00f6d tr\u00e5d. Det \u00e4r en sv\u00e5r balansg\u00e5ng mellan att ge st\u00f6d och styra f\u00f6r mycket.", "uid": "5a103093-cc5f-412b-9d6f-92ca088d1ae1", "contents": [], "created": 1538826045, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/5-anvandning-i-undervisning-och-administration/5a103093-cc5f-412b-9d6f-92ca088d1ae1", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["lovisa-brorsson"], "tags": []}, {"text": "@lovisa-brorsson: Med huvudman t\u00e4nker jag p\u00e5 politiken. F\u00f6rvaltningen finner sig mellan huvudmannen och rektorerna. Om f\u00f6rvaltningen inte st\u00e4ller h\u00e5rda krav mot rektorer (tex att alla ska g\u00f6ra a.b.c i l\u00e4rplattformen) kommer det att falla helt platt. Det har jag sett p\u00e5 n\u00e4ra h\u00e5ll. Men n\u00e4r det g\u00e4ller verktyg f\u00f6r att \"genomf\u00f6ra\" undervisningen (efter planering och innan bed\u00f6mningen), borde huvudmannen / f\u00f6rvaltningen hj\u00e4lpa till, men inte best\u00e4mma.", "uid": "669ca43f-8773-46e4-8800-4bea9e7e812b", "contents": [], "created": 1538936265, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/5-anvandning-i-undervisning-och-administration/669ca43f-8773-46e4-8800-4bea9e7e812b", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["danny-stacey"], "tags": []}, {"text": "@danny-stacey: Om huvudmannen \u00e4r politiken \u00e4r jag helt enig med dig.", "uid": "8f42887d-1e80-440f-8813-32254e7b6ee1", "contents": [], "created": 1538937410, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/5-anvandning-i-undervisning-och-administration/8f42887d-1e80-440f-8813-32254e7b6ee1", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["lovisa-brorsson"], "tags": []}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r ta fram st\u00f6dmaterial f\u00f6r digital didaktisk design som bygger p\u00e5 TPACK-strukturen", "uid": "ace12947-2922-4ed6-899d-e10087dec8f0", "contents": [], "created": 1538931908, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/5-anvandning-i-undervisning-och-administration/ace12947-2922-4ed6-899d-e10087dec8f0", "type_name": "Proposal", "creator": ["andreas-hedlund"], "tags": ["andreas-hedlund-1"], "aid": "andreas-hedlund-1"}, {"text": "Klockrent! tror att mycket av detta beror p\u00e5 att man har f\u00f6r mycket fokus p\u00e5 att f\u00f6r\u00e4ndra undervisningen p\u00e5 huvudmannaniv\u00e5 \u00e4n vad man borde ha. Vi som arbeta med IT m\u00e5ste inse att vi \u00e4r ett st\u00f6d. Det \u00e4r l\u00e4raren som ska utveckla sin undervisningen. Om huvudmannen tr\u00e4nger sig in och f\u00f6rs\u00f6ker att utveckla undervisningen f\u00f6r h\u00e5rt tappar den st\u00f6dfokus.", "uid": "f9ef5c89-a942-45ef-88e7-0e780acd86b1", "contents": [], "created": 1538646874, "path": "/radslag-1-likvardig-tillgang-och-anvandning/5-anvandning-i-undervisning-och-administration/f9ef5c89-a942-45ef-88e7-0e780acd86b1", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["danny-stacey"], "tags": []}]}]}
