{
    "invite_tickets":{
        "open":1,
        "closed":0
    },
    "uid":"1f73a695-f2d5-461a-8508-208172f4e836",
    "created":1530018462,
    "title":"R\u00e5dslag om Skolans Digitalisering under Almedalsveckan 2018",
    "start_time":1530110194,
    "type_name":"Meeting",
    "manifest":{
        "DiscussionPost":53,
        "Proposal":85,
        "Poll":6,
        "InviteTicket":1,
        "AgendaItem":7
    },
    "participants":[
        "test1",
        "carlheath",
        "peter-karlberg",
        "carina-koutakis",
        "alg",
        "victor-kesten",
        "cecilia-gustafsson",
        "mickekring",
        "andreas-hedlund",
        "anders",
        "grupp-st-olof",
        "karin-albertz",
        "douglas-bengtsson",
        "marika-forsell",
        "pernilla-nilsson",
        "cissih",
        "rickard-vinde",
        "ceclin",
        "lacouture",
        "tina-strand",
        "anders-bergstrom",
        "magdalenakagstrom",
        "tenneh",
        "carolina",
        "anna-akerfeldt",
        "tina-sundberg",
        "kerstin2018",
        "anders_fb",
        "niklas-leide",
        "ingela-dahlgren",
        "grupp-st-trinitatis",
        "hanna-leissner",
        "niklas-carlen",
        "agnsjo",
        "nina-haaga",
        "andersberghall",
        "anna-jacobsson",
        "piabor",
        "helenak",
        "pernilla-mattsson",
        "danielbroman",
        "mikael-svensson",
        "camilla_gustavsson",
        "helena-landen",
        "tapio-liimatainen",
        "carlos",
        "kaisah",
        "christian-magnusson-skolverket",
        "pierre",
        "larsg",
        "peter-stook-ubf-gbg",
        "cecilia-haglund",
        "olga-jogeryd",
        "malin-frykman",
        "johanna-karlen",
        "marcusnygren",
        "karl-olof-vestinsson",
        "saracarlson",
        "ann-sofie-lonnqvist",
        "grupp-st-per",
        "therese-edenborg",
        "johan-grafstrom",
        "martin-tallvid",
        "helen-henriksson",
        "jacob-westman",
        "twiden",
        "mikael-tellefsen",
        "ellen-lindqvist",
        "perosterberghalmstad",
        "marcus-meyer",
        "teacherviby",
        "fredrik-hellsten",
        "per-brahm",
        "annika-agelii-genlott",
        "mikael-parknas",
        "maria-toverud",
        "jan-hylen",
        "katarina-bremsjo",
        "anna-carlsson",
        "admin",
        "grupp-st-goran",
        "ann-charters-rowe",
        "jenny-sellberg",
        "lotta-ramqvist",
        "bengt-wallstedt",
        "pernilla-franssonpefr13",
        "henrikwidaeus",
        "anita",
        "elisolof",
        "mats-carlsson73",
        "susanne_t",
        "grupp-sta-karin",
        "patrik-finn",
        "annica-henriksson",
        "saradanielsson",
        "lise-lott-larsson",
        "ulricaramstedt",
        "kristina",
        "jodah",
        "hans-gardelin",
        "kristina_bjorn",
        "ulrika-munkby",
        "jonatan-lindholm",
        "ronny-pettersson",
        "rektor-jenny-nyberg",
        "hwirde",
        "westerberg",
        "mikael",
        "oliver-lundgren",
        "terese-lundberg",
        "magnusm",
        "jacobtilly",
        "asa-steholt",
        "per-martinsson",
        "peva79",
        "thure",
        "stefan-hrastinski",
        "sara-penje",
        "ellen-brinde",
        "mattias-heimdahl",
        "johan-schiff",
        "karin-svensson",
        "lokli_s",
        "elisabeth-lindstrom",
        "frida-lindell",
        "ingela-bursjoo",
        "anita-nilsson",
        "jennychristiansson",
        "robin",
        "lars-lingman",
        "mariabryant",
        "martin-h-skl",
        "jorgen-florheden",
        "grupp-st-lars",
        "skolviveka",
        "frida-h-kesti",
        "tomas-svedgard",
        "leif-bystrom",
        "hanna-forsberg",
        "niclas-melin",
        "sara-willermark",
        "magnus",
        "sve_dig",
        "emelie-nystrand",
        "karinolli",
        "grupp-st-clemens",
        "annika-walter",
        "grupp-helge-and",
        "beatrice-barlinger",
        "ullakarinlundgren",
        "hulbas",
        "marie-andersson",
        "maria-jonsson",
        "linda-ekstrand",
        "camilla-segervall",
        "frokenlotta",
        "frokenzb",
        "lindavingren",
        "carina-naslundh",
        "grupp-st-nicolai",
        "jessiewest",
        "orjan-johansson",
        "grupp-st-hans",
        "agdatamme"
    ],
    "end_time":1539598229,
    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018",
    "contents":[
        {
            "uid":"bc5da810-60ae-488b-b1cf-a9975e7a7202",
            "created":1530018858,
            "title":"Ordet \u00e4r fritt",
            "start_time":1530110207,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":3,
                "Proposal":0,
                "Poll":0
            },
            "end_time":1531693289,
            "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/ordet-ar-fritt",
            "contents":[
                {
                    "text":"@rickard-vinde Hej Rickard, har du m\u00f6jlighet att l\u00e4gga till det som f\u00f6rslag under den punkt de h\u00f6r hemma?",
                    "uid":"06281518-538b-47d6-85fc-de7608d0db7c",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530544118,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/ordet-ar-fritt/06281518-538b-47d6-85fc-de7608d0db7c",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "robin"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"Hej s\u00e4ger gruppen S:t Clemens :)",
                    "uid":"8af12ae2-d7a8-481b-bf59-727f54e5b541",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530464749,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/ordet-ar-fritt/8af12ae2-d7a8-481b-bf59-727f54e5b541",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "grupp-st-clemens"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"Sammanfattande f\u00f6rslag fr\u00e5n v\u00e5r grupp (Gumpert, Hedman, Lennartsdotter, Liimatainen, Malmqvist, Pl\u00f6en Casterud, Vinde, \u00d6sterman). 1. Inf\u00f6r miniminiv\u00e5er f\u00f6r digitala verktyg och revidera dessa varje \u00e5r f\u00f6r att vara takt med det r\u00f6rliga m\u00e5let. 2. Ge mer tid till kollegialt l\u00e4rande. 3. \u00d6ka likv\u00e4rdigheten.",
                    "uid":"ecf27779-3bc5-46d1-a688-4b8ac5ec6577",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530528942,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/ordet-ar-fritt/ecf27779-3bc5-46d1-a688-4b8ac5ec6577",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "rickard-vinde"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"fde688ee-1c69-475d-8def-5c7e69780ab0",
            "created":1530019253,
            "title":"Vilka \u00e4r de viktigaste drivkrafterna f\u00f6r en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens i skolan?",
            "start_time":1530110207,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":5,
                "Proposal":15,
                "Poll":1
            },
            "end_time":1531693289,
            "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1",
            "contents":[
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att det f\u00f6r alla m\u00e5ste vara tydligt vad vinsten med att anv\u00e4nda digitala verktyg i undervisningen \u00e4r. Elever, l\u00e4rare, rektorer och huvudm\u00e4n beh\u00f6ver alla f\u00f6rst\u00e5 v\u00e4rdet.",
                    "uid":"04ccbf36-e95f-449d-8b40-932df71eb895",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530521256,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/04ccbf36-e95f-449d-8b40-932df71eb895",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-helge-and"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-helge-and-2"
                    ],
                    "aid":"grupp-helge-and-2"
                },
                {
                    "text":"Drivkrafter \u00e4r m\u00e5nga som jag ser det. Fr\u00e4mst s\u00e4tter jag att varenda elev i landet ska f\u00e5 s\u00e5 bra utbildning som det bara \u00e4r m\u00f6jligt. Digital kompetens \u00e4r en av m\u00e5nga kompetenser. F\u00f6r att denna kompetens ska kunna utvecklas m\u00e5ste hela kedjan styrdokument-ekonomi-huvudman-infrastruktur-skolledning-l\u00e4rarkompetens-undervisningspraktik-utv\u00e4rdering av kunskaper fungera. Brister kedjan p\u00e5 n\u00e5got st\u00e4lle faller hela  bygget.",
                    "uid":"0cf2b273-8d1d-43f6-9b1b-31426bf48724",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530775275,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/0cf2b273-8d1d-43f6-9b1b-31426bf48724",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "ingela-bursjoo"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r insats f\u00f6r att skapa grundl\u00e4ggande f\u00f6rst\u00e5else f\u00f6r digitala verktyg och digitala ekosystem hos elever/barn och medarbetare",
                    "uid":"0e59836b-0a84-4fdf-b24c-79a1a3f691c4",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530516283,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/0e59836b-0a84-4fdf-b24c-79a1a3f691c4",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "andreas-hedlund"
                    ],
                    "tags":[
                        "andreas-hedlund-5"
                    ],
                    "aid":"andreas-hedlund-5"
                },
                {
                    "text":"Ta fram grundl\u00e4ggande nycklar till digital pedagogik s\u00e5 att pedagogiken \u00e4r i samklang och kan v\u00e4xa med de tekniska m\u00f6jligheterna.",
                    "uid":"1631f59b-b526-4e33-b371-38bcb36976b6",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530777624,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/1631f59b-b526-4e33-b371-38bcb36976b6",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "andreas-hedlund"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r skapa samtalsmodell och workshopmodell f\u00f6r MIK-omr\u00e5det",
                    "uid":"3366530b-db69-457e-b36b-c504fa2eb83e",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530516177,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/3366530b-db69-457e-b36b-c504fa2eb83e",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "andreas-hedlund"
                    ],
                    "tags":[
                        "andreas-hedlund-4"
                    ],
                    "aid":"andreas-hedlund-4"
                },
                {
                    "text":"V\u00e5r grupp (Lars Gumbert Sollentuna, Karin Hedman Skolverket, Elisabet Lennartsdotter Gleerups, Tapio Liimatainen Liding\u00f6, Marina Malmqvist Stadsmissionens skolstiftelse, Linn\u00e9a Pl\u00f6en Casterud L\u00e4rarf\u00f6rbundet, Rickard Vinde Svenska L\u00e4romedel, Elisabeth \u00d6sterman Sollentuna) diskuterar. F\u00f6r m\u00e5nga l\u00e4rare \u00e4r nyttan med digitalisering otydlig och det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r ocks\u00e5 drivkrafterna. Dessa m\u00e5ste tydligg\u00f6ras. En drivkraft \u00e4r att vilja se resultat. En annan drivkraft \u00e4r att f\u00e5 h\u00f6gre likv\u00e4rdighet. En tredje drivkraft \u00e4r att vilja bidra till livsl\u00e5ngt l\u00e4rande. Digitaliseringen utvecklas st\u00e4ndigt och det m\u00e5ste drivkrafterna ocks\u00e5 g\u00f6ra. Det g\u00e4ller att ta h\u00f6jd f\u00f6r hur skolan kommer att utvecklas p\u00e5 sikt. Det \u00e4r ett problem att det saknas bra forskning. Digital kompetens m\u00e5ste ing\u00e5 i l\u00e4rarutbildningen. Det b\u00f6r finnas l\u00e4gstaniv\u00e5er f\u00f6r verktyg, resurser och l\u00e4romedel f\u00f6r att s\u00e4kra likv\u00e4rdigheten. Likv\u00e4rdigheten b\u00f6r ocks\u00e5 definieras som str\u00e4vansm\u00e5l f\u00f6r olika niv\u00e5er \u00f6ver l\u00e4gstaniv\u00e5n.",
                    "uid":"3a9b2434-ff8d-4b58-8fd4-d617135c077d",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530528138,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/3a9b2434-ff8d-4b58-8fd4-d617135c077d",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "rickard-vinde"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r ett konkret f\u00f6rslag p\u00e5 att alla elever och l\u00e4rare ska garanteras kvalitativa digitala l\u00e4romedel.",
                    "uid":"4980439a-db9f-4d94-861f-9fedf7f2598c",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530521152,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/4980439a-db9f-4d94-861f-9fedf7f2598c",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-helge-and"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-helge-and-1"
                    ],
                    "aid":"grupp-helge-and-1"
                },
                {
                    "text":"N\u00e4r det g\u00e4ller drivkrafter och digital kompetens t\u00e4nker jag att det ocks\u00e5 finns tv\u00e5 stora omr\u00e5den som \u00e4r helt centrala f\u00f6r att utveckling ska ske. Den ena \u00e4r en grundl\u00e4ggande f\u00f6rst\u00e5else f\u00f6r hur de digitala verktygen och ekosystemet fungerar, om jag ska \"l\u00e4ra mig att cykla\" s\u00e5 beh\u00f6ver jag en grundl\u00e4ggande f\u00f6rst\u00e5else f\u00f6r hur cykeln fungerar. Jag beh\u00f6ver inte veta alla detaljer fr\u00e5n b\u00f6rjan men just grunden som g\u00f6r att jag vet vad trampor, hjul, styre g\u00f6r med cykeln.\r\n\r\nDet andra \u00e4r just att anv\u00e4ndande som blir sin egen motor. Under tiden jag l\u00e4r mig cykla s\u00e5 kommer jag att l\u00e4ra mig mer om cykelns alla delar, hur den mekaniskt/elektriskt fungerar och hur jag kan maximera utfallet av min cykelf\u00e4rd. Eftersom jag allt mer b\u00f6rjar \u00e4ga \"mediet\" s\u00e5 b\u00f6rjar jag utmana mig sj\u00e4lv och testar olika underlag, olika str\u00e4ckor och utmana \u00e4ven cykeln som medium. Nu har \"cykeln\" ocks\u00e5 blivit ett transport\"medel\" och inte endast som m\u00e5l. S\u00e5 f\u00f6r att driva p\u00e5 utveckling av digital kompetens, som jag se det, s\u00e5 beh\u00f6vs det en samordning mellan utbildning och infrastruktur. D\u00e4r blir det viktigt att skapa en digital l\u00e4rmilj\u00f6 som f\u00f6ljer och svarar upp mot barnets/elevens niv\u00e5 och kan f\u00f6lja den progressionen. Den h\u00e4r typen av l\u00e4rmilj\u00f6 m\u00e5ste ju ocks\u00e5 vara designad didaktiskt och t\u00e4cka hela skolv\u00e4sendet, det \u00e4r stora skillnader hur den l\u00e4rmilj\u00f6n ska se ut beroende p\u00e5 om det \u00e4r en f\u00f6rskola f\u00f6r 1-3 \u00e5ringar eller om det \u00e4r \u00e5k 9 i \u00e4mnet sl\u00f6jd. Det handlar en hel del om det digitala ledarskapet.\r\n\r\nDet beh\u00f6vs, utifr\u00e5n mitt perspektiv, en tydlighet i styrande dokument vad som f\u00f6rv\u00e4ntas av ledare i dagens samh\u00e4lle, inte vad som f\u00f6rv\u00e4ntades  i g\u00e5rdagens samh\u00e4lle. I samh\u00e4llet utanf\u00f6r skolmilj\u00f6 s\u00e5 handlar det mycket om att skapa en teamk\u00e4nsla och gemensam agenda s\u00e5 att \"teamet\" sj\u00e4lva springer mot m\u00e5let, det kr\u00e4vs d\u00e5 en egen drivkraft och jag t\u00e4nker att vi beh\u00f6ver nog b\u00e5de vara vision\u00e4ra och pragmatiska. Barn och elever ska inte ta \u00f6ver ansvaret f\u00f6r sin\r\nutbildning och undervisning men p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt beh\u00f6ver de vara \u00e4gare av sina l\u00e4rprocesser och de digitala verktygen kan verkligen bidra till detta. Om vi planerar, utf\u00f6r, f\u00f6ljer upp och dokumenterar p\u00e5 ett strukturerat och ett samlat s\u00e4tt s\u00e5 kommer vi att ge m\u00f6jlighet till en sorts metakognition som vi inte p\u00e5 samma s\u00e4tt kan g\u00f6ra analogt. N\u00e4r vi g\u00f6r detta digitalt s\u00e5 \u00f6kar vi ocks\u00e5 tillg\u00e4ngligheten till materialet f\u00f6r den enskilde och p\u00e5 en gruppniv\u00e5 s\u00e5 kan vi g\u00f6ra analyser utifr\u00e5n den data som aggrigeras, det kopplar starkt till en datadriven skola. Det betyder att vi anammar principen \"digital f\u00f6rst\". De digitala verktygen ska inte kasta in oss i en virtuell v\u00e4rld d\u00e4r det fysiska m\u00f6tet f\u00f6rsvinner ist\u00e4llet ska vi abstrahera bort det som inneb\u00e4r dubbelarbete eller l\u00e5nga processer som \u00e4r sv\u00e5ra att se utg\u00e5ngen av, korta \"sprintar\" och iterera d\u00e5 ger vi ocks\u00e5 barn och elever chansen att bli \u00e4gare av l\u00e4rprocessen och inte bara g\u00e5 igenom den. \r\n\r\nEn viktig drivkraft f\u00f6r att utveckla digital kompetens \u00e4r ocks\u00e5 samtalet kring de digitala m\u00f6jligheterna men ocks\u00e5 det som \u00e4r sv\u00e5rt och inte bara det tekniskt/processinriktade utan v\u00e4ldigt mycket fokus p\u00e5 det etiskt/moraliska perspektivet, MIK-omr\u00e5det beh\u00f6vs hela tiden med i samtalet. NU n\u00e4r AI blivit tillg\u00e4ngligt p\u00e5 en konsumentniv\u00e5 och d\u00e4r falska nyheter genereras som en del av det nyhetsfl\u00f6de som finns tillg\u00e4ngligt s\u00e5 beh\u00f6vs dessa samtal v\u00e4ldigt mycket f\u00f6r att skapa en adekvat digital kompetens. En f\u00f6rst\u00e5else f\u00f6r hur fl\u00f6den genereras algoritmiskt och nu n\u00e4r programmering blir en del av l\u00e4roplanen finns det fina kopplingar mellan dessa omr\u00e5den. Det digitala samh\u00e4llet \u00e4r ju ocks\u00e5 det programmerade samh\u00e4llet p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt.",
                    "uid":"621d7d0a-3706-4bd9-a61e-a0784df30d8f",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530514854,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/621d7d0a-3706-4bd9-a61e-a0784df30d8f",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "andreas-hedlund"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att den efterstr\u00e4vade adekvata digitala kompetensen konkretiseras och exemplifieras. Sannolikt har vi m\u00e5nga olika tolkningar beroende p\u00e5 v\u00e5r roll i systemet. Som l\u00e4rare \u00e4r jag styrd av l\u00e4roplan i kombination med timplan, och i nul\u00e4get \u00e4r timplanen \u00f6verfylld \u00e5k 7-9. F\u00f6rslaget \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r att synkronisera adekvat digital kompetens med timplan",
                    "uid":"6a754ab9-c3ff-434c-9615-0ab7c9b10278",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530774879,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/6a754ab9-c3ff-434c-9615-0ab7c9b10278",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "ingela-bursjoo"
                    ],
                    "tags":[
                        "ingela-bursjoo-1"
                    ],
                    "aid":"ingela-bursjoo-1"
                },
                {
                    "text":"F\u00f6resl\u00e5r att det m\u00e5ste vara lika enkelt och roligt att anv\u00e4nda tekniken i skolan som det \u00e4r att anv\u00e4nda tekniken hemma. Vi m\u00e5ste minska glappet mellan hur det \u00e4r och hur det skulle kunna vara.",
                    "uid":"72421ac3-a8b3-4e08-8fbf-2cce62a1e83b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530521498,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/72421ac3-a8b3-4e08-8fbf-2cce62a1e83b",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-hans"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-hans-2"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-hans-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att den enskilt viktigaste faktorn b\u00f6r vara sj\u00e4lva uppdraget som skolan har. Om skolan ska spegla det moderna samh\u00e4llet b\u00f6r digitaliseringen ha en sj\u00e4lvklar rolli skolan. Om skolan ska fostra morgondagens medborgare rustade med en verktygsl\u00e5da av f\u00f6rm\u00e5gor som kommer v\u00e4l till pass i det framtida samh\u00e4llet b\u00f6r digitaliseringen ha en sj\u00e4lvklar roll i dagens skola. En samsyn kring detta tror jag p\u00e5 som en viktig drivkraft i digitaliseringsprocessen.",
                    "uid":"7264835b-dbe6-47d9-91c3-43040463869f",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530564461,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/7264835b-dbe6-47d9-91c3-43040463869f",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "per-martinsson"
                    ],
                    "tags":[
                        "per-martinsson-2"
                    ],
                    "aid":"per-martinsson-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att vi m\u00e5ste hitta samma motiverade faktorer, p\u00e5 individniv\u00e5, att l\u00e4ra sig engelska, svenska osv som sker p\u00e5 fritiden, s\u00e5som via Mindcraft och andra spel d\u00e4r motivationen att l\u00e4ra \u00e4r p\u00e5 topp.",
                    "uid":"73e7ae4b-b91e-43f1-9d24-0e52c3b0ef9b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530521608,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/73e7ae4b-b91e-43f1-9d24-0e52c3b0ef9b",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-hans"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-hans-3"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-hans-3"
                },
                {
                    "text":"insats f\u00f6r att skapa grundl\u00e4ggande f\u00f6rst\u00e5else f\u00f6r digitala verktyg och digitala ekosystem",
                    "uid":"90348b46-d2e4-4a1a-bae8-f1585c750d60",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530515822,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/90348b46-d2e4-4a1a-bae8-f1585c750d60",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "andreas-hedlund"
                    ],
                    "tags":[
                        "andreas-hedlund-1"
                    ],
                    "aid":"andreas-hedlund-1"
                },
                {
                    "text":"Jag skulle s\u00e4ga att en av flera stora drivkrafter \u00e4r pedagogers kompetens att p\u00e5 ett sj\u00e4lvklart s\u00e4tt designa l\u00e4rsituationer d\u00e4r digitalisering st\u00e4rker, utvecklar, individanpassar och underl\u00e4ttar l\u00e4randet. F\u00f6r att n\u00e5 dit beh\u00f6vs kompetensutveckling av aktiva pedagoger, men parallellt ocks\u00e5 stora insatser f\u00f6r att utveckla alla l\u00e4rarutbildningar och s\u00e4kerst\u00e4lla att de examinerar pedagoger som kan arbeta utifr\u00e5n g\u00e4llande styrdokument. F\u00f6rst n\u00e4r ett designt\u00e4nk som tillvaratar digitaliseringens m\u00f6jligheter genomsyrar alla moment av en l\u00e4rarutbildning tror jag att vi kan n\u00e5 ett l\u00e5ngsiktigt genomslag g\u00e4llande digital kompetens hos pedagoger och d\u00e4rmed en m\u00f6jlighet att n\u00e5 alla de i strategin uppsatta m\u00e5len.",
                    "uid":"974dc1da-38d1-4964-a5c3-1b8d54053fbd",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530521176,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/974dc1da-38d1-4964-a5c3-1b8d54053fbd",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "anna-carlsson"
                    ],
                    "tags":[
                        "anna-carlsson-1"
                    ],
                    "aid":"anna-carlsson-1"
                },
                {
                    "text":"Att ha best\u00e4llarkompetens p\u00e5 nationell niv\u00e5 f\u00f6r lokala akt\u00f6rer att tillg\u00e5 vid behov.\r\n\u00c4ven i syfte att undvika ett beroende av j\u00e4ttarna s\u00e5som Google.",
                    "uid":"994307f6-bae7-4eab-afea-4eaad2ebb7b3",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530522143,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/994307f6-bae7-4eab-afea-4eaad2ebb7b3",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-hans"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-hans-4"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-hans-4"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r \"dela digitalt\" designad f\u00f6r skolv\u00e4sendet. Det skulle bidra till delakultur och skapa utrymme att jobbtidsenligt",
                    "uid":"b886537f-367b-4c90-b338-e8f4d4168908",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530523221,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/b886537f-367b-4c90-b338-e8f4d4168908",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "andreas-hedlund"
                    ],
                    "tags":[
                        "andreas-hedlund-6"
                    ],
                    "aid":"andreas-hedlund-6"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r nationell satsning p\u00e5 digital didaktisk design",
                    "uid":"cfd142ae-b9c5-413b-896d-3046457d72c9",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530516083,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/cfd142ae-b9c5-413b-896d-3046457d72c9",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "andreas-hedlund"
                    ],
                    "tags":[
                        "andreas-hedlund-3"
                    ],
                    "aid":"andreas-hedlund-3"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att alla skolledare f\u00e5r kompetensutveckling i att leda digitaliseing",
                    "uid":"d2528cd3-676d-4566-8723-5732f701c946",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530515932,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/d2528cd3-676d-4566-8723-5732f701c946",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "andreas-hedlund"
                    ],
                    "tags":[
                        "andreas-hedlund-2"
                    ],
                    "aid":"andreas-hedlund-2"
                },
                {
                    "text":"En v\u00e4lfungerande och samverkande beslutskedja fr\u00e5n f\u00f6rvaltning till l\u00e4rare..\r\n\r\nEn generellt f\u00f6rb\u00e4ttrad l\u00e4rarutbildning.\r\n\r\nKollegial samverkan och mer tid (och krav p\u00e5) individuell kompetensutveckling f\u00f6r verksamma l\u00e4rare. Med nya l\u00e4roplaner \u00e4r det inte acceptabelt att inte ta till sig kunskap kring detta. H\u00e4r beh\u00f6vs dock st\u00f6ttning och i vissa fall en individuell utvecklingsplan f\u00f6r enskilda l\u00e4rare. Digitalt kompetenta l\u00e4rare \u00e4r nog den viktigaste drivkraften!",
                    "uid":"da4e5e68-027c-4c8d-bfc1-5adb87856887",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530626773,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/da4e5e68-027c-4c8d-bfc1-5adb87856887",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "jennychristiansson"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att f\u00f6r att uppn\u00e5 likv\u00e4rdighet kommer det kr\u00e4vas att resurser tills\u00e4tts fr\u00e5n nationell niv\u00e5, iaf n\u00e4stkommande 3-4 \u00e5r, d\u00e5 mindre akt\u00f6rer inte kommer ha m\u00f6jlighet att tills\u00e4tta detta i tillr\u00e4cklig utstr\u00e4ckning. Medel som \u00e4r tillr\u00e4ckliga f\u00f6r att \u00e4ven bidra till drivkraften.",
                    "uid":"fa8a5088-fac6-4b22-9caa-8a866f69bc2b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530522335,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/fa8a5088-fac6-4b22-9caa-8a866f69bc2b",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-hans"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-hans-5"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-hans-5"
                },
                {
                    "uid":"200b5021-7cd1-4812-8463-f6312d417fa2",
                    "created":1530788872,
                    "title":"Vilka \u00e4r de viktigaste drivkrafterna f\u00f6r en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens i skolan?",
                    "start_time":1530792143,
                    "type_name":"Poll",
                    "manifest":{
                        "Vote":41
                    },
                    "poll_plugin":"sorted_schulze",
                    "end_time":1530878589,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-1/vilka-ar-de-viktigaste-drivkrafterna-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-i",
                    "contents":[

                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"37447c09-eaf0-40b3-bbcf-1e7eba78c138",
            "created":1530019286,
            "title":"Vilka \u00e4r de st\u00f6rsta hindren f\u00f6r en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens i skolan?",
            "start_time":1530110207,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":10,
                "Proposal":19,
                "Poll":1
            },
            "end_time":1531693289,
            "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2",
            "contents":[
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att medvetandeg\u00f6ra digital kompetens p\u00e5 alla niv\u00e5er utifr\u00e5n den nationella digitaiseringstrategin, EU.s nyckelkompetenser och andra redan befintliga styrdokument",
                    "uid":"172fe466-d288-488c-9fb2-acc10a0dac98",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530789781,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/172fe466-d288-488c-9fb2-acc10a0dac98",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-trinitatis"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-trinitatis-8"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-trinitatis-8"
                },
                {
                    "text":"Kompetensutveckling av beslutsfattare, t.ex. i n\u00e4mnder och p\u00e5 nationell niv\u00e5.",
                    "uid":"2749883c-078f-4f34-a2fc-8822066c4c2c",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530543983,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/2749883c-078f-4f34-a2fc-8822066c4c2c",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-goran"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-goran-11"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-goran-11"
                },
                {
                    "text":"Brister i styrkedjan. Huvudm\u00e4n och chefsled \u00f6ver rektorer f\u00f6rst\u00e5r inte vikten av digitaliseringen.",
                    "uid":"2dc325a3-6d66-401f-8a7c-3cc3fbf479f3",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530521132,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/2dc325a3-6d66-401f-8a7c-3cc3fbf479f3",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "mikael-parknas"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r upphandlingsmodell med krav p\u00e5 \u00f6ppna API:er och p\u00e5 hur leverant\u00f6r t\u00e4nker utveckla sin tj\u00e4nst/plattform \u00f6ver tid. Sv\u00e5rt att hitta en likv\u00e4rdig och bra utveckling med inl\u00e5sningseffekter",
                    "uid":"45f5e65a-c36e-410e-8700-9d2b009b98f9",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530523931,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/45f5e65a-c36e-410e-8700-9d2b009b98f9",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "andreas-hedlund"
                    ],
                    "tags":[
                        "andreas-hedlund-10"
                    ],
                    "aid":"andreas-hedlund-10"
                },
                {
                    "text":"Hej @per-martinsson! Jag uppfattar ditt f\u00f6rslag #per-martinsson-1 mer som ett diskussionsinl\u00e4gg. Om du vill att vi ska kunna r\u00f6sta om det beh\u00f6ver det nog formuleras s\u00e5 att vi kan ta st\u00e4llning till det. (T\u00e4nk att det ska kunna bifallas eller avsl\u00e5s)\r\n\r\nOm det faktiskt \u00e4r ett diskussionsinl\u00e4gg s\u00e5 dra g\u00e4rna tillbaka det och posta som diskussion ist\u00e4llet. Tack f\u00f6r att du deltar!",
                    "uid":"51711cf5-5ac1-49cb-a336-429bc105a394",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530617551,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/51711cf5-5ac1-49cb-a336-429bc105a394",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "robin"
                    ],
                    "tags":[
                        "per-martinsson-1"
                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att ta fram webbkurser som \u00f6kar kompetens hos medarbetare p\u00e5 alla niv\u00e5er",
                    "uid":"55422764-605a-4139-8816-75066632fa94",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530521115,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/55422764-605a-4139-8816-75066632fa94",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-trinitatis"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-trinitatis-1"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-trinitatis-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r ut\u00f6ver de ovan n\u00e4mnda att det skapas strukturerat samarbete mellan edtech och skola som har djupare r\u00f6tter \u00e4n best\u00e4llare-leverant\u00f6r. Vi beh\u00f6ver arbeta mer vetenskapligt f\u00f6r att utveckla funktionella digitala resurser.",
                    "uid":"605af022-e5f3-4455-a762-4ac774963526",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530775585,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/605af022-e5f3-4455-a762-4ac774963526",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "ingela-bursjoo"
                    ],
                    "tags":[
                        "ingela-bursjoo-2"
                    ],
                    "aid":"ingela-bursjoo-2"
                },
                {
                    "text":"Hinder som kan finnas \u00e4r att digitala verktyg och digitalisering i skolv\u00e4sendet knyts starkt till vissa \u00e4mneskategorier. En stor fr\u00e5ga, som jag ser det, \u00e4r hur digitalisering bidra till social progressivitet och inte endast vara vissa moment i en pedagogisk id\u00e9. Hur kan det hj\u00e4lpa till med att utveckla b\u00e5de individ och grupp?",
                    "uid":"63aa52e5-e93b-4dc6-9fca-88c9dc026985",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530782318,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/63aa52e5-e93b-4dc6-9fca-88c9dc026985",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "andreas-hedlund"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"Gruppen f\u00f6resl\u00e5r (vilka faktorer \u00e4r viktigast f\u00f6r att uppn\u00e5 en likv\u00e4rdig tillg\u00e5ng till digitala verktyg i skolan): \r\n1. Det ska finnas en l\u00e4gsta niv\u00e5 vad g\u00e4ller digital kompetens i rektorsutbildningen.\r\n2. Utforma en digital strategi i kommunen (1-19 inkl vuxenutbildningen) som ska ge en l\u00e4gsta niv\u00e5 standard och s\u00e4tta upp visioner f\u00f6r kommunens/huvudmannens digitaliseringsresa. \r\n3. Samverkan huvudman-n\u00e4ringsliv och forskning kring digitaliseringsfr\u00e5gor.",
                    "uid":"687111ff-8a28-4784-96c9-785148b0745e",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530522495,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/687111ff-8a28-4784-96c9-785148b0745e",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "ellen-lindqvist"
                    ],
                    "tags":[
                        "ellen-lindqvist-2"
                    ],
                    "aid":"ellen-lindqvist-2"
                },
                {
                    "text":"bryta barri\u00e4rer g\u00e4llande silos mellan \u00e4mnen vilket g\u00f6r det sv\u00e5rt att arbeta \u00e4mnesintegrerat, som de fr\u00e5gorna som har med digital kompetens att g\u00f6ra, ofta inneb\u00e4r",
                    "uid":"6f295cff-d008-4cd9-88ae-4e91200ab48a",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530523534,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/6f295cff-d008-4cd9-88ae-4e91200ab48a",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "andreas-hedlund"
                    ],
                    "tags":[
                        "andreas-hedlund-8"
                    ],
                    "aid":"andreas-hedlund-8"
                },
                {
                    "text":"HInder: Tillg\u00e5ng p\u00e5 l\u00e4rare, kompetens, inte bara kompetens, utbildade l\u00e4rare. F\u00f6rst\u00e5else f\u00f6r vad man ska ha f\u00f6r kompetens. Digital kompetens kan vara att man g\u00f6r en pp p\u00e5 en skola, medan andra skolor g\u00e5r mycket l\u00e4ngre. Beh\u00f6vs referensplan. \u00c4mnesplaner viktiga. Skolledares kompetens \u00e4r viktiga som ska leda f\u00f6r\u00e4ndringsarbete. Handlar om att man unders\u00f6ker vad man g\u00f6r, hur f\u00e5r man f\u00f6rst\u00e5elsen vad digitalisering inneb\u00e4r. Vad beh\u00f6ver jag sj\u00e4lv kunna. \r\n\r\nAtt det finns teknisk utrustning, saknas devices p\u00e5 l\u00e5gstadiet i min kommun. \r\n\r\nVad \u00e4r slutm\u00e5let? Ska man alltid jobba digitalt i alla fall? I bland digitalisera, ibland sl\u00e4ppa. Ha en sund inst\u00e4llning till vad digitalisering \u00e4r. Alltid uppkopplade?\r\n\r\nL\u00e4rarens attityd, n\u00e4r ska jag v\u00e4lja digitalisering. L\u00e4rares profession. Nu \u00e4ndrar vi matematikundervisningen och g\u00e5r in i programmering. Vi m\u00e5ste ha en b\u00e4ttre systematik hur vi m\u00e4ter? \r\n\r\nKnyta mer kontakt med forskare och skolan. L\u00e4rarh\u00f6gskolan m\u00e5ste h\u00e4nga med. Nya l\u00e4rare kan vara ganska novisa p\u00e5 digitalt l\u00e4rande. Maria Jarls forskning kan vara viktig att f\u00f6lja. \r\n\r\nEtt av de st\u00f6rsta hindrena \u00e4r vi som sitter h\u00e4r. Sv\u00e5rt att kliva ur sin egen uppfattning, sin egen v\u00e4rld. Vad ska vi rusta f\u00f6r? \r\n\r\nDigitalisering \u00e4r som ett r\u00f6rligt m\u00e5l....\r\n\r\nViktigt f\u00e5 med hela styrkedjan. Politiker ge visionerna, m\u00e5len.\r\n\r\nL\u00e4rarna m\u00e5ste hinna med att kompetensutveckla sig.",
                    "uid":"8ea09e48-4f58-4a33-9f5d-d71b2057fd86",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530520951,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/8ea09e48-4f58-4a33-9f5d-d71b2057fd86",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "ellen-lindqvist"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"Hej @ellen-lindqvist, vilken grupp var ni? Ni har lagt flera f\u00f6rslag i ett, vilket g\u00f6r att vi inte kan rangordna dem. T\u00e4nkte att jag drar tillbaka dem och l\u00e4gger dem under ert gruppnamn om det \u00e4r ok?",
                    "uid":"9c61cbbf-ec57-45c3-b5c7-428b2d5b6d08",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530617619,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/9c61cbbf-ec57-45c3-b5c7-428b2d5b6d08",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "robin"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"Tydligt definiera begreppen",
                    "uid":"a0a870d6-9f83-4b15-b4e2-9795e629755a",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530544013,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/a0a870d6-9f83-4b15-b4e2-9795e629755a",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-goran"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-goran-14"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-goran-14"
                },
                {
                    "text":"Vilka faktorer \u00e4r viktgast f\u00f6r att uppn\u00e5 en likv\u00e4rdig tillg\u00e5ng till digitala verktyg i skolan? Kan handla om att se vad som \u00e4r best practise p\u00e5 skolan. F\u00f6rutom rent ekonomiska faktorer, handlar det om it-tekniker p\u00e5 v\u00e5ra skolor, men att alla \u00e4r med p\u00e5 digitalseringsresan. Det m\u00e5ste finnas en \u00f6vergripande strategi f\u00f6r kommunen, vad har vi f\u00f6r strategi? N\u00e4r man bygger upp skolor, viktigt att man t\u00e4nker p\u00e5 uppkoppling etc. Den som leder den kommunala strategin m\u00e5ste vara f\u00f6rankrad i skolorna. Den lokala strategin m\u00e5ste vara agil. Inte sitta fast i tr\u00f6ga system som inte kan samk\u00f6ras med n\u00e5got annat. \r\nSkolledarna \u00e4r centrala, att de \u00e4r digitalt kompetenta. Kan inte handla om hur pass intresserad man \u00e4r sj\u00e4lv. \r\nElevernas tillg\u00e5ng, stor skillnad vad man har r\u00e5d att k\u00f6pa. Vad beh\u00f6ver skolan tillhandah\u00e5lla f\u00f6r att \u00f6verbygga skillnaderna? \r\nF\u00e5r inte bara bli h\u00e5rdvara, s\u00e5 att man inte bara k\u00f6per in devices. M\u00e5ste ha med anv\u00e4ndarperspektivet.",
                    "uid":"b18ad7e0-93c3-49e4-a98a-c781ccee6c54",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530522032,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/b18ad7e0-93c3-49e4-a98a-c781ccee6c54",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "ellen-lindqvist"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"M\u00e5nga kloka inspel. Kompetensen hos beslutsfattare och best\u00e4llarkompetens givetvis viktiga. En f\u00f6rst\u00e5else och gott samarbete mellan traditionell drifts-it och verksamhet en annan d\u00e4r inte verksamhetens iver att motsvara kraven i en modern skola ej f\u00e5r nonchaleras. Sedan finns det en risk i att behandla digitaliseringen av skolan som n\u00e5got separat ist\u00e4llet f\u00f6r en naturlig del i den ordinarie undervisningen och pedagogiska utvecklingen.",
                    "uid":"bb232780-7143-4c14-9401-64f35715cffa",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530564021,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/bb232780-7143-4c14-9401-64f35715cffa",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "per-martinsson"
                    ],
                    "tags":[
                        "per-martinsson-1"
                    ],
                    "aid":"per-martinsson-1"
                },
                {
                    "text":"Att man hittills har kunnat v\u00e4lja om digitalisering ska satsas p\u00e5 eller inte\r\nLotteri\r\nBrist p\u00e5 f\u00f6r\u00e4ndringsledning\r\nF\u00f6rst\u00e5else\r\nR\u00e4dslor att hoppa p\u00e5\r\nPedagogisk ledning\r\nDigitalisering \u00e4r inget projekt \r\nBristande kunskap\r\nLikv\u00e4rdighet kan inneb\u00e4ra kostnader\r\nBristen p\u00e5 likv\u00e4rdighet \r\nSv\u00e5rt att f\u00e5 med alla p\u00e5 t\u00e5get\r\nTr\u00e4ngsel i uppdrag; integration, elevh\u00e4lsa mm tar tid och kraft\r\nHur f\u00f6ljer man upp kompetensutvecklingsinsatser?\r\nSkapa f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r medarbetare\r\nTekniska f\u00f6ruts\u00e4ttningar\r\nElevernas l\u00e4rande hamnar inte i fokus",
                    "uid":"bbcf30c9-dfd4-44b5-903c-9faa40ef19e7",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530520557,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/bbcf30c9-dfd4-44b5-903c-9faa40ef19e7",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "grupp-st-trinitatis"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"F\u00f6rslaget #per-martinsson-1 \u00e4r sv\u00e5rt att r\u00f6sta kring och har mer karakt\u00e4r av ett diskussionsinl\u00e4gg. Jag kommer d\u00e4rf\u00f6r inte ta med detta i omr\u00f6stningen. /Anders Processledare",
                    "uid":"bc0f451a-ce39-4b6e-b654-b96f47715c9c",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530790201,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/bc0f451a-ce39-4b6e-b654-b96f47715c9c",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "anders"
                    ],
                    "tags":[
                        "per-martinsson-1"
                    ]
                },
                {
                    "text":"Uppf\u00f6ljning av digitala l\u00e4romedel, struktur f\u00f6r uppf\u00f6ljning.",
                    "uid":"bc19ad7e-94cf-48a9-aa5e-094347520405",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530544022,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/bc19ad7e-94cf-48a9-aa5e-094347520405",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-goran"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-goran-15"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-goran-15"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att formulera analyser av effekterna vi ser av uppsatta m\u00e5l",
                    "uid":"d11303a9-00ea-4f6f-a2c8-1f1592d80e81",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530789765,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/d11303a9-00ea-4f6f-a2c8-1f1592d80e81",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-trinitatis"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-trinitatis-7"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-trinitatis-7"
                },
                {
                    "text":"Digital handlingsplan och instruktioner kring vad som kr\u00e4vs f\u00f6r att genomf\u00f6ra denna",
                    "uid":"d2301392-599f-489b-8454-55542c2c1b44",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530544006,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/d2301392-599f-489b-8454-55542c2c1b44",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-goran"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-goran-13"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-goran-13"
                },
                {
                    "text":"#grupp-st-goran-16 konkreta direktiv kan sannolikt underl\u00e4tta f\u00f6r kommuner var skolors digitaliseringsambitioner ligger i h\u00e4nderna p\u00e5 lokal it-enhets goda vilja, kompetens, tillg\u00e5ng till resurser etc.",
                    "uid":"d2e33642-0ebb-467c-a194-6fb139e70755",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530565771,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/d2e33642-0ebb-467c-a194-6fb139e70755",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "per-martinsson"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-goran-16"
                    ]
                },
                {
                    "text":"Gemensam kravniv\u00e5 / miniminiv\u00e5 ger ocks\u00e5 likv\u00e4rdighet",
                    "uid":"d3406c04-0550-4070-b112-d176f6f147cc",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530543993,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/d3406c04-0550-4070-b112-d176f6f147cc",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-goran"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-goran-12"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-goran-12"
                },
                {
                    "text":"Gruppen f\u00f6resl\u00e5r: Ett l\u00e4ros\u00e4te ska bilda n\u00e4tverk med de \u00f6vriga l\u00e4ros\u00e4tena och ta fram en plan f\u00f6r vad som ska ing\u00e5 i l\u00e4rarutbildningen, standards. \r\n\r\nGruppen f\u00f6resl\u00e5r: L\u00e4roplaner och kursplaner ska vara mer adaptiva. F\u00f6rslaget \u00e4r att styrdokumenten kontinuerligt ses \u00f6ver.",
                    "uid":"d45f7703-4e9a-4e61-b937-de4993a75303",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530521440,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/d45f7703-4e9a-4e61-b937-de4993a75303",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "ellen-lindqvist"
                    ],
                    "tags":[
                        "ellen-lindqvist-1"
                    ],
                    "aid":"ellen-lindqvist-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r upphandling med krav p\u00e5 \u00f6ppna API:er och p\u00e5 hur leverant\u00f6r t\u00e4nker utveckla sin tj\u00e4nst/plattform \u00f6ver tid. Sv\u00e5rt att hitta en likv\u00e4rdig och bra utveckling med inl\u00e5sningseffekter",
                    "uid":"e249b47e-ea24-431d-b5eb-19077f608d8d",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530523843,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/e249b47e-ea24-431d-b5eb-19077f608d8d",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "andreas-hedlund"
                    ],
                    "tags":[
                        "andreas-hedlund-9"
                    ],
                    "aid":"andreas-hedlund-9"
                },
                {
                    "text":"Tillg\u00e5ng till IT-kompetens och support",
                    "uid":"e9b05b70-a378-41a0-b0e6-22cadf6ced87",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530544041,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/e9b05b70-a378-41a0-b0e6-22cadf6ced87",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-goran"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-goran-17"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-goran-17"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att s\u00e4kerst\u00e4lla kompetens i f\u00f6r\u00e4ndringsledning",
                    "uid":"eb1a1cc5-72b5-4230-b0d7-318d80526d1c",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530789818,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/eb1a1cc5-72b5-4230-b0d7-318d80526d1c",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-trinitatis"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-trinitatis-9"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-trinitatis-9"
                },
                {
                    "text":"ftersom sj\u00e4lva utg\u00e5ngspunkten \"skolans digitalisering\" fortfarande \u00e4r luddig b\u00f6r s\u00e4rskilda medel avs\u00e4ttas f\u00f6r kritiska granskningar b\u00e5de p\u00e5 forskning och t\u00e4nkta forskningsprojekt fr\u00e5n forskare som kan f\u00f6rv\u00e4ntas befinna sig utanf\u00f6r den diskurs som just nu r\u00e5der. T\u00e4nkbara namn \u00e4r Gert Biesta, Jonas Linderoth, Neil Selwyn... (urs\u00e4kta att det bara \u00e4r m\u00e4n....)",
                    "uid":"edc3411c-0027-4d56-a9e9-80eb3d117a91",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530813264,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/edc3411c-0027-4d56-a9e9-80eb3d117a91",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "henrikwidaeus"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r silos mellan \u00e4mnen vilket  g\u00f6r det sv\u00e5rt att arbeta \u00e4mnesintegrerat, som de fr\u00e5gorna som har med digital kompetens att g\u00f6ra, ofta inneb\u00e4r",
                    "uid":"f8751ff5-4cd1-40d8-b7f9-a4e22babff97",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530523438,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/f8751ff5-4cd1-40d8-b7f9-a4e22babff97",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "andreas-hedlund"
                    ],
                    "tags":[
                        "andreas-hedlund-7"
                    ],
                    "aid":"andreas-hedlund-7"
                },
                {
                    "text":"Tydliga rekommendationer kring digitala verktyg, n\u00e4tverks\u00e5tkomst etc. fr\u00e5n Skolverket.",
                    "uid":"fda68bb4-f043-49bd-8738-08f171f09768",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530544034,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/fda68bb4-f043-49bd-8738-08f171f09768",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-goran"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-goran-16"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-goran-16"
                },
                {
                    "uid":"113c392f-a819-471d-8d2e-d4782174fd6e",
                    "created":1530789652,
                    "title":"Vilka \u00e4r de st\u00f6rsta hindren f\u00f6r en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens i skolan?",
                    "start_time":1530792148,
                    "type_name":"Poll",
                    "manifest":{
                        "Vote":34
                    },
                    "poll_plugin":"sorted_schulze",
                    "end_time":1530878619,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-2/vilka-ar-de-storsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i",
                    "contents":[

                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"4c740de5-3857-46ab-b124-3dde49c863e9",
            "created":1530019294,
            "title":"Vilka faktorer \u00e4r viktigast f\u00f6r att uppn\u00e5 en likv\u00e4rdig tillg\u00e5ng till digitala verktyg i skolan?",
            "start_time":1530110207,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":6,
                "Proposal":8,
                "Poll":1
            },
            "end_time":1531693289,
            "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-3",
            "contents":[
                {
                    "text":"DIskussion om best\u00e4llarkompetens. Best\u00e4llarkompetens som \u00e4r utifr\u00e5n anv\u00e4ndarnas / l\u00e4rarnas behov.",
                    "uid":"028d568b-cb40-4ef5-8127-aa6c163768b3",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530521467,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-3/028d568b-cb40-4ef5-8127-aa6c163768b3",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "grupp-st-nicolai"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att myndigheter beh\u00f6ver definiera ett antal m\u00e5l och sen f\u00f6lja upp dem. Vad \u00e4r likv\u00e4rdig tillg\u00e5ng? Hur f\u00f6lja upp?",
                    "uid":"03be5fa0-92af-497c-9c06-0a912f5e8e13",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530522239,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-3/03be5fa0-92af-497c-9c06-0a912f5e8e13",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "danielbroman"
                    ],
                    "tags":[
                        "danielbroman-8"
                    ],
                    "aid":"danielbroman-8"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att n\u00e4r politiken har fattat beslut om likv\u00e4rdighet av digitala device - \u00e4ven utbildningsinsatser.",
                    "uid":"334317a0-2f4d-43fe-ab31-b59355785eff",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530522451,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-3/334317a0-2f4d-43fe-ab31-b59355785eff",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-nicolai"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-nicolai-8"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-nicolai-8"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att vi funderar \u00f6ver nya organisationsmodeller som ser annorlunda ut \u00e4n de vi anv\u00e4nt i en analog organisation",
                    "uid":"42f25b46-4313-4bbe-ad76-6646046d9abc",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530522475,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-3/42f25b46-4313-4bbe-ad76-6646046d9abc",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "danielbroman"
                    ],
                    "tags":[
                        "danielbroman-10"
                    ],
                    "aid":"danielbroman-10"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att det finns en standard, standardiserar valen i system. Hur system byter information med varandra.",
                    "uid":"53c83b67-cda4-4c26-a225-2c94253d8315",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530521625,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-3/53c83b67-cda4-4c26-a225-2c94253d8315",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-nicolai"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-nicolai-5"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-nicolai-5"
                },
                {
                    "text":"Kan vi uppn\u00e5 en likv\u00e4rdighet utan ekonomiska resurser i alla kommuner finns. Hur kan vi s\u00e4kerst\u00e4lla en h\u00f6g best\u00e4llarkompetens. Hur vet man vika verktyg som \u00e4r de mest optimala. Digital literacitet blir extremt viktigt. Att utg\u00e5ng i det pedagogiska arbetet och st\u00e4lla sig fr\u00e5gan hur ska vi jobba och vad ska vi uppn\u00e5. 1:1 \u00e4r kanske inte det viktigaste utan ibland b\u00e4ttre att arbeta p\u00e5 andra s\u00e4tt och sammans\u00e4ttningar. F\u00e5 it-avdelningar att f\u00f6rst\u00e5 att de \u00e4r till f\u00f6r skolan och inte tv\u00e4rt om.",
                    "uid":"56208d22-adad-47d9-a51a-fdffba24ca6b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530522158,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-3/56208d22-adad-47d9-a51a-fdffba24ca6b",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "danielbroman"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"Risk med att skolan \u00e4r en arena f\u00f6r politiskt experiment. Beh\u00f6ver inte detaljregleras, professionen -",
                    "uid":"591ed233-8bfd-455d-87ba-3e66ccb40dc6",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530522055,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-3/591ed233-8bfd-455d-87ba-3e66ccb40dc6",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "grupp-st-nicolai"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"Grundl\u00e4ggande demokratifr\u00e5ga, komptensf\u00f6rs\u00f6rjning, digitala verktyg. Likv\u00e4rdig tillg\u00e5ng till digital kompetens. Det r\u00e4cker inte att du har tillg\u00e5ng till om du inte vet hur du ska anv\u00e4nda dig av det.",
                    "uid":"5d48a263-5903-4d04-b98e-a10dc3d55f59",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530521820,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-3/5d48a263-5903-4d04-b98e-a10dc3d55f59",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "grupp-st-nicolai"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att vi sl\u00e5r ihop sm\u00e5 kommuner s\u00e5 att det finns mer muskler och ekonomi bakom",
                    "uid":"73c68cc8-10c8-490a-af3d-94103b484fc6",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530522515,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-3/73c68cc8-10c8-490a-af3d-94103b484fc6",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "danielbroman"
                    ],
                    "tags":[
                        "danielbroman-11"
                    ],
                    "aid":"danielbroman-11"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att digital kompetens ses som viktigare \u00e4n digitala verktyg. Verktygen blir medel f\u00f6r att uppn\u00e5 m\u00e5len",
                    "uid":"7e2a2c1f-c3ba-472a-b0e4-21912c4adef0",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530522414,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-3/7e2a2c1f-c3ba-472a-b0e4-21912c4adef0",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "danielbroman"
                    ],
                    "tags":[
                        "danielbroman-9"
                    ],
                    "aid":"danielbroman-9"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r \u00d6ppna f\u00f6r andra professioner i skolan som har kompetens - som kan st\u00f6dja utveckling.",
                    "uid":"94c2616c-ff27-4fce-bdc5-5477df556324",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530522294,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-3/94c2616c-ff27-4fce-bdc5-5477df556324",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-nicolai"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-nicolai-7"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-nicolai-7"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att politiker tar beslut om likv\u00e4rdig tillg\u00e5ng i sina kommuner.",
                    "uid":"9fbc41d4-69b0-440a-aeed-450aad6d00c2",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530521681,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-3/9fbc41d4-69b0-440a-aeed-450aad6d00c2",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-nicolai"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-nicolai-6"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-nicolai-6"
                },
                {
                    "text":"Det m\u00e5ste hos huvudmannen finnas en v\u00e4l sammanh\u00e5llen styrkedja som i alla led prioriterar satsningar p\u00e5 digitalt l\u00e4rande. Kopplat till digitaliseringen beh\u00f6vs en god best\u00e4llarkompetens. Det beh\u00f6ver finnas tydliga strategier som utg\u00e5r fr\u00e5n anv\u00e4ndarperspektivet, l\u00e4rare och elevers i f\u00f6rsta rummet.  Best\u00e4llarkompetens g\u00e4ller inte bara h\u00e5rdvara utan det g\u00e4ller \u00e4ven s\u00e5dant som kompetensutveckling och skolans digitala ekosystem. Den likv\u00e4rdiga tillg\u00e5ngen \u00e4r ju en f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r n\u00e4sta del som blir likv\u00e4rdig anv\u00e4ndning.",
                    "uid":"fa67db57-6919-400b-857e-e22338dac4ce",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530522460,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-3/fa67db57-6919-400b-857e-e22338dac4ce",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "jorgen-florheden"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"Viktigt att kommen och skolf\u00f6rvaltning inser att skolan beh\u00f6ver styras en aning annorlunda i och med digitalisering. Visa investeringar och infrastrukturella satsningar m\u00e5ste g\u00f6ras centralt. Ett visst skifte i mindset i hur skolan styrs och administreras s\u00e5 att resurser f\u00f6rdelas likv\u00e4rdigt. Det kan inte vara upp till varje enskild rektor.",
                    "uid":"ff07ff64-c4bf-4785-a15f-0bb0969d6a42",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530626251,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-3/ff07ff64-c4bf-4785-a15f-0bb0969d6a42",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "jennychristiansson"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "uid":"928aae9a-dd6a-46ff-8d3b-7fe9e0ca61f1",
                    "created":1530790296,
                    "title":"Vilka faktorer \u00e4r viktigast f\u00f6r att uppn\u00e5 en likv\u00e4rdig tillg\u00e5ng till digitala verktyg i skolan?",
                    "start_time":1530792151,
                    "type_name":"Poll",
                    "manifest":{
                        "Vote":38
                    },
                    "poll_plugin":"sorted_schulze",
                    "end_time":1530878626,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-3/vilka-faktorer-ar-viktigast-for-att-uppna-en-likvardig-tillgang-till-digitala-i",
                    "contents":[

                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"d02d320a-528c-4252-a977-880cfd67ace1",
            "created":1530020023,
            "title":"Vad \u00e4r viktigast f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla en likv\u00e4rdig anv\u00e4ndning av digitala verktyg i skolan?",
            "start_time":1530110207,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":13,
                "Proposal":12,
                "Poll":1
            },
            "end_time":1531693289,
            "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4",
            "contents":[
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att visa krav s\u00e4tts upp kring hur ett digitalt ekosystem i skolan skall se ut utifr\u00e5n ett elevperspektiv s\u00e5 att det blir l\u00e4ttnavigerat och l\u00e4ttanv\u00e4nt. \u00c4ven att en minsta niv\u00e5 kring tillg\u00e5ng till digitala l\u00e4romedel, verktyg och hj\u00e4lpmedel s\u00e4tts upp.",
                    "uid":"00fec107-56ff-4293-8e58-32a4d7b1ccd6",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530627038,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/00fec107-56ff-4293-8e58-32a4d7b1ccd6",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jennychristiansson"
                    ],
                    "tags":[
                        "jennychristiansson-5"
                    ],
                    "aid":"jennychristiansson-5"
                },
                {
                    "text":"@lise-lott-larsson: ja, vi arbetar med deras defintion (Allt material som \u00e4r digitalt och till nytta i undervisning och l\u00e4rande).  Vi kommer dock att beh\u00f6va f\u00f6rtydliga detta och fler definitioner i arbetet.",
                    "uid":"32ede8c3-391f-46ba-aae7-56eab53d587e",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530519887,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/32ede8c3-391f-46ba-aae7-56eab53d587e",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "lacouture"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Att samtliga kommuner ges likv\u00e4rdiga f\u00f6ruts\u00e4ttningar g\u00e4llande digital infrastruktur och h\u00e5rdvara. Detta kommer inte l\u00f6sa sig av sig sj\u00e4lv utan det finns ett statligt ansvar.",
                    "uid":"42cb64d9-0db7-4b8e-90b2-993feaeac7c9",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530453716,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/42cb64d9-0db7-4b8e-90b2-993feaeac7c9",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "danielbroman"
                    ],
                    "tags":[
                        "danielbroman-1"
                    ],
                    "aid":"danielbroman-1"
                },
                {
                    "text":"V\u00e5r grupp (Gumpert, Hedman, Lennartsdotter, Malmqvist, Liimatainen, Pl\u00f6en Casterud, Vinde, \u00d6sterman) diskuterar. Det m\u00e5ste finnas en medvetenhet och digitala verktyg, resurser och l\u00e4romedel. De m\u00e5ste vara en del av huvudm\u00e4nnens och skolornas systematiska kvalitetsarbete. Det m\u00e5ste finnas en l\u00e4gstaniv\u00e5 p\u00e5 alla skolor och dessutom en niv\u00e5 som \u00e4r anpassad till l\u00e4randet p\u00e5 varje skola. Det \u00e4r viktigt att l\u00e4rare f\u00e5r l\u00e4ra sig om digitala verktyg i utbildningen och f\u00e5r tid till kollegialt samarbete.",
                    "uid":"4718f5cd-e3cb-4976-a45f-18b448b66314",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530528559,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/4718f5cd-e3cb-4976-a45f-18b448b66314",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "rickard-vinde"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r ett krav p\u00e5 en specifikation av vad ett klassrummet minimalt m\u00e5ste ha f\u00f6r att kunna anv\u00e4nda digitala verktyg. Exempelvis: \r\n* det ska finns en dator per elev,\r\n* varje dator ska fungera med tillg\u00e5ng till str\u00f6m och wi-fi,\r\n* eleverna ska kunna logga in och\r\n* det ska finnas tillg\u00e5ng till ett minimumutbud av digitala verktyg och l\u00e4romedel.",
                    "uid":"4d64c748-5832-4dfa-aaf3-e14ff0c6fc5f",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530521632,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/4d64c748-5832-4dfa-aaf3-e14ff0c6fc5f",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-helge-and"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-helge-and-3"
                    ],
                    "aid":"grupp-helge-and-3"
                },
                {
                    "text":"Kollegialt l\u00e4rande genom att ha teacher-meet d\u00e4r l\u00e4rare f\u00e5r dela med sig av erfarenheter till varandra. Det kan ske i l\u00e4rarlag, p\u00e5 en skola eller p\u00e5 m\u00f6ten mellan skolor.",
                    "uid":"64acb82e-643c-4f87-8e20-d05263a97e40",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530522860,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/64acb82e-643c-4f87-8e20-d05263a97e40",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "grupp-helge-and"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"N\u00e4r det inf\u00f6rs f\u00f6r\u00e4ndrade krav p\u00e5 kommuner \u00e4r det viktigt att staten ser till att det finns /skapas en likv\u00e4rdighet i riket. Skall exempelvis nationella prov genomf\u00f6ras digitalt levs lika f\u00f6ruts\u00e4ttningar oavsett var i landet man lever och verkar.",
                    "uid":"66df3172-8af8-4dfb-a693-20f5d67f5b14",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530453823,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/66df3172-8af8-4dfb-a693-20f5d67f5b14",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "danielbroman"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att en tydlig checklista tas fram \u00f6ver vilken digital kompetens en l\u00e4rare beh\u00f6ver samt krav p\u00e5 uppf\u00f6ljning genom tex ett verktyg som LIKA-f\u00f6r l\u00e4rare.",
                    "uid":"68eed0ea-2954-478d-97fe-c3602579b96c",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530625948,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/68eed0ea-2954-478d-97fe-c3602579b96c",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jennychristiansson"
                    ],
                    "tags":[
                        "jennychristiansson-3"
                    ],
                    "aid":"jennychristiansson-3"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att definiera vad betyder anv\u00e4ndning och vad \u00e4r en minimum att alla m\u00e5ste uppn\u00e5 med indikatorer. Sen kan man m\u00e4ta hur alla akt\u00f6rer (f\u00f6r\u00e4ldrar, elever, l\u00e4rare) anv\u00e4nder digitala verktyg, vilka man m\u00e5ste inspirera sig ifr\u00e5n och vilka m\u00e5ste f\u00e5 extra fokus.",
                    "uid":"6927516d-e287-48cc-9723-457c5f493b29",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530523055,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/6927516d-e287-48cc-9723-457c5f493b29",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-clemens"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-clemens-1"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-clemens-1"
                },
                {
                    "text":"Tillg\u00e5ng till likv\u00e4rdiga system med bra struktur. F\u00f6r att undvika alltf\u00f6r stor p\u00e5verkan av en enskilde l\u00e4rarens digitala kompetens (eller brist p\u00e5) beh\u00f6vs \u00f6versk\u00e5dliga system som ger en bra struktur. M\u00e5nga elever (inte bara de i behov av s\u00e4rskilt st\u00f6d) r\u00f6r sig en en extremt r\u00f6rigt milj\u00f6 som \u00e4r sv\u00e5rnavigerad. Utan en rammilj\u00f6 bygger l\u00e4raren upp sig egen \u201cl\u00e4rmil\u00f6\u201d. Det inneb\u00e4r en flora av olika \u201cgr\u00e4nssnitt\u201d f\u00f6r eleven. Har man dessutom olika digitala l\u00e4romedel i de olika \u00e4mnena beh\u00f6ver eleven f\u00f6rh\u00e5lla sig till flera olika gr\u00e4nssnitt \u00e4ven h\u00e4r.",
                    "uid":"6acfef41-2363-491e-8870-e24b0d981355",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530626290,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/6acfef41-2363-491e-8870-e24b0d981355",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "jennychristiansson"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att visa krav s\u00e4tts upp kring hur ett digitalt ekosystem i skolan skall se ut utifr\u00e5n ett elevperspektiv s\u00e5 att det det blir l\u00e4ttnavigerat och l\u00e4ttanv\u00e4nt. \u00c4ven att en minstaniv\u00e5 kring tillg\u00e5ng till digitala l\u00e4romedel, verktyg och hj\u00e4lpmedel s\u00e4tts upp.",
                    "uid":"71a18c67-75b9-4956-938d-dc2362c5c9ae",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530626938,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/71a18c67-75b9-4956-938d-dc2362c5c9ae",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jennychristiansson"
                    ],
                    "tags":[
                        "jennychristiansson-4"
                    ],
                    "aid":"jennychristiansson-4"
                },
                {
                    "text":"F\u00f6rslaget #grupp-st-olof-2 \u00e4r sv\u00e5rt att r\u00f6sta kring och har mer karakt\u00e4r av ett resonerande diskussionsinl\u00e4gg. Jag kommer d\u00e4rf\u00f6r inte ta med detta i omr\u00f6stningen. /Anders Processledare",
                    "uid":"7f2c58ed-197e-43c7-98b9-d5b2a3c3d011",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530790555,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/7f2c58ed-197e-43c7-98b9-d5b2a3c3d011",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "anders"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-olof-2"
                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att varje skola har m\u00f6jlighet att utbilda en superuser, dvs en utbildning till IKT-pedagog.",
                    "uid":"8d1be9d0-7d98-406e-aab7-8878f9d570fd",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530473689,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/8d1be9d0-7d98-406e-aab7-8878f9d570fd",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "linda-ekstrand"
                    ],
                    "tags":[
                        "linda-ekstrand-1"
                    ],
                    "aid":"linda-ekstrand-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att stort fokus l\u00e4ggs p\u00e5 skolledarnas f\u00f6rm\u00e5ga och intresse av att driva dessa processer. VI beh\u00f6ver st\u00f6dja deras kompetens i omr\u00e5det, kanske mest kring hur de kan bygga en organisations som fr\u00e4mjar utvecklingen.",
                    "uid":"91581d62-5420-4a40-a8c9-93a44f2ed13b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530520206,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/91581d62-5420-4a40-a8c9-93a44f2ed13b",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "ulrika-munkby"
                    ],
                    "tags":[
                        "ulrika-munkby-1"
                    ],
                    "aid":"ulrika-munkby-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att b\u00f6rja m\u00e4ta och f\u00f6lja upp hur likv\u00e4rdig anv\u00e4ndningen av digitala verktyg \u00e4r f\u00f6r att kunna st\u00f6dja de som ligger efter. Detta kr\u00e4ver gemensamma standards.",
                    "uid":"a52f3dfa-fe3a-4110-b215-b2569ecd3de5",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530522243,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/a52f3dfa-fe3a-4110-b215-b2569ecd3de5",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-helge-and"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-helge-and-6"
                    ],
                    "aid":"grupp-helge-and-6"
                },
                {
                    "text":"Utan 1:1 f\u00f6r alla elever inom skolan blir det aldrig en likv\u00e4rdig anv\u00e4ndning. (Detta \u00e4r sj\u00e4lvklart en sj\u00e4lvklarhet men i och med att vi inte \u00e4r d\u00e4r p\u00e5 l\u00e5nga v\u00e4gar b\u00f6r det n\u00e4mnas). Detta \u00e4r prio1!",
                    "uid":"a8e79aae-dd27-4e3f-844f-d471855da3c8",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530626274,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/a8e79aae-dd27-4e3f-844f-d471855da3c8",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "jennychristiansson"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r ett krav p\u00e5 att det ska finnas tillg\u00e5ng till support f\u00f6r att anv\u00e4nda digitala verktyg. Teknikstrul d\u00f6dar motivationen.",
                    "uid":"b0ae0dd3-6c5d-4f14-a90d-290db6228579",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530521933,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/b0ae0dd3-6c5d-4f14-a90d-290db6228579",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-helge-and"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-helge-and-4"
                    ],
                    "aid":"grupp-helge-and-4"
                },
                {
                    "text":"Vad \u00e4r likv\u00e4rdig tillg\u00e5ng? Definiera m\u00e5l och f\u00f6lja upp.\r\n\r\nLikv\u00e4rdig digital kompetens en vilken faktor att koppla till.",
                    "uid":"b9b08ba0-0162-48ee-8d31-06a26fea951e",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530522526,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/b9b08ba0-0162-48ee-8d31-06a26fea951e",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-olof"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-olof-2"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-olof-2"
                },
                {
                    "text":"Andra anteckningar:\r\n- alla klyftor kommer fr\u00e5n stora social faktorer\r\n- den nationella curriculum \u00e4r inte precis s\u00e5 alla skolor/kommuner kan g\u00f6ra olika genomf\u00f6rande. Det inneb\u00e4r att man m\u00e5ste m\u00e4te resultaten med effektiva indikatorer.",
                    "uid":"bf3c946c-6982-4bb2-aeed-7ca0d137e900",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530523345,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/bf3c946c-6982-4bb2-aeed-7ca0d137e900",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "grupp-st-clemens"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"I den danska utv\u00e4rderingen av deras satsning p\u00e5 digitala l\u00e4rresurser delar man upp det i resurser som baseras p\u00e5 pedagogik/didaktik och s\u00e5dana som saknar s\u00e5dan",
                    "uid":"c16741e0-4eab-4184-b77d-d11d3f164f92",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530520387,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/c16741e0-4eab-4184-b77d-d11d3f164f92",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "peter-karlberg"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"#grupp-helge-and-4 h\u00e5ller med. skolan f\u00f6r\u00e4ndras och d\u00e4rmed b\u00f6r organisationen t\u00e4nkas \u00f6ver. Precis som ett f\u00f6retag med 500 anst\u00e4llda har n\u00e4ra support p\u00e5 sin tekniska utrustning b\u00f6r liknande g\u00e5 att h\u00e4vda som n\u00f6dv\u00e4ndigt f\u00f6r 500 elever p\u00e5 en skolas enheter",
                    "uid":"c5acc40f-188c-4efd-807f-0f4e7dafec9d",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530565444,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/c5acc40f-188c-4efd-807f-0f4e7dafec9d",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "per-martinsson"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-helge-and-4"
                    ]
                },
                {
                    "text":"#linda-ekstrand-1 f\u00f6r att spinna vidare p\u00e5 detta kloka inl\u00e4gg: superusern eller flera superusers kan vara viktiga om inte ov\u00e4rderliga f\u00f6r en skola. Bra s\u00e4tt att anv\u00e4nda denna funktion \u00e4r att f\u00f6rdela ansvaren beroende p\u00e5 ex system/funktion f\u00f6r att p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt sprida digital kompetens i kollegiet. Viktigt ocks\u00e5 att en enskild enhet tidigt t\u00e4nker p\u00e5 att bygga en h\u00e5llbar organisation. En enhet/organisation f\u00e5r aldrig st\u00e5 och falla med en person.",
                    "uid":"d659b052-8145-4de1-83bb-6a32d810b8d5",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530565175,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/d659b052-8145-4de1-83bb-6a32d810b8d5",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "per-martinsson"
                    ],
                    "tags":[
                        "linda-ekstrand-1"
                    ]
                },
                {
                    "text":"\u00c4r det tydligt vad som avses med Digitala l\u00e4rresurser? \u00c4r det Skolverkets definition som ska anv\u00e4ndas?",
                    "uid":"d98a4786-5947-416c-ba52-4de4e93dbe59",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530519314,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/d98a4786-5947-416c-ba52-4de4e93dbe59",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "lise-lott-larsson"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"@danielbroman: Detta \u00e4r ett fokusomr\u00e5de i Skolverkets arbete med de 100 f\u00f6rs\u00f6ksskolor som \u00e4r knytna till digitala nationella prov-projektet. I aug samlar vi representanter fr\u00e5n alla dessa skolor . Statsbidrag eller ej r\u00e5der dock inte Skolverket \u00f6ver. #dignatprov",
                    "uid":"dbff0208-4196-4f22-9075-4384971167ea",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530455192,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/dbff0208-4196-4f22-9075-4384971167ea",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "lars-lingman"
                    ],
                    "tags":[
                        "dignatprov"
                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r omf\u00f6rdelning av budget f\u00f6r att ge en st\u00f6rre plats f\u00f6r digitala l\u00e4romedel som \u00e4r av h\u00f6gre kvalitet \u00e4n analoga l\u00e4romedel.",
                    "uid":"e7ab5024-c210-40ba-9940-4a2c103fe816",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530522067,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/e7ab5024-c210-40ba-9940-4a2c103fe816",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-helge-and"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-helge-and-5"
                    ],
                    "aid":"grupp-helge-and-5"
                },
                {
                    "uid":"0c371703-e034-4bb9-a172-4b1018fa14b1",
                    "created":1530790408,
                    "title":"Vad \u00e4r viktigast f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla en likv\u00e4rdig anv\u00e4ndning av digitala verktyg i skolan?",
                    "start_time":1530792155,
                    "type_name":"Poll",
                    "manifest":{
                        "Vote":38
                    },
                    "poll_plugin":"sorted_schulze",
                    "end_time":1530878634,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-4/vad-ar-viktigast-for-att-sakerstalla-en-likvardig-anvandning-av-digitala-verktyg",
                    "contents":[

                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"9234b1cb-a0b0-4c17-b6ec-52ce3cfb17e6",
            "created":1530020030,
            "title":"Vad \u00e4r viktigast f\u00f6r att forskning om digitalisering ska g\u00f6ras tillg\u00e4nglig f\u00f6r skolan?",
            "start_time":1530110207,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":9,
                "Proposal":25,
                "Poll":1
            },
            "end_time":1531693289,
            "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5",
            "contents":[
                {
                    "text":"L\u00e4rarutbildningen ska f\u00f6rbereda studenterna f\u00f6r ett forskningsbaserat arbetss\u00e4tt",
                    "uid":"01dfedd3-8a5d-426f-802c-4365b3914cf8",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530543895,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/01dfedd3-8a5d-426f-802c-4365b3914cf8",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-goran"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-goran-7"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-goran-7"
                },
                {
                    "text":"L\u00e4ros\u00e4tena n\u00e4rmare praktiken, kortare ledtider. \r\nKorta videokurser- uppdrag till SKL. ( Jmfr gjordes inf\u00f6r GDPR.)\r\n\r\nSkolverket tydligt visa vilken v\u00e4g. Vissa standarder tex.\r\nVi har lagar m.m. anpassade f\u00f6r ett samh\u00e4llssystem som \u00e4r  i stark f\u00f6r\u00e4ndring m\u00e5ste synkas.",
                    "uid":"15d4b763-ed4d-44a6-a785-71444b5fa1d9",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530521284,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/15d4b763-ed4d-44a6-a785-71444b5fa1d9",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-olof"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-olof-1"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-olof-1"
                },
                {
                    "text":"Tydligg\u00f6r syfte - varf\u00f6r g\u00f6r vi det vi g\u00f6r?",
                    "uid":"2c85db85-9804-4f3e-b6a8-5be309d15baa",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530543856,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/2c85db85-9804-4f3e-b6a8-5be309d15baa",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-goran"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-goran-3"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-goran-3"
                },
                {
                    "text":"#danielbroman-3 ULF-projektet \u00e4rintressanti detta sammanhang- och kanske vi borde ha ett liknande fast med fokus p\u00e5 att m\u00e4ta effekten av digitalisering http://ulfavtal.se",
                    "uid":"2de2ca68-3bfc-45f2-8bc5-dadf03ef33fe",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530793671,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/2de2ca68-3bfc-45f2-8bc5-dadf03ef33fe",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "ellen-lindqvist"
                    ],
                    "tags":[
                        "danielbroman-3"
                    ]
                },
                {
                    "text":"Mer klassrumsn\u00e4ra forskning / pedagogl\u00e4ra",
                    "uid":"2e7f772f-fd4c-4e4b-bb77-0d2235328253",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530543847,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/2e7f772f-fd4c-4e4b-bb77-0d2235328253",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-goran"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-goran-2"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-goran-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att skolverket tar ett st\u00f6rre ansvar och pekar urbenad tydlig riktning. SKL \u00e4r bra men frivilligt. Standarder m\u00e5ste definieras och kan inte vara valbara. Ex standard f\u00f6r digitala prov",
                    "uid":"3aee9d09-83b8-4632-bcd4-aee27cb1ca42",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530520956,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/3aee9d09-83b8-4632-bcd4-aee27cb1ca42",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "danielbroman"
                    ],
                    "tags":[
                        "danielbroman-7"
                    ],
                    "aid":"danielbroman-7"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att universiteten finns p\u00e5 plats lokalt.",
                    "uid":"3c4dd24a-b945-440a-bb86-aa8b6155a73c",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530520703,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/3c4dd24a-b945-440a-bb86-aa8b6155a73c",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "danielbroman"
                    ],
                    "tags":[
                        "danielbroman-3"
                    ],
                    "aid":"danielbroman-3"
                },
                {
                    "text":"Skapa god tillg\u00e4nglighet till material / resultat",
                    "uid":"579464ea-d69f-40a9-8ef7-1e4ea223fbec",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530543884,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/579464ea-d69f-40a9-8ef7-1e4ea223fbec",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-goran"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-goran-6"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-goran-6"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att forskningen blir s\u00f6kbar f\u00f6rst\u00e5bar.",
                    "uid":"59143fa0-a9c4-4051-b817-789313660949",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530520741,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/59143fa0-a9c4-4051-b817-789313660949",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "danielbroman"
                    ],
                    "tags":[
                        "danielbroman-4"
                    ],
                    "aid":"danielbroman-4"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att ta fram digitala handfasta forskningsr\u00e5d\r\nforskningsanslag f\u00f6r praktikn\u00e4ra forskning",
                    "uid":"5a6b0634-f082-4405-9fc6-4907cbebbc33",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530702892,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/5a6b0634-f082-4405-9fc6-4907cbebbc33",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-trinitatis"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-trinitatis-3"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-trinitatis-3"
                },
                {
                    "text":"Gemensam sajt f\u00f6r redovisning av aktuell forskning. Koncentrerad framst\u00e4llning av materialet",
                    "uid":"643255e4-bc2a-4e63-9293-74a0d8321288",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530543915,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/643255e4-bc2a-4e63-9293-74a0d8321288",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-goran"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-goran-9"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-goran-9"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att skolor \u00f6ppnar d\u00f6rren f\u00f6r forskning - \u00e4r ett organisationsansvar",
                    "uid":"68561aad-6100-423c-a608-eccafe5309b7",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530702932,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/68561aad-6100-423c-a608-eccafe5309b7",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-trinitatis"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-trinitatis-4"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-trinitatis-4"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att forskningens \u00e5terkoppling och resultat byggs utifr\u00e5n UDL",
                    "uid":"6ba5bbbf-7243-4707-929a-18c56c0a9070",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530520790,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/6ba5bbbf-7243-4707-929a-18c56c0a9070",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "danielbroman"
                    ],
                    "tags":[
                        "danielbroman-5"
                    ],
                    "aid":"danielbroman-5"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att Skolverket och Skolforskningsinstitutet forts\u00e4tter att utveckla sin verksamhet och g\u00f6r forskning l\u00e4ttillg\u00e4nglig f\u00f6r personal inom skolv\u00e4sendet. H\u00e4r \u00e4r kopplingen till det klassrumsn\u00e4ra viktigt!",
                    "uid":"711bf003-540c-40c8-b9ef-ad60a99751a9",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530624840,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/711bf003-540c-40c8-b9ef-ad60a99751a9",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jennychristiansson"
                    ],
                    "tags":[
                        "jennychristiansson-2"
                    ],
                    "aid":"jennychristiansson-2"
                },
                {
                    "text":"En grundl\u00e4ggande del \u00e4r att forskningsresultat till att b\u00f6rja med m\u00e5ste bli tillg\u00e4ngliga. Forskning \u00e4r idag ofta inst\u00e4ngd bakom betalv\u00e4ggar som \u00e4r mycket att sv\u00e5ra att komma \u00e5t f\u00f6r verksamma inom skolan b\u00e5de p\u00e5 f\u00f6rvaltning och f\u00f6r personal i skolan. Skolv\u00e4rlden beh\u00f6ver en tj\u00e4nst som Ineras \u201cEira\u201d d\u00e4r internationella forskningsresultat g\u00f6rs tillg\u00e4ngliga f\u00f6r personal i skolan p\u00e5 samma s\u00e4tt som Eira \u00e4r tillg\u00e4ngligt f\u00f6r personal inom v\u00e5rden.\r\n\r\nSkolforskningsinstitutet \u00e4r ett bra initiativ som beh\u00f6ver forts\u00e4tta och \u00e4ven utvecklas. Det som nu g\u00f6rs inom \u201cF\u00f6rs\u00f6ksverksamheten\u201d verkar lovande och beh\u00f6ver spridas. \u00d6nskar att fler forsknings\u00f6versikter kunde tas fram kring digitalisering och att det genom \u201cf\u00f6rs\u00f6ksverksamhet\u201d via tex f\u00f6rstel\u00e4rare snabbare kan komma att testas och spridas i verksamheten. \r\n\r\nBetydligt st\u00f6rre tillg\u00e5ng till kompetensutvecklingstid f\u00f6r l\u00e4rare. Ett par timmar i veckan b\u00f6r avs\u00e4ttas f\u00f6r att kontinuerligt h\u00e5lla sig uppdaterad.  Skolverkets L\u00e4rportal \u00e4r en bra resurs som b\u00f6r underh\u00e5llas, uppdateras och utvecklas!!",
                    "uid":"77134312-4940-4cc5-a11e-9f76cc7b89d9",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530624444,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/77134312-4940-4cc5-a11e-9f76cc7b89d9",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "jennychristiansson"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"F\u00f6rslaget #grupp-st-olof-1 inneh\u00e5ller m\u00e5nga viktiga delf\u00f6rslag men jag har sv\u00e5rt att ta med detta i omr\u00f6stningen som ett entydigt samlat f\u00f6rslag. Tyv\u00e4rr kommer det d\u00e4rf\u00f6r inte med alls till omr\u00f6stning denna g\u00e5ng. \r\n\r\n/Anders Processledare",
                    "uid":"786285e1-31ef-4c4e-ab9c-c7074b641726",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530790858,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/786285e1-31ef-4c4e-ab9c-c7074b641726",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "anders"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-olof-1"
                    ]
                },
                {
                    "text":"@ingela-bursjoo: Inst\u00e4mmer i att att \u00f6ppna databaserna \u00e4r avg\u00f6rande - inte bara i digitaliseringssammanhanget. Professionen beh\u00f6ver sedan ha v\u00e4gledning i att ta del och st\u00f6d i att oms\u00e4tta. Till\u00e4mpad forskning beh\u00f6ver ta ansvar f\u00f6r att kommunicera med alla yrkesverksamma - inte bara forskarkollegor. Kombotj\u00e4nster \u00e4r ocks\u00e5 bra v\u00e4g att g\u00e5.",
                    "uid":"7bc2d808-6209-4e01-a1c7-f106a5964ce4",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530958379,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/7bc2d808-6209-4e01-a1c7-f106a5964ce4",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "carina-koutakis"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"Jag delade upp ert f\u00f6rslag som heter #grupp-st-trinitatis-2 s\u00e5 att det blev en att-sats per f\u00f6rslag.",
                    "uid":"7ec0afe5-cc42-436c-a335-2b99e59245a5",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530702859,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/7ec0afe5-cc42-436c-a335-2b99e59245a5",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "robin"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-trinitatis-2"
                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att en tj\u00e4nst liknande Ineras \u201cEira\u201d utvecklas som g\u00f6r internationella forskningsresultat tillg\u00e4ngliga f\u00f6r personal i skolan p\u00e5 samma s\u00e4tt som Eira \u00e4r tillg\u00e4ngligt f\u00f6r personal inom v\u00e5rden.",
                    "uid":"863d72cb-f7c3-4efd-a12b-e82fc1ac5393",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530624571,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/863d72cb-f7c3-4efd-a12b-e82fc1ac5393",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jennychristiansson"
                    ],
                    "tags":[
                        "jennychristiansson-1"
                    ],
                    "aid":"jennychristiansson-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r \r\nAtt ta fram digitala handfasta forskningsr\u00e5d\r\nforskningsanslag f\u00f6r praktikn\u00e4ra forskning\r\nAtt skolor \u00f6ppnar d\u00f6rren f\u00f6r forskning - \u00e4r ett organisationsansvar\r\nAtt forskningsomr\u00e5den leder till r\u00e5d till l\u00e4rare\r\nAtt f\u00e5 spridning tidigare f\u00f6r medarbetare vad som sker i forskningen",
                    "uid":"890dad04-452c-442d-a5a8-ac4d05b49c7e",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530522583,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/890dad04-452c-442d-a5a8-ac4d05b49c7e",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-trinitatis"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-trinitatis-2"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-trinitatis-2"
                },
                {
                    "text":"Forskningen tydligt m\u00e5lgruppsanpassad i kommunikationen.\r\n\r\nAvdramatisera digitaliseringen - forskningen n\u00e4ra vardagsarbetet.\r\n\r\nBryta ner forskningen - l\u00e4ttillg\u00e4ngligt, omvandlas till praktik.\r\n\r\nDialog forskning - praktik.\r\n\r\nAvst\u00e5ndet mellan l\u00e4ros\u00e4tena och praktiken.\r\n\r\nKortare ledtider vad det g\u00e4ller presentation av forskningen.\r\n\r\nAnv\u00e4nda strukturen med f\u00f6rstel\u00e4rare.",
                    "uid":"8d3f0e32-703c-4c88-97f5-a5fa7f0e3844",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530521280,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/8d3f0e32-703c-4c88-97f5-a5fa7f0e3844",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "grupp-st-olof"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att den kan presenteras p\u00e5 ett komprimerat och l\u00e4ttillg\u00e4nglig s\u00e4tt som lockar mer \u00e4n det avskr\u00e4cker. H\u00e4r beh\u00f6ver ocks\u00e5 f\u00f6rdelarna tydligt lyftas fram.",
                    "uid":"8fa38240-5f8f-4c37-9785-2f723e73f144",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530455087,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/8fa38240-5f8f-4c37-9785-2f723e73f144",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "danielbroman"
                    ],
                    "tags":[
                        "danielbroman-2"
                    ],
                    "aid":"danielbroman-2"
                },
                {
                    "text":"F\u00f6rtydligat uppdrag f\u00f6r l\u00e4rarutbildningen n\u00e4r det g\u00e4ller digitaliseringen",
                    "uid":"98ed4bee-816e-459a-b980-da5e183263f9",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530543922,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/98ed4bee-816e-459a-b980-da5e183263f9",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-goran"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-goran-10"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-goran-10"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att andelen forskarutbildade l\u00e4rare \u00f6kar. Med 1% som rimligt riktv\u00e4rde kan de flesta skolomr\u00e5den ha en direktkontakt med akademin, och inte minst lika viktigt, \u00e4ven \u00e5t andra h\u00e5llet. En bro mellan verksamheterna som gynnar b\u00e5da parter.",
                    "uid":"9a30fc7c-870b-4bb5-866c-7f659dd6521e",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530776199,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/9a30fc7c-870b-4bb5-866c-7f659dd6521e",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "ingela-bursjoo"
                    ],
                    "tags":[
                        "ingela-bursjoo-3"
                    ],
                    "aid":"ingela-bursjoo-3"
                },
                {
                    "text":"Det finns en hel del internationell forskning och en v\u00e4xande m\u00e4ngd svensk forskning om digitaliseringens effekter i undervisning. Men den beh\u00f6ver vara mer av karakt\u00e4ren open access f\u00f6rst\u00e5s. Idag l\u00f6ser vi det ex med att ha kombinerade tj\u00e4nster h\u00f6gskola och som mitt fall grundskola, men det optimala \u00e4r att forskning som bekostas av samh\u00e4llet ocks\u00e5 \u00e4r tillg\u00e4nglig f\u00f6r hela samh\u00e4llet.",
                    "uid":"a6a795df-9d35-432c-9173-d9f3814364a9",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530776577,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/a6a795df-9d35-432c-9173-d9f3814364a9",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "ingela-bursjoo"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att forskningsomr\u00e5den leder till r\u00e5d till l\u00e4rare",
                    "uid":"b42b38d0-ec4d-4b65-9ab7-cdaeefac091d",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530702943,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/b42b38d0-ec4d-4b65-9ab7-cdaeefac091d",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-trinitatis"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-trinitatis-5"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-trinitatis-5"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att alla kommuner har en koppling till en h\u00f6gskola och forskare.",
                    "uid":"bb1401c6-41f0-4805-9cc9-63d006469dc9",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530520849,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/bb1401c6-41f0-4805-9cc9-63d006469dc9",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "danielbroman"
                    ],
                    "tags":[
                        "danielbroman-6"
                    ],
                    "aid":"danielbroman-6"
                },
                {
                    "text":"Ledarna skapar bra f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r det lokala arbetet",
                    "uid":"d0288589-02aa-423a-afcc-7ae14241908a",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530543877,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/d0288589-02aa-423a-afcc-7ae14241908a",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-goran"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-goran-5"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-goran-5"
                },
                {
                    "text":"Tydligg\u00f6ra vilka som \u00e4r det viktigaste fr\u00e5gorna. Vad \u00e4r relevant forskning?",
                    "uid":"d1bff8ab-2642-4c4a-a6d7-94eb380f9808",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530543866,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/d1bff8ab-2642-4c4a-a6d7-94eb380f9808",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-goran"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-goran-4"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-goran-4"
                },
                {
                    "text":"Akademien bli b\u00e4ttre p\u00e5 att avrapportera forskning (\u00e4ven under p\u00e5g\u00e5ende forskning)",
                    "uid":"dbd3c4f8-0883-41d7-bb77-3c5a0b05f50b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530543836,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/dbd3c4f8-0883-41d7-bb77-3c5a0b05f50b",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-goran"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-goran-1"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-goran-1"
                },
                {
                    "text":"Skapa bra strukturer i kommunerna s\u00e5 att det n\u00e5r ut hela v\u00e4gen till l\u00e4rare. Paketera det beroende p\u00e5 vem som skall l\u00e4sa det. Kan f\u00f6rstel\u00e4rare fungera som et filter f\u00f6r det som skall ut. Hur kan metadata m\u00e4rkas upp s\u00e5 att den blir s\u00f6kbar och mer tillg\u00e4nglig. Dialog forskning och praktik. Kan mer forskning bli verksamhetsn\u00e4ra f\u00f6r att p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt bli mer tillg\u00e4nglig. Kan forskningsprojekt se ut som de tidigare gjort? 5-6 \u00e5rs forskningsprojekt vars resultat blir f\u00f6rlegade innan resultat finns. Kan vi se p\u00e5 forskning p\u00e5 ett annat s\u00e4tt?",
                    "uid":"dbe8e5f0-625a-4e11-b619-ac3bd61791e9",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530520663,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/dbe8e5f0-625a-4e11-b619-ac3bd61791e9",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "danielbroman"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"Uppmana l\u00e4ros\u00e4tena att skapa projekt",
                    "uid":"f144d1cb-46ff-4415-b458-864933998bf0",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530543904,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/f144d1cb-46ff-4415-b458-864933998bf0",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-goran"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-goran-8"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-goran-8"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att f\u00e5 spridning tidigare f\u00f6r medarbetare vad som sker i forskningen",
                    "uid":"f8f1b365-b3d4-415e-8beb-f0c6a8a7e8b8",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530702954,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/f8f1b365-b3d4-415e-8beb-f0c6a8a7e8b8",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-trinitatis"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-trinitatis-6"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-trinitatis-6"
                },
                {
                    "text":"Fr\u00e5n forskning till tillg\u00e4nglighet f\u00f6r den enskilde l\u00e4raren\r\nMer popul\u00e4rvetenskapliga artiklar Jmf\u00f6r med NATDID\r\nBehovsanalyser som grundar sig i l\u00e4rares erfarenheter och vardagsdilemman\r\nHuvudmannen har ett ansvar att sortera bruset f\u00f6r l\u00e4rare\r\nBlogga bepr\u00f6vad erfarenhet\r\nUtnyttja sociala medier\r\nForskare m\u00e5ste publicera fler delresultat\r\nPraktikn\u00e4ra forskning",
                    "uid":"ff237904-e4d1-4ef3-a975-313b263e7354",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530522126,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/ff237904-e4d1-4ef3-a975-313b263e7354",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "grupp-st-trinitatis"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "uid":"a8400728-b03b-4916-b690-47b74ce8d0c0",
                    "created":1530790664,
                    "title":"Vad \u00e4r viktigast f\u00f6r att forskning om digitalisering ska g\u00f6ras tillg\u00e4nglig f\u00f6r skolan?",
                    "start_time":1530792177,
                    "type_name":"Poll",
                    "manifest":{
                        "Vote":36
                    },
                    "poll_plugin":"sorted_schulze",
                    "end_time":1530878591,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-5/vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for",
                    "contents":[

                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"8e9a9ead-df2b-493b-892c-2a8dfd05d919",
            "created":1530020037,
            "title":"Hur kan forskningen b\u00e4st st\u00f6dja digitaliseringen av skolan?",
            "start_time":1530110207,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":7,
                "Proposal":6,
                "Poll":1
            },
            "end_time":1531693289,
            "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-6",
            "contents":[
                {
                    "text":"Eftersom sj\u00e4lva utg\u00e5ngspunkten \"skolans digitalisering\" fortfarande \u00e4r luddig b\u00f6r s\u00e4rskilda medel avs\u00e4ttas f\u00f6r kritiska granskningar b\u00e5de p\u00e5 forskning och t\u00e4nkta forskningsprojekt fr\u00e5n forskare som kan f\u00f6rv\u00e4ntas befinna sig utanf\u00f6r den diskurs som just nu r\u00e5der. T\u00e4nkbara namn \u00e4r Gert Biesta, Jonas Linderoth, Neil Selwyn... (urs\u00e4kta att det bara \u00e4r m\u00e4n....)",
                    "uid":"4019d6d7-8e95-4fb2-b6fe-8cb710e5ca7e",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530813169,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-6/4019d6d7-8e95-4fb2-b6fe-8cb710e5ca7e",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "henrikwidaeus"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att det i handlingsplanen skapar en struktur f\u00f6r praktikn\u00e4ra forskning.",
                    "uid":"4070a117-71f7-4a6c-aa59-18b99ceab1d4",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530520978,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-6/4070a117-71f7-4a6c-aa59-18b99ceab1d4",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-nicolai"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-nicolai-2"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-nicolai-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att L\u00e4rarh\u00f6gskolan f\u00f6r\u00e4ndrar kultur f\u00f6r innovation.",
                    "uid":"5e756be3-d26a-4231-a321-c1f59b364abc",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530521054,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-6/5e756be3-d26a-4231-a321-c1f59b364abc",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-nicolai"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-nicolai-3"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-nicolai-3"
                },
                {
                    "text":"Finns ett saying- n\u00e4r tekniken m\u00f6ter klassrummet, vinner alltid klassrummet... Vem var det som sa s\u00e5?",
                    "uid":"744f672a-2eeb-4944-b8a0-78e0059698b4",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530520715,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-6/744f672a-2eeb-4944-b8a0-78e0059698b4",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "grupp-st-nicolai"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att skapa gemensamma FOU program, d\u00e4r man suddar bort gr\u00e4nserna.",
                    "uid":"8daaa3d1-2798-464e-bf91-e9b969584156",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530520871,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-6/8daaa3d1-2798-464e-bf91-e9b969584156",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-nicolai"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-nicolai-1"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-nicolai-1"
                },
                {
                    "text":"Vi m\u00e5ste ta in andra akt\u00f6rer p\u00e5 skolans omr\u00e5de sin vill forska p\u00e5 skolans omr\u00e5de. Olika typer av professioner / AI-expert, teknik-expert. F\u00f6ra ihop de olika perspektiven. Ocks\u00e5 ta med f\u00f6retag kring l\u00e4romedel.",
                    "uid":"9e40f57c-ee39-4489-9148-ca6490c8e5d4",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530520456,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-6/9e40f57c-ee39-4489-9148-ca6490c8e5d4",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "grupp-st-nicolai"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att alla intresserade av ut\u00f6kad praktikn\u00e4ra forskning anm\u00e4ler intressanta  forskningsuppl\u00e4gg till ulfavtal.se innan sep. Det \u00e4r en f\u00f6rs\u00f6ksverksamhet som n\u00e5r alla h\u00f6gskolor med l\u00e4rarutbildning. Samarbete mellan olika parter st\u00e5r i fokus, och syftet \u00e4r bla att fr\u00e5gor som \u00e4r angel\u00e4gna f\u00f6r undervisningspraktiken ska f\u00e5 st\u00f6rrechans att beforskas.",
                    "uid":"af54b002-49d0-4efc-bd93-f939bbd951f2",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530777084,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-6/af54b002-49d0-4efc-bd93-f939bbd951f2",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "ingela-bursjoo"
                    ],
                    "tags":[
                        "ingela-bursjoo-4"
                    ],
                    "aid":"ingela-bursjoo-4"
                },
                {
                    "text":"@grupp-st-nicolai: M\u00e5ste ha varit som som aldrig upplevt motsatsen? Och dom m\u00e5ste bli f\u00e4rre, snabbt;-)",
                    "uid":"b0435924-6add-4a24-a7b0-b877687ff57c",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530771049,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-6/b0435924-6add-4a24-a7b0-b877687ff57c",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "perosterberghalmstad"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"L\u00e4ttillg\u00e4ngliga likvida medel fr\u00e5n b\u00f6rjan, bland annat f\u00f6r att ytterligare stimulera m\u00f6jlighet till f\u00f6ljeforskning. Inte r\u00e5d att v\u00e4nta p\u00e5 de stora avhandlingarna utan beh\u00f6ver en iterativ process, att vi delar med oss till varandra under v\u00e4gens g\u00e5ng. En modererande funktion som sammanst\u00e4ller det som redan finns idag. \r\nB\u00e5de forskningspengar men \u00e4ven en vilja att sl\u00e4ppa in forskningen i skolan.\r\nEn modererande funktion som sammanst\u00e4ller det som redan finns idag. Finns ett bra exempel i Halland med ett samr\u00e5d d\u00e4r f\u00f6ljeforskningen fungerar.\r\n\r\nHur ska de nya forskningsresultaten n\u00e5 fram till skolan, \u00e4r det skolan sj\u00e4lv som ska s\u00f6ka och s\u00e5lla eller kan det g\u00e5 p\u00e5 andra h\u00e5llet?",
                    "uid":"b701487d-0b17-4322-93e4-3041610fb117",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530520850,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-6/b701487d-0b17-4322-93e4-3041610fb117",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "grupp-st-hans"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"Vi har Inte r\u00e5d att v\u00e4nta p\u00e5 de stora avhandlingarna utan beh\u00f6ver en iterativ process, att vi delar med oss till varandra under v\u00e4gens g\u00e5ng. En modererande funktion som sammanst\u00e4ller det som redan finns idag.",
                    "uid":"b996dd4a-78ad-49b7-b92b-1268f7dac142",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530520646,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-6/b996dd4a-78ad-49b7-b92b-1268f7dac142",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-hans"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-hans-1"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-hans-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att man funderar p\u00e5 all data som produceras i l\u00e4randesituationer, hur kan det anv\u00e4ndas f\u00f6r forskning. (Vem \u00e4ger informationen)",
                    "uid":"ca7bedfe-11c4-4bc5-8fb9-95391e618060",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530521163,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-6/ca7bedfe-11c4-4bc5-8fb9-95391e618060",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "grupp-st-nicolai"
                    ],
                    "tags":[
                        "grupp-st-nicolai-4"
                    ],
                    "aid":"grupp-st-nicolai-4"
                },
                {
                    "text":"Att vi startar forskning utifr\u00e5n skolornas fr\u00e5gor s\u00e5 att forskningen blir relevant. Att forskning och profession lirar tillsammans. S\u00e5 att forskningen blir nytta.",
                    "uid":"e13382f5-e20b-442e-bc49-305989f45fcb",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530520283,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-6/e13382f5-e20b-442e-bc49-305989f45fcb",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "grupp-st-nicolai"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"@grupp-st-nicolai: Forskningen beh\u00f6ver absolut vara relevant f\u00f6r skolan men m\u00e5ste kanske inte alltid starka i skolan.",
                    "uid":"faa8d5db-b614-4e06-b564-b6700a51898b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1530521179,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-6/faa8d5db-b614-4e06-b564-b6700a51898b",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "grupp-st-hans"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "uid":"f2537ab1-9529-48b3-aaa7-da4ef5fcb554",
                    "created":1530791005,
                    "title":"Hur kan forskningen b\u00e4st st\u00f6dja digitaliseringen av skolan?",
                    "start_time":1530792181,
                    "type_name":"Poll",
                    "manifest":{
                        "Vote":40
                    },
                    "poll_plugin":"sorted_schulze",
                    "end_time":1530878644,
                    "path":"/radslag-om-skolans-digitalisering-under-almedalsveckan-2018/fraga-6/hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolan",
                    "contents":[

                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}
