{"invite_tickets": {"open": 0, "closed": 0}, "uid": "1380b7ff-5be8-4a19-898e-b7f211556e0f", "created": 1538392982, "title": "R\u00e5dslag 1 | Fokusomr\u00e5de Digital kompetens fo\u0308r alla i skolva\u0308sendet", "start_time": 1538393921, "type_name": "Meeting", "manifest": {"DiscussionPost": 48, "Proposal": 31, "Poll": 2, "InviteTicket": 0, "AgendaItem": 6}, "participants": ["test1", "carlheath", "martin-hassler-hallstedt", "axbom", "victor-kesten", "hernan-ruiz", "angelica-hedin", "andreas-hedlund", "anders-gerestrand", "anders", "elhal", "magfag", "blixtgordon13", "markus-stoor", "pernilla-nilsson", "lacouture", "magdalenakagstrom", "tenneh", "linda-eriksson-grf", "linda-axelsson", "jenbjo", "alicia-jonsson", "dcpamp", "vuxsthlm", "danny-stacey", "javesu", "karl-olof-vestinsson", "helen-gustavsson", "martin", "camilla_gustavsson", "susannafrigghe", "matsl", "marcus_ander", "christian-magnusson-skolverket", "ellinor-westh", "malin-frykman", "johanna-karlen", "sarakj", "angen_s", "vanderwijk", "inghan", "martin-tallvid", "ftegback", "jacob-westman", "niclas-jonsson", "eva-svensson", "lena-gallhagen", "marnyst", "jennie", "andi-kravljaca", "annika-agelii-genlott", "jan-hylen", "admin", "charlotte-dingertz", "jonas-backelin", "susanne_t", "anna6862", "miccar", "erika-lindkvist", "lena-gartmark", "vife31", "tony-mccarrick", "jalann1", "lars-akerblom", "asta", "m-andersson", "gabwal1", "mari", "camilla-nilsson", "peter-gustafsson", "agneta", "peva79", "emelie-sorensen", "stefan-hrastinski", "marika-forsell-1", "digitalskola", "jerker-fransson", "martin-lackeus", "kajsakb", "barasaralu", "ingela-bursjoo", "robin", "lars-lingman", "martin-h-skl", "anna-pegelow", "jorgen-florheden", "kirsti-jolma", "tomas-svedgard", "johanlundin", "cecilialilja", "hanna-forsberg", "vinner", "emil-jansson", "komvuxerika", "magnus", "johan-aspersand", "mats_ostling", "sebbebjrk", "jannie-jeppesen", "anna-carlsson", "robert-rhudin-sundin", "per-joelson", "maria_hedlund", "helenviebke", "andreas-palmblad", "orjan-johansson", "linda-rudolfsson", "anette-petersson"], "end_time": 1539547269, "path": "/radslag-1-delmal-1-2", "contents": [{"uid": "be686c52-c397-4fe2-a2d1-3f464baca699", "created": 1538393806, "title": "Fr\u00e5ga 1: Vad inneb\u00e4r strategiskt ledarskap i en digitaliserad skola 2022?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 14, "Proposal": 7, "Poll": 1}, "end_time": 1539092161, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022", "contents": [{"text": "En f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r ett strategiskt ledarskap i en digitaliserad skola \u00e4r att ledare, f\u00f6rvaltningschefer/rektorer p\u00e5 alla niv\u00e5er ser till att digitalisering kommer upp p\u00e5 agendan och inte s\u00e4tter sig i baks\u00e4tet.", "uid": "097fd6ad-13b3-4021-b105-b5c1f8e722a5", "contents": [], "created": 1538827477, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/097fd6ad-13b3-4021-b105-b5c1f8e722a5", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["lena-gallhagen"], "tags": []}, {"text": "En god b\u00f6rjan \u00e4r att ledare f\u00f6rst\u00e5 att leda digitalisering \u00e4r( som jag ser de): 1. Infrastruktur och teknik 2. Produkter och tj\u00e4nster 3. V\u00e4rdering och attityder som skapar beteende . Ledaren b\u00f6r ha en djup f\u00f6rst\u00e5else f\u00f6r adaptiv emergens vilket d\u00e5 betyder: en h\u00f6g anpassningsf\u00f6rm\u00e5ga i alla organisationens sm\u00e5 delar som sammantaget ger stor flexibilitet f\u00f6r organisationen som helhet. Sedan handlar det s\u00e5klart om att leda som man l\u00e4r och ocks\u00e5 kunskaper i f\u00f6r\u00e4ndringsledning. Annars t\u00e4nker jag att ledaren inte kommer att f\u00e5 medarbetare att sj\u00e4lva \"springa mot m\u00e5let\".", "uid": "0a8783d2-ecbf-4241-814e-00a6fb747fc8", "contents": [], "created": 1539074060, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/0a8783d2-ecbf-4241-814e-00a6fb747fc8", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["andreas-hedlund"], "tags": []}, {"text": "Strategiskt ledarskap, f\u00f6r en likv\u00e4rdig skola i Sverige, m\u00e5ste finnas p\u00e5 alla niv\u00e5er. Fr\u00e5n riskdag och skolverk p\u00e5 nationell niv\u00e5, via t.ex. SKL som st\u00f6d f\u00f6r kommuner och landsting, samordnande IKT-centraler p\u00e5 kommunal niv\u00e5 och ner till skolledare, IKT-pedagoger och pedagoger som arbetar tillsammans p\u00e5 skolniv\u00e5. M\u00e5let m\u00e5ste ocks\u00e5 vara tydligt p\u00e5 alla niv\u00e5er; en tydlig digital vision f\u00f6r hela samh\u00e4llet, d\u00e4r man arbetar bort digitala klyftor och digitalt utanf\u00f6rskap.", "uid": "1a6cab5b-672c-409b-8fae-f95f5b476b34", "contents": [], "created": 1538743885, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/1a6cab5b-672c-409b-8fae-f95f5b476b34", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["emelie-sorensen"], "tags": []}, {"text": "Grunden f\u00f6r strategiskt ledarskap i en digitaliserad skola \u00e4r att skolan har en tydlig plan f\u00f6r digitaliseringen Planen \u00e4r k\u00e4nd och godk\u00e4nd av b\u00e5de ledningen och personalen och att planen f\u00f6ljs upp och uppdateras kontinuerligt.", "uid": "36eec089-2c28-4851-95e4-c3dd3731aa1e", "contents": [], "created": 1538664831, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/36eec089-2c28-4851-95e4-c3dd3731aa1e", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["kirsti-jolma"], "tags": []}, {"text": "Strategiskt ledarskap i en digitaliserad skola inneb\u00e4r att man aktivt leder och f\u00f6rflyttar sin verksamhet mot uppsatt m\u00e5l.", "uid": "393216e7-38b9-4f60-8a12-e4f6241bd549", "contents": [], "created": 1538469095, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/393216e7-38b9-4f60-8a12-e4f6241bd549", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["niclas-jonsson"], "tags": []}, {"text": "Ut\u00f6ver redan lagda f\u00f6rslag beh\u00f6ver allt f\u00f6r\u00e4ndringsarbete och ledarskap  relateras till forsknings\u00f6versikter. Inte enstaka studier, utan mer aggregerade resultat. Som en f\u00f6ljd av detta beh\u00f6vs st\u00e4ndigt p\u00e5g\u00e5ende datainsamling, praktikn\u00e4ra forskning och utv\u00e4rdering.", "uid": "4830f626-5bf7-4654-ac20-7063d4b59f05", "contents": [], "created": 1538498218, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/4830f626-5bf7-4654-ac20-7063d4b59f05", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["ingela-bursjoo"], "tags": []}, {"text": "Vision och m\u00e5l \u00e4r s\u00e5 klart viktiga - MEN KRAV \u00e4r ocks\u00e5 viktig. Att ha en digital digital kompetens \u00e4r en sak, men det m\u00e5ste finnas krav att man ska anv\u00e4nda den kompetensen ocks\u00e5. Strategisk ledarskap inneh\u00e5ller \u00e4ven krav rakt igenom hela styrkedjan.", "uid": "4bf5d4a8-4038-4205-97c4-1f46308cdbc0", "contents": [], "created": 1538642591, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/4bf5d4a8-4038-4205-97c4-1f46308cdbc0", "type_name": "Proposal", "creator": ["danny-stacey"], "tags": ["danny-stacey-1"], "aid": "danny-stacey-1"}, {"text": "F\u00f6r mig inneb\u00e4r det f\u00f6rm\u00e5gan att ha en vision om vad l\u00e4rande i en digitaliserad v\u00e4rld kan inneb\u00e4ra  OCH f\u00f6rm\u00e5gan att skapa en l\u00e4rande organisation som genererar den skaparkraft som kr\u00e4vs i f\u00f6r\u00e4ndringsprocessen. En strategisk ledare har en inre vision och kan f\u00f6rmedla den. Hen anv\u00e4nder sig av den l\u00e4rande organisationen som ett ramverk, det formativa f\u00f6rh\u00e5llningss\u00e4ttet som br\u00e4nsle och nyttjar digitala verktyg f\u00f6r att boosta processen ytterligare.", "uid": "4c83e12b-dc53-4bbb-b6ff-198fda3fc491", "contents": [], "created": 1538628512, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/4c83e12b-dc53-4bbb-b6ff-198fda3fc491", "type_name": "Proposal", "creator": ["malin-frykman"], "tags": ["malin-frykman-1"], "aid": "malin-frykman-1"}, {"text": "Att man kan fokusera p\u00e5 var vi ska vara om n\u00e5gra \u00e5r (eller l\u00e4ngre) ist\u00e4llet f\u00f6r att fundera \u00f6ver hur vi ska l\u00f6sa nuvarande teknik, vad vi ska k\u00f6pa in och f\u00e5 nuvarande system att fungera.", "uid": "4d7468a5-bbb7-4bb9-a3f1-0a3578e4323b", "contents": [], "created": 1538418523, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/4d7468a5-bbb7-4bb9-a3f1-0a3578e4323b", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["blixtgordon13"], "tags": []}, {"text": "Strategiskt ledarskap 2022 inneb\u00e4r att skolledare har f\u00f6rm\u00e5ga och kompetens kring strukturerat visions- och m\u00e5larbete. F\u00e4rdighet i att vara en god f\u00f6r\u00e4ndringsledare helt enkelt.", "uid": "519d3003-5429-436e-b740-61bf32e673cb", "contents": [], "created": 1538423514, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/519d3003-5429-436e-b740-61bf32e673cb", "type_name": "Proposal", "creator": ["orjan-johansson"], "tags": ["orjan-johansson-1"], "aid": "orjan-johansson-1"}, {"text": "Strategiskt ledarskap \u00e4r f\u00f6r mig att arbeta mot uppsatta m\u00e5l och effekter man vill se i undervisningen. Delm\u00e5l som man systematisk f\u00f6ljer upp och utv\u00e4rderar. Kompetensh\u00f6jande insatser \u00e4r viktigt att ge utrymme f\u00f6r. \nI ett strategiskt ledarskap visar man riktning och ger tydliga m\u00e5l och man hj\u00e4lper sina medarbetare att prioritera s\u00e5 att det man best\u00e4mt faktiskt g\u00f6rs. Det kommer att finnas motst\u00e5nd till f\u00f6r\u00e4ndring och man beh\u00f6ver ha en strategi f\u00f6r hur man ska hanterar det motst\u00e5ndet", "uid": "51f735d2-fd49-4b25-af37-5fe4dcd37cf3", "contents": [], "created": 1538946410, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/51f735d2-fd49-4b25-af37-5fe4dcd37cf3", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["marnyst"], "tags": []}, {"text": "Jag ing\u00e5r i en forskargrupp som jobbar med att utveckla en ny arbetsmodell f\u00f6r IT-baserad skolutveckling (dvs skolutveckling underst\u00f6dd av skr\u00e4ddarsydda IT-verktyg). I v\u00e5rt arbete med att bygga ett s\u00e5dant IT-verktyg, som st\u00f6djer skolledares strategiska ledarskap, har vi f\u00f6rs\u00f6kt definiera vad detta inneb\u00e4r. Det \u00e4r verkligen inte l\u00e4tt. Nuvarande definition g\u00e5r att l\u00e4sa p\u00e5 loopme.io, om man v\u00e4ljer att l\u00e4sa om \"Utvecklande ledarskap\". Dessa tankar bygger p\u00e5 Donald Sch\u00f6ns teorier om den reflektiva praktikern, samt \u00e4ven p\u00e5 David Kolbs modell f\u00f6r \"experiential learning\", d\u00e4r man blandar teori och praktik / reflektion och handling. Dessa tankar har ocks\u00e5 starka kopplingar till transformativt ledarskap (se t ex forskning av Bernard M. Bass).", "uid": "5834bddf-7927-42aa-8387-925423b967c5", "contents": [], "created": 1538560200, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/5834bddf-7927-42aa-8387-925423b967c5", "type_name": "Proposal", "creator": ["martin-lackeus"], "tags": ["martin-lackeus-3"], "aid": "martin-lackeus-3"}, {"text": "Strategiskt ledarskap 2022 inneb\u00e4r att skolledare har f\u00f6rm\u00e5ga och kompetens kring strukturerat visions- och m\u00e5larbete. F\u00e4rdighet i att vara en god f\u00f6r\u00e4ndringsledare helt enkelt.", "uid": "64dd64db-775f-41d3-8edd-2e033089ecc8", "contents": [], "created": 1538423564, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/64dd64db-775f-41d3-8edd-2e033089ecc8", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["orjan-johansson"], "tags": []}, {"text": "Strategiskt inneb\u00e4r f\u00f6r mig att b\u00e5de ha m\u00e5lbilden 3-5 \u00e5r framf\u00f6r sig och samtidigt f\u00f6rst\u00e5 och st\u00f6dja i det som \u00e4r aktuellt h\u00e4r och nu. F\u00f6r att kunna leda beh\u00f6ver man f\u00e5 med sig m\u00e4nniskor \u00e5t samma h\u00e5ll, det kr\u00e4ver en m\u00e5lbild men ocks\u00e5 en f\u00f6rst\u00e5else f\u00f6r nul\u00e4get. Jag tror att det ofta \u00e4r sv\u00e5rt att h\u00e5lla dessa tv\u00e5 perspektiv levande i skolan. B\u00e5de st\u00f6dja h\u00e4r d\u00e4r vi \u00e4r och samtidigt v\u00e5ga s\u00e4ga \"men HIT ska vi\". Men jag tror att de b\u00e5da perspektiven m\u00e5ste finnas f\u00f6r att det ska ske en f\u00f6rflyttning. Det l\u00e5ngsiktiga kr\u00e4ver omv\u00e4rldsbevakning och att sj\u00e4lv f\u00f6rh\u00e5lla sig nyfiken och l\u00e4rande, det verksamhetsn\u00e4ra kr\u00e4ver f\u00f6rst\u00e5else f\u00f6r nul\u00e4ge och att tillhandah\u00e5lla verktyg f\u00f6r att kunna ta tex sin personalgrupp n\u00e4sta steg mot m\u00e5let.", "uid": "6e5cb458-c8e6-4f2e-b79a-8fd29389d822", "contents": [], "created": 1538571334, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/6e5cb458-c8e6-4f2e-b79a-8fd29389d822", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["barasaralu"], "tags": []}, {"text": "Det inneb\u00e4r att det finns ett \u00e5r systematiskt och l\u00e5ngsiktigt t\u00e4nk kring digitaliseringen och att kommunikationen kring \"varf\u00f6r\" \u00e4r tydlig", "uid": "777626eb-d9a6-4fcd-a3cc-835bad0afe64", "contents": [], "created": 1538721764, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/777626eb-d9a6-4fcd-a3cc-835bad0afe64", "type_name": "Proposal", "creator": ["charlotte-dingertz"], "tags": ["charlotte-dingertz-1"], "aid": "charlotte-dingertz-1"}, {"text": "Att det finns en systematisk styrning och en digitaliseringsplan  som syftar till att skapa f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r att initiera, driva och utveckla digitaliseringsfr\u00e5gor p\u00e5 skolan.", "uid": "9596bd52-2081-47fa-b025-45d78790c07c", "contents": [], "created": 1538424505, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/9596bd52-2081-47fa-b025-45d78790c07c", "type_name": "Proposal", "creator": ["anette-petersson"], "tags": ["anette-petersson-1"], "aid": "anette-petersson-1"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r L\u00e5ngsikta p\u00e5 och strategier finns implementerade av huvudman. Detta f\u00f6r att kunna dela upp och s\u00e4tta delm\u00e5l. Att t.ex kunna jobba med effektkedjor.", "uid": "ae0b648c-cdac-4342-ac79-9a0208caf867", "contents": [], "created": 1538500222, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/ae0b648c-cdac-4342-ac79-9a0208caf867", "type_name": "Proposal", "creator": ["ftegback"], "tags": ["ftegback-1"], "aid": "ftegback-1"}, {"text": "Att leda ett systematiskt arbete mot en gemensam vision d\u00e4r alla i styrkedjan ser sig som b\u00e4rare av arbetet. Visionen beh\u00f6ver konkretiseras f\u00f6r varje verksamhet. Som ledare beh\u00f6ver man kunna koppla digitaliseringsarbetet till undervisning och \u00f6vrigt utvecklingsarbete. Genom det systematiska kvalitetsarbetet identifieras resultat, framg\u00e5ngsfaktorer och utvecklingsomr\u00e5den.", "uid": "b58da5b7-7429-4fda-87f2-fc10fbe4f98b", "contents": [], "created": 1538679272, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/b58da5b7-7429-4fda-87f2-fc10fbe4f98b", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["linda-axelsson"], "tags": []}, {"text": "Att man som ledare av skolan kan se helheten och inte bara det digitala. En skola ska inte vara en digital v\u00e4rld det digitala ska vara redskap - hj\u00e4lpmedel inte genomsyra allt an g\u00f6r. B\u00f6cker, papper och pennor m\u00e5ste \u00e4ven de f\u00e5 sin plats i ett klassrum. Jag \u00e4r f\u00f6r det digitala och tycker det \u00e4r toppen men det \u00e4r inte en totall\u00f6sning.", "uid": "c88d9b09-3974-4374-8af0-b57d91729149", "contents": [], "created": 1539061586, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/c88d9b09-3974-4374-8af0-b57d91729149", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["komvuxerika"], "tags": []}, {"text": "Vill ha en analog skola med digitala verktyg inte en digital skola med analoga verktyg.", "uid": "da70f1d1-ad5c-4ed4-a86f-a5d6887784f0", "contents": [], "created": 1539103122, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/da70f1d1-ad5c-4ed4-a86f-a5d6887784f0", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["komvuxerika"], "tags": []}, {"text": "Jag t\u00e4nker s\u00e5 h\u00e4r: Strategiskt ledarskap inneb\u00e4r att man ser information som en gemensam strategisk resurs, vilket inneb\u00e4r att de system som man hanterar informationen i ocks\u00e5 \u00e4r gemensamma strategiska resurser. Det rimmar ganska illa med tanken p\u00e5 skolor som fritt konkurrerande om resurser och den h\u00e4r diskrepansen m\u00e5ste hanteras.", "uid": "dd8d2864-6946-433b-9bd7-437a7535b712", "contents": [], "created": 1538468601, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/dd8d2864-6946-433b-9bd7-437a7535b712", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["andi-kravljaca"], "tags": []}, {"uid": "4de03d92-e4b3-40c7-8d17-dcc913c0a5ed", "created": 1539005019, "title": "Vilken typ av strategiskt ledarskap \u00e4r viktigast att behandla i arbetet med handlingsplanen?", "start_time": 1539005555, "type_name": "Poll", "manifest": {"Vote": 6}, "poll_plugin": "sorted_schulze", "end_time": 1539092131, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-1-vad-innebar-strategiskt-ledarskap-i-en-digitaliserad-skola-2022/vilken-typ-av-strategiskt-ledarskap-ar-viktigast-att-behandla-i-arbetet-med", "contents": []}]}, {"uid": "56186358-0de0-421b-b0ab-17baa92e456f", "created": 1538393817, "title": "Fr\u00e5ga 2: Hur f\u00e5r man digital kompetens att genomsyra hela styrkedjan, i alla landets skolor, 2022? Vem har ansvar f\u00f6r att digitaliseringen (eller digital kompetens?) genomsyrar hela styrkedjan?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 6, "Proposal": 4, "Poll": 0}, "end_time": 1539547247, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-2-hur-far-man-digital-kompetens-att-genomsyra-hela-styrkedjan-i-alla-2022", "contents": [{"text": "Jag tror mycket h\u00e4r handlar om att aktivera - skolan kommer aldrig att 'digitaliseras', av 'digitaliserare'. Vi \u00e4r processen, vi digitaliserar. Jag tror att ledningen m\u00e5ste v\u00e5ga sl\u00e4ppa rorskulten. Annars finns inget incitament att skaffa sig kompetens f\u00f6r n\u00e5gon annans fr\u00e5ga, och skillnaden mellan 'eldsj\u00e4lar' och 'soffliggare' blir bara st\u00f6rre och st\u00f6rre.", "uid": "0012f6c1-a1cc-4763-99e0-a885ea5d5201", "contents": [], "created": 1538468753, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-2-hur-far-man-digital-kompetens-att-genomsyra-hela-styrkedjan-i-alla-2022/0012f6c1-a1cc-4763-99e0-a885ea5d5201", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["andi-kravljaca"], "tags": []}, {"text": "Hela styrkedjan beh\u00f6ver kommunicera vikten av digitaliseringen och ett f\u00f6r\u00e4ndrat arbetss\u00e4tt. Allt fr\u00e5n nationell niv\u00e5 till den lokala skolledningen", "uid": "20789f7d-737b-43e6-9840-92556b6038d4", "contents": [], "created": 1538722014, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-2-hur-far-man-digital-kompetens-att-genomsyra-hela-styrkedjan-i-alla-2022/20789f7d-737b-43e6-9840-92556b6038d4", "type_name": "Proposal", "creator": ["charlotte-dingertz"], "tags": ["charlotte-dingertz-2"], "aid": "charlotte-dingertz-2"}, {"text": "Styrkedjans roll \u00e4r A och O. Huvudmannen  beh\u00f6ver ha en vision av vad denna vill med digitaliseringen. Den bilden beh\u00f6ver genomsyra allt g\u00f6rande och l\u00e4rande.  Alla beslutsfattare beh\u00f6ver ha en ADK och ta ansvar f\u00f6r att modellera och \"m\u00e5la bilden\". Sen beh\u00f6vs en l\u00e4rande organisation -infrastruktur f\u00f6r l\u00e4rande \u00e4ven p\u00e5 huvudmannaniv\u00e5.", "uid": "27f0ee8b-50b4-42d3-9294-ad847df7bc49", "contents": [], "created": 1538628738, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-2-hur-far-man-digital-kompetens-att-genomsyra-hela-styrkedjan-i-alla-2022/27f0ee8b-50b4-42d3-9294-ad847df7bc49", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["malin-frykman"], "tags": []}, {"text": "Det beh\u00f6ver finnas en gemensam vision att arbeta mot. Vidare beh\u00f6ver alla i styrkedjan se sig som b\u00e4rare av visionen och arbetet mot den.\r\nAlla i styrkedjan b\u00e4r ansvar i arbetet med digital kompetens.", "uid": "b66bb437-b7f5-483f-86ba-9788bda1efc3", "contents": [], "created": 1538679628, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-2-hur-far-man-digital-kompetens-att-genomsyra-hela-styrkedjan-i-alla-2022/b66bb437-b7f5-483f-86ba-9788bda1efc3", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["linda-axelsson"], "tags": []}, {"text": "T\u00e4nker att rektorn beh\u00f6ver nog vara den som \u00e4r tillser och ansvarar f\u00f6r att digital kompetens/digitaliseringen genomsyrar skolan. \n\nT\u00e4nker att det borde finnas en digitaliseringsplan p\u00e5 skolorna som b\u00e5de \u00e4r inriktad p\u00e5 att utveckla medarbetarnas digitala kompetens och elevernas. \n\nN\u00e5gonstans ligger nyckeln i att fler vuxna k\u00e4nner sig bekv\u00e4ma med digitala verktyg f\u00f6r att de ska v\u00e5ga att \u00f6verf\u00f6ra det till eleverna och f\u00f6r att de ska lyckas g\u00f6ra det med kvalit\u00e9.", "uid": "c670514c-4e05-446c-b2de-a252bad12a99", "contents": [], "created": 1538424748, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-2-hur-far-man-digital-kompetens-att-genomsyra-hela-styrkedjan-i-alla-2022/c670514c-4e05-446c-b2de-a252bad12a99", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["anette-petersson"], "tags": []}, {"text": "1. Digital nationell plattform f\u00f6r datainfrastruktur. Det \u00e4r steg ett. Finns inget annat som kan bygga stabilare och b\u00e4ttre \u00e4n detta. Vi kommer att komma dit ocks\u00e5, fr\u00e5gan \u00e4r bara hur l\u00e5ng tid det tar innan alla beslutande f\u00f6rst\u00e5r det.\r\n\r\n2. Staten har ansvar f\u00f6r det ovanst\u00e5ende. N\u00e4r det finns kommer det att smitta mellan huvudm\u00e4nnen mycket l\u00e4ttare. Det \u00e4r d\u00e5 man \u00e4ntligen kan avkr\u00e4va ansvar, n\u00e4r f\u00f6ruts\u00e4ttningen faktiskt finns.\r\n\r\nInga 1:1-satsningar, programmering eller liknande kommer att ge likv\u00e4rdig effekt f\u00f6rr\u00e4n punkt 1 \u00e4r ordnat. Till och med d\u00e5 kommer det att ta decennier innan gapet i likv\u00e4rdighet i b\u00e4sta fall minskar. Men vi kommer aldrig dit om vi inte b\u00f6rjar.", "uid": "d0513278-f19a-432c-8e41-bff354eb7465", "contents": [], "created": 1538720874, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-2-hur-far-man-digital-kompetens-att-genomsyra-hela-styrkedjan-i-alla-2022/d0513278-f19a-432c-8e41-bff354eb7465", "type_name": "Proposal", "creator": ["peva79"], "tags": ["peva79-1"], "aid": "peva79-1"}, {"text": "Jag tror mycket p\u00e5 att skapa ett \"f\u00f6r\u00e4ndringstryck\" genom att ha goda f\u00f6rebilder och genomt\u00e4nkt kommunikation.", "uid": "d29ea2df-12fa-4cb5-81be-19da9a06ff43", "contents": [], "created": 1538469262, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-2-hur-far-man-digital-kompetens-att-genomsyra-hela-styrkedjan-i-alla-2022/d29ea2df-12fa-4cb5-81be-19da9a06ff43", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["niclas-jonsson"], "tags": []}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r att man \u00e4r tydligare med vad man menar med digital kompetens s\u00e5 att det inte blir ett lika begrepp som tolkas olika av olika huvudm\u00e4n och av olika l\u00e4rare.", "uid": "dc29592b-b9b9-493a-977c-3fdeb18a30d8", "contents": [], "created": 1539061717, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-2-hur-far-man-digital-kompetens-att-genomsyra-hela-styrkedjan-i-alla-2022/dc29592b-b9b9-493a-977c-3fdeb18a30d8", "type_name": "Proposal", "creator": ["komvuxerika"], "tags": ["komvuxerika-1"], "aid": "komvuxerika-1"}, {"text": "Digital kompetens beh\u00f6ver inkluderas p\u00e5 ett naturligt s\u00e4tt i det systematiska kvalitetsarbetet och s\u00e4kerst\u00e4lla att det g\u00f6rs systematiska uppf\u00f6ljningar p\u00e5 detta. Ansvarig f\u00f6r att digital kompetens genomsyrar hewla styrkedjan borde ligga p\u00e5 kommunens skolchef. Detta blir s\u00e4rskolit viktigt i en st\u00f6rre organisation d\u00e4r det finns m\u00e5nga \u201dmellanchefer\u201d.", "uid": "e2fc31ba-fa20-455b-957d-6a09aac9cdd5", "contents": [], "created": 1538820458, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-2-hur-far-man-digital-kompetens-att-genomsyra-hela-styrkedjan-i-alla-2022/e2fc31ba-fa20-455b-957d-6a09aac9cdd5", "type_name": "Proposal", "creator": ["lena-gallhagen"], "tags": ["lena-gallhagen-1"], "aid": "lena-gallhagen-1"}, {"text": "hela styrkedjan \u00e4r ansvarig p\u00e5 sin niv\u00e5. Man f\u00e5r det att genomsyra hela kedjan genom tydliga definitioner av vad digital kompetens \u00e4r, vilka f\u00f6rv\u00e4ntningar som finns, samt tydliga krav p\u00e5 att \"IKT ska anv\u00e4ndas som en f\u00f6rst\u00e4rkare f\u00f6r l\u00e4rande\" d\u00e4r det passar. Detta tillsammans med n\u00e4tverk och spridning av goda exempel kommer att g\u00f6ra det l\u00e4ttare", "uid": "f93175f2-e112-4d4c-bd92-15202d1ec4d9", "contents": [], "created": 1538642818, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-2-hur-far-man-digital-kompetens-att-genomsyra-hela-styrkedjan-i-alla-2022/f93175f2-e112-4d4c-bd92-15202d1ec4d9", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["danny-stacey"], "tags": []}]}, {"uid": "e667ba13-4891-48cb-b89a-123b45d8a063", "created": 1538393851, "title": "Fr\u00e5ga 3: Vilka st\u00f6dfunktioner beh\u00f6vs f\u00f6r att st\u00f6tta rektorer och f\u00f6rskolechefer i att n\u00e5 m\u00e5len med strategiskt ledarskap i en digitaliserad skola 2022? Vem ska ha ansvar f\u00f6r att ta fram dessa st\u00f6dfunktioner?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 8, "Proposal": 4, "Poll": 0}, "end_time": 1539547247, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-3-vilka-stodfunktioner-behovs-for-att-stotta-rektorer-och-forskolechefer-i", "contents": [{"text": "Rektor beh\u00f6ver skapa en l\u00e4rande organisation med tydlig arbetsorganisaiton och utvecklingsorganisation. Den b\u00f6r vara uppbyggt med utg\u00e5ngspunkt i den vision och det lokala arbete som sker. Jag tror mycket p\u00e5 att ocks\u00e5 sprida rollerna p\u00e5 fler akt\u00f6rer i skolan.  Skolans uppdrag \u00e4r ett teamwork och det blir s\u00e4llan bra om en \"IKT-pedagog\" har ansvar f\u00f6r allt. D\u00e5 tenderar hen att l\u00e4tt bli skolans digitala alibi. N\u00e4r hen f\u00f6rsvinner s\u00e5 f\u00f6rsvinner kompetensen... Ist\u00e4llet s\u00e5 kan man t\u00e4nka att f\u00f6rlahde roller finns: Digital utvecklingspedagog med ansvar f\u00f6r det allm\u00e4ndidaktiska utvecklingsarbetet ,  Nyckelpersoner inom skolans molntj\u00e4nster och plattformar med ansvar f\u00f6r att omv\u00e4rldsbevaka och utveckla skolans arbete med dessa och n\u00e5gon som \u00e4r teknisk ansvarig och tar hand om inventeringar, sladdar, reparationer osv.", "uid": "1753a514-94c4-4370-a970-17a61e55b894", "contents": [], "created": 1538629085, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-3-vilka-stodfunktioner-behovs-for-att-stotta-rektorer-och-forskolechefer-i/1753a514-94c4-4370-a970-17a61e55b894", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["malin-frykman"], "tags": []}, {"text": "Spinner vidare p\u00e5 malin Frykmans tanke utifr\u00e5n hur en skola kan skapa en l\u00e4rande organisation. Desamma f\u00f6r \u00e4ven finns p\u00e5 f\u00f6rvaltninsniv\u00e5 f\u00f6r att skapa likv\u00e4rdiga f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r alla skolor i en kommun. Risken \u00e4r annars att det blir de skolor vars rektor har f\u00f6rm\u00e5ga till detta som kommer lyckas. Huvudmannen kan ocks\u00e5 tillse en adekvat organisation med f\u00f6rm\u00e5ga att leda f\u00f6r\u00e4ndringararbete, tillsammans med rektorgrupper ohc skolchefer. Organisationen m\u00e5ste h\u00e5lla ihop i alla led.", "uid": "32751bf8-4eaf-44c8-b877-07fa58af4b85", "contents": [], "created": 1538827871, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-3-vilka-stodfunktioner-behovs-for-att-stotta-rektorer-och-forskolechefer-i/32751bf8-4eaf-44c8-b877-07fa58af4b85", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["lena-gallhagen"], "tags": []}, {"text": "Ett systematiskt kvalitetsarbete med effektkartl\u00e4ggning kopplat till ett systematiskt innovationsarbete. S\u00e5 att vi inte bygger l\u00f6sningar p\u00e5 endast 5 \u00e5rs-sikt utan ocks\u00e5 itererar och skapar reellt v\u00e4rde ur p\u00e5g\u00e5ende processer. En testb\u00e4dd eller en innovationshub kopplat till vision. D\u00e5 t\u00e4nker jag att det ger f\u00f6ruts\u00e4ttningar att arbeta b\u00e5de p\u00e5 kort och l\u00e5ng sikt. Personer som deltar i dessa processer beh\u00f6ver nog vara personer med centralt ansvar men ocks\u00e5 personer med lokal undervisningspraktik", "uid": "42e0fcb3-2a2a-467c-bd6c-115d17f19326", "contents": [], "created": 1539074810, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-3-vilka-stodfunktioner-behovs-for-att-stotta-rektorer-och-forskolechefer-i/42e0fcb3-2a2a-467c-bd6c-115d17f19326", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["andreas-hedlund"], "tags": []}, {"text": "1. Digital nationell plattform f\u00f6r datainfrastruktur. Det \u00e4r steg ett. Finns inget annat som kan bygga stabilare och b\u00e4ttre \u00e4n detta. Vi kommer att komma dit ocks\u00e5, fr\u00e5gan \u00e4r bara hur l\u00e5ng tid det tar innan alla beslutande f\u00f6rst\u00e5r det.\r\n\r\n\r\n2. Statens roll \u00e4r att skapa f\u00f6ruts\u00e4ttningarna - lagstiftning, ta konflikten som m\u00e5ste tas med vissa leverant\u00f6rer mm.", "uid": "69d7fa67-d157-4a14-922b-32635a125d3a", "contents": [], "created": 1538723114, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-3-vilka-stodfunktioner-behovs-for-att-stotta-rektorer-och-forskolechefer-i/69d7fa67-d157-4a14-922b-32635a125d3a", "type_name": "Proposal", "creator": ["peva79"], "tags": ["peva79-2"], "aid": "peva79-2"}, {"text": "H\u00e5ller med @anette-petersson, nationella riktlinjer/st\u00f6d f\u00f6r att skapa digitaliseringsplaner p\u00e5 skolorna vore \u00f6nskv\u00e4rt. Hur v\u00e4l landets skolor kommer n\u00e5 upp till m\u00e5len i regeringens digitaliserinsgstrategi och i l\u00e4roplanen de kommande \u00e5ren kommer vara v\u00e4ldigt olika, vilket \u00e4r ett problem om vi vill ha en likv\u00e4rdig skola och om vi vill ge alla elever f\u00f6ruts\u00e4ttningar att klara sig i en digital framtid.", "uid": "7f56828e-69f3-4805-b24e-cf3438c7b8a8", "contents": [], "created": 1538745934, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-3-vilka-stodfunktioner-behovs-for-att-stotta-rektorer-och-forskolechefer-i/7f56828e-69f3-4805-b24e-cf3438c7b8a8", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["emelie-sorensen"], "tags": []}, {"text": "Steg 1 \u00e4r rektorer som f\u00f6rst\u00e5r och vill utveckla den digitala skolan. Efter det blir det mycket enklare att utveckla deras f\u00f6rm\u00e5ga att leda arbetet strategiskt.", "uid": "8d171c45-158c-40ca-8753-ade23f078adb", "contents": [], "created": 1538642951, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-3-vilka-stodfunktioner-behovs-for-att-stotta-rektorer-och-forskolechefer-i/8d171c45-158c-40ca-8753-ade23f078adb", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["danny-stacey"], "tags": []}, {"text": "Gemensam plattform nationellt, steg ett f\u00f6r en likv\u00e4rdig skola. S\u00e5 l\u00e4nge den digital infrastrukturen ser ut som den g\u00f6r i Sverige kommer vi att ha sv\u00e5rt att uppn\u00e5 likv\u00e4rdighet.", "uid": "a5b3269e-f50b-4e6f-87c1-20d4b8d6448f", "contents": [], "created": 1538749433, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-3-vilka-stodfunktioner-behovs-for-att-stotta-rektorer-och-forskolechefer-i/a5b3269e-f50b-4e6f-87c1-20d4b8d6448f", "type_name": "Proposal", "creator": ["barasaralu"], "tags": ["barasaralu-1"], "aid": "barasaralu-1"}, {"text": "Nationell infrastruktur f\u00f6r centrala skoldata.\n\nDetta \u00e4r viktigt f\u00f6r att:\n\n1. Kraven p\u00e5 rektorers kompetens m\u00e5ste vara realistiska (strategier som st\u00e4ller stora krav p\u00e5 rektorernas omr\u00e5deskompetens och framsynthet \u00e4r allts\u00e5 direkt d\u00e5liga).\n\n2. Det inneb\u00e4r att valen rektor g\u00f6r m\u00e5ste pr\u00e4glas av snabb \u00e5terkoppling och m\u00f6jlighet att \u00e4ndra v\u00e4g.\n\n3. F\u00f6r att detta ska vara m\u00f6jligt s\u00e5 m\u00e5ste inl\u00e5sningen i olika system minska radikalt. Detta uppn\u00e5s genom en nationell infrastruktur   f\u00f6r skoldata med v\u00e4ldefinierade standarder som m\u00e5nga utvecklare kan arbeta mot.", "uid": "a7dab55a-9db2-4ef7-926b-dede40e606f0", "contents": [], "created": 1539000117, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-3-vilka-stodfunktioner-behovs-for-att-stotta-rektorer-och-forskolechefer-i/a7dab55a-9db2-4ef7-926b-dede40e606f0", "type_name": "Proposal", "creator": ["markus-stoor"], "tags": ["markus-stoor-1"], "aid": "markus-stoor-1"}, {"text": "Skolverket har redan p\u00e5b\u00f6rjat bra kompetensutvecklingsinsatser, men jag tycker man den statliga rektorsutbildningen skall f\u00e5 uppdraget att samla samtliga rektorer i en insats rektor 2.0. Ansvaret och budget hamnar d\u00e5 p\u00e5 staten.", "uid": "b5334abf-f030-4ea8-af0b-fc4a80caa360", "contents": [], "created": 1538423780, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-3-vilka-stodfunktioner-behovs-for-att-stotta-rektorer-och-forskolechefer-i/b5334abf-f030-4ea8-af0b-fc4a80caa360", "type_name": "Proposal", "creator": ["orjan-johansson"], "tags": ["orjan-johansson-2"], "aid": "orjan-johansson-2"}, {"text": "Det b\u00e4sta st\u00f6det \u00e4r v\u00e4lfungerande digitala l\u00f6sningar.\n\nV\u00e4gen dit \u00e4r v\u00e4lfungerande konkurrens mellan leverant\u00f6rer.\n\n D\u00e4rf\u00f6r hellre m\u00e5nga sm\u00e5 val gjorda av l\u00e4rare och rektorer \u00e4n ett eller ett f\u00e5tal stora gjorda av central f\u00f6rvaltningspersonal.\n\nDetta st\u00e4ller dock stora krav p\u00e5 nationell infrastruktur.", "uid": "d8915e04-89a1-4571-aa2b-421cc9f4d068", "contents": [], "created": 1539000751, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-3-vilka-stodfunktioner-behovs-for-att-stotta-rektorer-och-forskolechefer-i/d8915e04-89a1-4571-aa2b-421cc9f4d068", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["markus-stoor"], "tags": []}, {"text": "St\u00f6dfunktioner skulle kunna utarbetas av Skolverket - k\u00e4nns mest naturligt. De b\u00f6r nog vara drivande eftersom det beh\u00f6ver en genuin tanke kring hur man ska kunna kvalitetss\u00e4kra de st\u00f6dfunktioner som utarbetas. \n\nDet beh\u00f6ver inte enbart vara kring hur man kan arbeta med digitalisering utan konkret material f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla det systematiska kvalitetsarbetet. \n\nKanske f\u00f6rslag p\u00e5 mall f\u00f6r \"digitaliseringsplan\". Hur t\u00e4nker man kring vad som ska kunna ing\u00e5 i en digitaliseringsplan. Hur s\u00e4kerst\u00e4ller vi att de genomf\u00f6rs etc. Kanske material som g\u00f6r att man tillsammans p\u00e5 skolan kan \u00e5stadkomma en f\u00f6r skolan aktuell digitaliseringsplan som utformas i samverkan utifr\u00e5n givna f\u00f6ruts\u00e4ttningar? En plan som tas fram tillsammans \u00e4r ju f\u00f6rmodligen den som f\u00e5r b\u00e4st genomslag. Sedan givetvis sm\u00e5 korta webbkurser d\u00e4r man l\u00e4r sig att arbeta med digitalisering i klassrummet som inspiration. Men tyngdpunkten kanske \u00e4nd\u00e5 ska vara p\u00e5 att hj\u00e4lpa skolorna att tillhandah\u00e5lla verktyg f\u00f6r att ta fram digitaliseringsplaner som blir b\u00e5de f\u00f6rankrade och genomt\u00e4nkta ute p\u00e5 skolorna.", "uid": "f5e160fe-bc27-47d0-b4d0-23d30b17518e", "contents": [], "created": 1538425459, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-3-vilka-stodfunktioner-behovs-for-att-stotta-rektorer-och-forskolechefer-i/f5e160fe-bc27-47d0-b4d0-23d30b17518e", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["anette-petersson"], "tags": []}, {"text": "St\u00f6dfunktioner beh\u00f6vs tas fram nationellt. Det fungerar inte att hjulet uppfinns i 290 olika kommuner och blad alla deras huvudm\u00e4n. Ska vi ha en likv\u00e4rdig skola m\u00e5ste det tas nationellt ansvar. Vid allt f\u00f6r m\u00e5nga implementeringar av olika f\u00f6r\u00e4ndringar inom skolan s\u00e5 har det lagts p\u00e5 rektorer och l\u00e4rare och ett arbete som kunde gjorts en g\u00e5ng f\u00f6r alla, nationellt, lades det hundratusentals timmar p\u00e5. Bara f\u00f6r att alla skulle uppfinna sina egna hjul.", "uid": "f9eb3db3-718f-49a3-8100-d56784655d1a", "contents": [], "created": 1539098315, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-3-vilka-stodfunktioner-behovs-for-att-stotta-rektorer-och-forskolechefer-i/f9eb3db3-718f-49a3-8100-d56784655d1a", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["komvuxerika"], "tags": []}]}, {"uid": "92dea44e-1c45-4c76-9b29-510a160fdcf5", "created": 1538393858, "title": "Fr\u00e5ga 4: Hur kan man m\u00e4ta att \u201cRektor, f\u00f6rskolechef och huvudm\u00e4n har f\u00f6rm\u00e5ga att strategiskt leda digitalt utvecklingsarbete\u201d? Vem har ansvar f\u00f6r att ta fram material och m\u00e4ta denna f\u00f6rm\u00e5ga?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 8, "Proposal": 4, "Poll": 0}, "end_time": 1539547247, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-4-hur-kan-man-mata-att-rektor-forskolechef-och-huvudman-har-formaga-att-ta", "contents": [{"text": "Tack f\u00f6r att ni delar era erfarenheter @anette-petersson @andi-kravljaca @dcpamp , intressant!", "uid": "22030e13-3c9a-456e-af45-988ebacee562", "contents": [], "created": 1538494150, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-4-hur-kan-man-mata-att-rektor-forskolechef-och-huvudman-har-formaga-att-ta/22030e13-3c9a-456e-af45-988ebacee562", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["hanna-forsberg"], "tags": []}, {"text": "H\u00e5ller med @danny-stacey, m\u00e4tverktyg finns massor, LiKA \u00e4r t.ex. bra, men f\u00f6r att kunna m\u00e4ta m\u00e5ste man ju f\u00f6rst definiera vad man menar med \"f\u00f6rm\u00e5ga att strategiskt leda digitalt utvecklingsarbete\". En tydlig vision \u00e4r viktig och det m\u00e5ste nationellt finnas m\u00e5l och kriterier f\u00f6r vad som kan anses kr\u00e4vas av digitala ledare p\u00e5 olika niv\u00e5er, IT-strateger, skolledare, IKT-pedagoger osv. Regeringens digitaliseringsstrategi https://www.regeringen.se/49adea/contentassets/5429e024be6847fc907b786ab954228f/digitaliseringsstrategin_slutlig_170518-2.pdf) m\u00e5ste brytas ner och konkretiseras, s\u00e5 som \u00e4r gjort i l\u00e4roplanen, och ligga till grund f\u00f6r det digitala arbetet p\u00e5 alla skolor i landet.", "uid": "3eec5244-37cb-4a52-b730-6f4a10b141f9", "contents": [], "created": 1538745594, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-4-hur-kan-man-mata-att-rektor-forskolechef-och-huvudman-har-formaga-att-ta/3eec5244-37cb-4a52-b730-6f4a10b141f9", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["emelie-sorensen"], "tags": []}, {"text": "1. Digital nationell plattform f\u00f6r datainfrastruktur. Det \u00e4r steg ett. Finns inget annat som kan bygga stabilare och b\u00e4ttre \u00e4n detta. Vi kommer att komma dit ocks\u00e5, fr\u00e5gan \u00e4r bara hur l\u00e5ng tid det tar innan alla beslutande f\u00f6rst\u00e5r det.\r\n\r\n2. Alla annan typ av m\u00e4tning som inte utg\u00e5r fr\u00e5n automatiserade processer \u00f6kar administrativa b\u00f6rdan. Bara fr\u00e5gan om m\u00e4tning i det h\u00e4r l\u00e4get - n\u00e4r alla v\u00e5ra processer \u00e4r manuella och semidigitala (dvs. typ via Excelblanketter) - ger kalla k\u00e5rar.", "uid": "648e89d6-d8a7-423e-862d-75ecf357f706", "contents": [], "created": 1538723204, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-4-hur-kan-man-mata-att-rektor-forskolechef-och-huvudman-har-formaga-att-ta/648e89d6-d8a7-423e-862d-75ecf357f706", "type_name": "Proposal", "creator": ["peva79"], "tags": ["peva79-3"], "aid": "peva79-3"}, {"text": "@dcpamp: En \u00f6versikt \u00f6ver Malm\u00f6 stads skolor och deras p\u00e5b\u00f6rjade arbete med digitalisering.\n\nhttps://www.google.com/maps/d/u/0/viewer?mid=1a3vPHHf7HMhq156vNlJ4rCm6OEpQQIsS&ll=55.56804908205139%2C13.030337081138214&z=12", "uid": "7356f0ca-3296-42c1-b0d8-6945c2b91e31", "contents": [], "created": 1538483848, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-4-hur-kan-man-mata-att-rektor-forskolechef-och-huvudman-har-formaga-att-ta/7356f0ca-3296-42c1-b0d8-6945c2b91e31", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["dcpamp"], "tags": []}, {"text": "@anette-petersson: h\u00e5ller med om Anettes f\u00f6rslag. Detta verktyg \u00e4r l\u00e4tt att f\u00f6ra \u00f6ver p\u00e5 en kommun\u00f6vergripande niv\u00e5 och skapar m\u00f6jlighet till att visualisera en datadriven utveckling. Detta l\u00e4s\u00e5r \u00e4r den europeiska versionen omgjord till en svensk som vi g\u00e4rna delar med oss av fr\u00e5n Malm\u00f6 stads sida.", "uid": "77360150-9b6e-44e2-8dea-48cd169e90bb", "contents": [], "created": 1538483806, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-4-hur-kan-man-mata-att-rektor-forskolechef-och-huvudman-har-formaga-att-ta/77360150-9b6e-44e2-8dea-48cd169e90bb", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["dcpamp"], "tags": []}, {"text": "att p\u00e5 nationell niv\u00e5 utarbeta systematiska m\u00e4tverktyg som kan underl\u00e4tta f\u00f6r skolornas rektorer att kunna leda digitaliseringsutvecklingen p\u00e5 skolorna.  \n\nSe p\u00e5 DSOE:s m\u00e4tmaterial kring digitalisering p\u00e5 skolor. Ett verktyg som anv\u00e4nds i skolledning/arbetslag g\u00e4llande att titta p\u00e5 hur l\u00e5ngt man kommit i digitaliseringen n\u00e4r det g\u00e4ller olika omr\u00e5den ute p\u00e5 skolan. \n\nRektorerna har ansvar f\u00f6r att tillse att det sker en utv\u00e4rdering kring hur man utvecklats n\u00e4r det g\u00e4ller digitalisering p\u00e5 skolorna. \n\nEtt digitaliseringsindex utarbetas som en form av kvalitetsst\u00e4mpel p\u00e5 skolan kring digitaliseringsomr\u00e5det.", "uid": "8edf0115-4c1b-4dcf-b17f-af4f219925f8", "contents": [], "created": 1538427261, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-4-hur-kan-man-mata-att-rektor-forskolechef-och-huvudman-har-formaga-att-ta/8edf0115-4c1b-4dcf-b17f-af4f219925f8", "type_name": "Proposal", "creator": ["anette-petersson"], "tags": ["anette-petersson-3"], "aid": "anette-petersson-3"}, {"text": "Skulle vilja tipsa om ni inte redan har koll p\u00e5 det hur man kan m\u00e4ta digitaliseringen p\u00e5 skolor utifr\u00e5n redan skapade verktyg.\n\nVi har ing\u00e5tt i DSOE (digital schools of Europe). D\u00e4r utarbetade man \"m\u00e4tverktyg\" f\u00f6r att m\u00e4ta digitaliseringen ute i skolorna som kan visa p\u00e5 progression g\u00e4llande digitalisering p\u00e5 skolorna.\n\nDetta verktyg anv\u00e4ndes b\u00e5de i ledningsgruppen/arbetslagen etc. Tror att det skulle kunna m\u00e4ta hur det strategiska ledarskapet och utvecklingsarbetet g\u00e5r fram\u00e5t i skolan. Inte bara n\u00e4r det g\u00e4ller styrniv\u00e5 utan i hela skolan. \n\nMen det h\u00f6r ju s\u00e5 klart ihop.", "uid": "9df92957-5dbe-4d61-ab3f-6e7b441eefaa", "contents": [], "created": 1538425817, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-4-hur-kan-man-mata-att-rektor-forskolechef-och-huvudman-har-formaga-att-ta/9df92957-5dbe-4d61-ab3f-6e7b441eefaa", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["anette-petersson"], "tags": []}, {"text": "Finns m\u00e5nga verktyg som man kan anv\u00e4nda - tex LIKA - Men man kan b\u00f6rja med att lyssna p\u00e5 deras st\u00e5ndpunkt till digitalisering - Ser de bara en massa hinder? Eller utg\u00e5 deras st\u00e5ndpunkt fr\u00e5n vilka m\u00f6jligheter och l\u00f6sningar som finns?", "uid": "a38992e7-d92b-4e48-95b2-05481f6e5e07", "contents": [], "created": 1538643109, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-4-hur-kan-man-mata-att-rektor-forskolechef-och-huvudman-har-formaga-att-ta/a38992e7-d92b-4e48-95b2-05481f6e5e07", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["danny-stacey"], "tags": []}, {"text": "L\u00e4gg in det som en punkt p\u00e5 dialogm\u00f6tena - de m\u00f6ten d\u00e4r \u00f6verordnad chef tr\u00e4ffar sin medarbetare.", "uid": "b4175563-0510-4b81-bc91-90e6454c542a", "contents": [], "created": 1538722104, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-4-hur-kan-man-mata-att-rektor-forskolechef-och-huvudman-har-formaga-att-ta/b4175563-0510-4b81-bc91-90e6454c542a", "type_name": "Proposal", "creator": ["charlotte-dingertz"], "tags": ["charlotte-dingertz-3"], "aid": "charlotte-dingertz-3"}, {"text": "Ta fram material och m\u00e4ta f\u00f6rm\u00e5ga? \u00c4r digitaliseringen ett s\u00e4tt att effektivisera/spara pengar p\u00e5 barnen? I s\u00e5 fall \u00e4r man ute p\u00e5 fel sp\u00e5r. Skolan och barnen \u00e4r v\u00e5r framtid vi kan inte tro att digitaliseringen \u00e4r det magiska sp\u00f6et som ska r\u00e4dda svensk skola. Det analoga m\u00e5ste f\u00e5 en klar och tydlig plats d\u00e4r det kompletteras av det digitala inte tv\u00e4rtom. det digitala ska inte vara det prim\u00e4ra och det analoga det sekund\u00e4ra.", "uid": "cd4da796-67bb-4edd-b589-96f3bdd92d51", "contents": [], "created": 1539062278, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-4-hur-kan-man-mata-att-rektor-forskolechef-och-huvudman-har-formaga-att-ta/cd4da796-67bb-4edd-b589-96f3bdd92d51", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["komvuxerika"], "tags": []}, {"text": "Jag ing\u00e5r i en forskargrupp d\u00e4r vi byggt ett innovativt och v\u00e4rldsunikt IT-verktyg som m\u00e4ter och samtidigt underl\u00e4ttar skolledares strategiska ledarskap. Det anv\u00e4nds p\u00e5 ett flertal skolor runt om i Sverige f\u00f6r att leda och f\u00f6lja skolutveckling. Se t ex denna video om verktyget, som heter LoopMe: https://youtu.be/aXpa8n11TAI Vi har f\u00f6rs\u00f6kt s\u00e4tta ord p\u00e5 vad detta verktyg g\u00f6r p\u00e5 dess hemsida loopme.io, och det handlar om att underl\u00e4tta det som i forskningen kallas f\u00f6r transformativt ledarskap, och som utg\u00f6r inspiration till det som i Sverige kallas f\u00f6r utvecklande ledarskap.", "uid": "def082fb-059c-4769-aae6-d2c5040d7dbb", "contents": [], "created": 1538559790, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-4-hur-kan-man-mata-att-rektor-forskolechef-och-huvudman-har-formaga-att-ta/def082fb-059c-4769-aae6-d2c5040d7dbb", "type_name": "Proposal", "creator": ["martin-lackeus"], "tags": ["martin-lackeus-1"], "aid": "martin-lackeus-1"}, {"text": "DIMIOS \u00e4r ett j\u00e4ttebra verktyg:\n\nhttps://www.digitalforvaltning.se/dimios/", "uid": "fddc8ee7-6168-48c3-aa41-390541934b6f", "contents": [], "created": 1538468871, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-4-hur-kan-man-mata-att-rektor-forskolechef-och-huvudman-har-formaga-att-ta/fddc8ee7-6168-48c3-aa41-390541934b6f", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["andi-kravljaca"], "tags": []}]}, {"uid": "190b45c9-b403-46cd-8645-80734b2be02c", "created": 1538393868, "title": "Fr\u00e5ga 5: Vilka roller ska stat, huvudman respektive rektor/f\u00f6rskolechef ha i digitaliseringsarbetet? Hur kan man f\u00f6rtydliga rolluppdraget g\u00e4llande digitaliseringen i verksamheterna?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 5, "Proposal": 6, "Poll": 1}, "end_time": 1539547247, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-5-vilka-roller-ska-stat-huvudman-respektive-rektor-forskolechef-ha-i-hur-i", "contents": [{"text": "f\u00f6resl\u00e5r att stat eller huvudman ges ett tydligt uppdrag att s\u00e4kerst\u00e4lla att infrastruktur i tillr\u00e4cklig niv\u00e5 finns p\u00e5 plats, s\u00e5 att rektor kan ta p\u00e5 sig roll som pedagogisk ledare och arbetsgivare. Ingen ska komma undan med att \u201dDet \u00e4r ingen id\u00e9, tekniken strular ju \u00e4nd\u00e5 alltid\u201d.", "uid": "0b85ec90-2b47-4972-b50a-9d7bfa935132", "contents": [], "created": 1538418634, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-5-vilka-roller-ska-stat-huvudman-respektive-rektor-forskolechef-ha-i-hur-i/0b85ec90-2b47-4972-b50a-9d7bfa935132", "type_name": "Proposal", "creator": ["blixtgordon13"], "tags": ["blixtgordon13-1"], "aid": "blixtgordon13-1"}, {"text": "@orjan-johansson: #blixtgordon13-1\n\nHuvudmannen kan inte ges st\u00f6rre ansvar \u00e4n en enskild skola om man vill att planen ska vara realistisk. M\u00e5nga huvudm\u00e4n har bara en eller ett litet f\u00e5tal skolor.\n\nAnsvar som inte kan l\u00e4ggas p\u00e5 den enskilda skolan m\u00e5ste d\u00e4rf\u00f6r l\u00e4ggas p\u00e5 staten eller m\u00f6jligen annan nationell akt\u00f6r.", "uid": "0e3e8224-304c-463d-8b06-ea95c20cf4c1", "contents": [], "created": 1539002032, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-5-vilka-roller-ska-stat-huvudman-respektive-rektor-forskolechef-ha-i-hur-i/0e3e8224-304c-463d-8b06-ea95c20cf4c1", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["markus-stoor"], "tags": ["blixtgordon13-1"]}, {"text": "Jag \u00e4r enig med @komvuxerika, vi m\u00e5ste arbeta f\u00f6r en likv\u00e4rdig skola och d\u00e5 m\u00e5ste utvecklingen drivas nationellt. Jag tycker att det borde tills\u00e4ttas medel f\u00f6r att k\u00f6pa in teknik och j\u00e4mna ut olikheterna mellan skolor i landet, s\u00e5 att alla elever fr\u00e5n en viss \u00e5rskurs (4 eller kanske rent av 1) har 1-1. Sen kr\u00e4vs det \u00e4ven st\u00f6d i form av m\u00e5l, planer och kompetensh\u00f6jning, men det tycker jag att skolverket verkligen har uppfyllt. De nya skrivningarna i l\u00e4roplanen backas upp med utbildningsmaterial och -insatser p\u00e5 olika s\u00e4tt, s\u00e5 nu ligger ansvaret mer p\u00e5 den enskilda skolan (skolledningen) att se till att tid och m\u00f6jligheter finns f\u00f6r pedagogerna att anv\u00e4nda sig av materialet.", "uid": "2ff2893d-679e-4a33-8868-44f22ca00337", "contents": [], "created": 1539075593, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-5-vilka-roller-ska-stat-huvudman-respektive-rektor-forskolechef-ha-i-hur-i/2ff2893d-679e-4a33-8868-44f22ca00337", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["emelie-sorensen"], "tags": []}, {"text": "Utdrag ur Delm\u00e5l 1.2 i den digitala strategin\n-strategiskt leda digitalt utvecklingsarbete i verksamheterna \n-En lyckad integration av it i verksamheten st\u00e4ller stora krav p\u00e5 strategiskt ledarskap. \n-den digitala kompetens som kr\u00e4vs f\u00f6r att leda och ge personalen st\u00f6d i det digitala utvecklingsarbetet. \n-kunna identifiera och bed\u00f6ma relevansen av nya l\u00f6sningar som m\u00f6jligg\u00f6rs av digitalisering och utveckla anv\u00e4ndningen av dessa, med det f\u00f6ljer en adekvat best\u00e4llarkompetens.\n\nUtifr\u00e5n det arbete/underlag som g\u00f6rs i arbetsgruppen Likv\u00e4rdig tillg\u00e5ng och anv\u00e4ndning s\u00e5 pekar delar i problembilden p\u00e5 brister i best\u00e4llarkompetens, samordning etc. Strategisk digital kompetens p\u00e5 huvudmannaniv\u00e5 och skolledarniv\u00e5 borde tydligt definieras och konkretiseras i handlingsplanen, d\u00e4r best\u00e4llarkompetensen \u00e4r en viktig komponent f\u00f6r att uppn\u00e5 verksamhetsnytta och uppfylla m\u00e5lbilden f\u00f6r utveckling av verksamheten. En tydlig och konkret definition, som vilar p\u00e5 krav i skollag och styrdokument, kan underl\u00e4tta en kompetensinventering.", "uid": "40bbc562-a9a5-444d-a81d-e0566aa795b9", "contents": [], "created": 1538724866, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-5-vilka-roller-ska-stat-huvudman-respektive-rektor-forskolechef-ha-i-hur-i/40bbc562-a9a5-444d-a81d-e0566aa795b9", "type_name": "Proposal", "creator": ["jannie-jeppesen"], "tags": ["jannie-jeppesen-1"], "aid": "jannie-jeppesen-1"}, {"text": "att staten (skolverket) b\u00f6r ta fram st\u00f6dstrukturer kring fr\u00e4mst det systematiska utvecklingsarbetet p\u00e5 skolorna n\u00e4r det g\u00e4ller digitalisering. Rektorer/f\u00f6rskolechefer ska ha ansvar f\u00f6r att tillse att det finns en digitaliseringsplan och at det sker en utv\u00e4rdering av digitaliseringen. Huvudman ska f\u00f6lja upp utv\u00e4rderingarna. Kanske utveckla ett antingen lokalt eller centralt digitaliseringsindex som kopplas till annan statistik som tas fram kring kommunens/landets skolor.", "uid": "631468d9-5d70-4ee2-8a70-5fd63f20cef9", "contents": [], "created": 1538426769, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-5-vilka-roller-ska-stat-huvudman-respektive-rektor-forskolechef-ha-i-hur-i/631468d9-5d70-4ee2-8a70-5fd63f20cef9", "type_name": "Proposal", "creator": ["anette-petersson"], "tags": ["anette-petersson-2"], "aid": "anette-petersson-2"}, {"text": "1. Digital nationell plattform f\u00f6r datainfrastruktur. Det \u00e4r steg ett. Finns inget annat som kan bygga stabilare och b\u00e4ttre \u00e4n detta. Vi kommer att komma dit ocks\u00e5, fr\u00e5gan \u00e4r bara hur l\u00e5ng tid det tar innan alla beslutande f\u00f6rst\u00e5r det.\r\n\r\n2. N\u00e4r plattformen finns kommer det vara v\u00e4sentligt enklare att f\u00f6rst\u00e5 sin roll. Om v\u00e4garna \u00e4r asfalterade och andra b\u00f6rjar \u00e5ka bil, vad t\u00e4nker du d\u00e5?\r\nOm det d\u00e4remot \u00e4r s\u00e5 att du ska b\u00f6rja med upphandla tj\u00e4nsten, att grusa upp v\u00e4gen, g\u00f6ra allt f\u00f6rarbete, asfaltera, dra v\u00e4gen utan kompetensen, n\u00e4r du inte ens har k\u00f6rkort eller bil, ja, d\u00e5 \u00e4r du precis d\u00e4r enskilda l\u00e4rare, rektorer, skolor och huvudm\u00e4n g\u00e4llande digitalisering. Dessutom tar v\u00e4gen slut vid kommungr\u00e4nsen eftersom andra kommunen (huvudmannen) valt att dra v\u00e4gen \u00e5t annat h\u00e5ll (ref GDPR beaktande 068).\r\n\r\nNationellt v\u00e4gn\u00e4t f\u00f6r data - d\u00e5 kommer innovationen att kunna blomma.", "uid": "783d6f51-cb74-4771-ac77-3b2631e960bf", "contents": [], "created": 1538723452, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-5-vilka-roller-ska-stat-huvudman-respektive-rektor-forskolechef-ha-i-hur-i/783d6f51-cb74-4771-ac77-3b2631e960bf", "type_name": "Proposal", "creator": ["peva79"], "tags": ["peva79-4"], "aid": "peva79-4"}, {"text": "Vilken roll kommer DIGG att spela i detta?", "uid": "aec4f67d-609a-4740-8800-544f2fe50066", "contents": [], "created": 1538468896, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-5-vilka-roller-ska-stat-huvudman-respektive-rektor-forskolechef-ha-i-hur-i/aec4f67d-609a-4740-8800-544f2fe50066", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["andi-kravljaca"], "tags": []}, {"text": "Rollerna ska anpassas till den reella institutionella kapaciteten som finns p\u00e5 varje niv\u00e5.\n\nDetta \u00e4r mycket rimligare \u00e4n att f\u00f6rs\u00f6ka f\u00f6r\u00e4ndra de olika niv\u00e5ernas institutionella kapacitet.\n\nDet inneb\u00e4r att staten m\u00e5ste ta ett mycket stort ansvar f\u00f6r att skapa f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r innovation och konkurrens vad g\u00e4ller digitala l\u00f6sningar. Helt centralt f\u00f6r detta \u00e4r en nationell infrastruktur f\u00f6r skoldata med standarder f\u00f6r informationsutbyte.\n\nM\u00e5nga huvudm\u00e4n har inte st\u00f6rre institutionell kapacitet \u00e4n en enskild skola och d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste den niv\u00e5n i stort sl\u00e5s ihop med skolniv\u00e5n om likv\u00e4rdighet ska uppn\u00e5s. (Skolhuvudm\u00e4n f\u00e5r g\u00e4rna g\u00f6ra bra saker, men en plan som kr\u00e4ver att skolhuvudm\u00e4n har st\u00f6rre kapacitet \u00e4n enskilda skolor \u00e4r en plan f\u00f6r misslyckande med tanke p\u00e5 hur huvudmannastrukturen ser ut.)\n\nP\u00e5 skolniv\u00e5 \u00e4r l\u00e4rares och rektorers roll att enkel v\u00e4lja, anv\u00e4nda och vid behov byta system.\n\nDetta st\u00e4ller stora krav p\u00e5 att den nationella niv\u00e5n b\u00e5de skapar den tekniska infrastrukturen som driver fram innovation och konkurrens och att man skapar juridisk m\u00f6jlighet att enkelt v\u00e4lja och vraka system. Lagen om offentlig upphandling beh\u00f6ver hanteras. En m\u00f6jlighet \u00e4r att g\u00f6ra som man idag g\u00f6r med l\u00e4romedel, central upphandling av en leverant\u00f6r (som sj\u00e4lv inte skapar digitala system) som tillhandah\u00e5ller m\u00f6jligheten att l\u00e4rare och rektorer sj\u00e4lv g\u00f6r ink\u00f6p av vad som passar verksamheten b\u00e4st fr\u00e5n alla intresserade leverant\u00f6rer.", "uid": "bcaf070f-8312-4877-9566-9efff427cbb8", "contents": [], "created": 1539001840, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-5-vilka-roller-ska-stat-huvudman-respektive-rektor-forskolechef-ha-i-hur-i/bcaf070f-8312-4877-9566-9efff427cbb8", "type_name": "Proposal", "creator": ["markus-stoor"], "tags": ["markus-stoor-2"], "aid": "markus-stoor-2"}, {"text": "Ska detta bli ett likv\u00e4rdigt arbete s\u00e5 m\u00e5ste det finnas en central styrning. Detta kan inte vara upp till varje huvudman, rektor eller l\u00e4rare att tolka. D\u00e5 f\u00e5r vi en oj\u00e4mlik skola. Det m\u00e5ste styras nationellt s\u00e5 att riktlinjer dras upp f\u00f6r vad som g\u00e4ller. Ju mindre tolkningsutrymme p\u00e5 varje skola eller f\u00f6r varje huvudman desto b\u00e4ttre.", "uid": "d1f2159d-6ad6-4dcd-b44f-6a4062bf2a22", "contents": [], "created": 1539062530, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-5-vilka-roller-ska-stat-huvudman-respektive-rektor-forskolechef-ha-i-hur-i/d1f2159d-6ad6-4dcd-b44f-6a4062bf2a22", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["komvuxerika"], "tags": []}, {"text": "#blixtgordon13-1 Enig att rektor m\u00e5ste f\u00e5 vara pedagogiskt ledare. Tycker att huvudmannen har ansvaret f\u00f6r digitaliseringen av verksamheterna", "uid": "eb67a84e-5bbb-44db-ac06-55c1988497e1", "contents": [], "created": 1538423904, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-5-vilka-roller-ska-stat-huvudman-respektive-rektor-forskolechef-ha-i-hur-i/eb67a84e-5bbb-44db-ac06-55c1988497e1", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["orjan-johansson"], "tags": ["blixtgordon13-1"]}, {"text": "Stat - nationell plattform f\u00f6r alla skolformer. Avg\u00f6rande f\u00f6r likv\u00e4rdigheten! Tydliga riktlinjer och m\u00e5lbild. \n\nHuvudman - digital infrastruktur som mer handlar om pedagogiska verktyg i form av h\u00e5rdvaruf\u00f6rs\u00f6rjning och tex n\u00e4t samt planera f\u00f6r utbildnings-  och fortbildningsinsatser av skolledare kopplat till styrdokument och lagkrav med digitaliseringens riktlinjer som naturlig integrerad del. Om staten tar fram en gemensam plattform skulle huvudmannens arbete bli s\u00e5 mycket mer l\u00e4ttarbetet och tydligt. Nu \u00e4gnas mycket tid \u00e5t att \"leta bra plattformar\" f\u00f6r statliga krav. Viktigt ocks\u00e5 att huvudman tar p\u00e5 allvar \"kompetens att strategiskt leda digitalisering\" vid nyanst\u00e4llning. \n\nrektor - likartat uppdrag som huvudman men mot den egna inre organisationen. H\u00e5rdvaruf\u00f6rs\u00f6rjningen m\u00e5ste vara i dialog med huvudman - utifr\u00e5n m\u00e5lgrupp p\u00e5 elever och utformning av skolan. En estetisk profil p\u00e5 gymn kr\u00e4ver annan h\u00e5rdvara \u00e4n tex en liten byskola \u00e5k F-3.", "uid": "fbd4d929-adf7-4e24-89e7-73770bbbeda4", "contents": [], "created": 1538750507, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-5-vilka-roller-ska-stat-huvudman-respektive-rektor-forskolechef-ha-i-hur-i/fbd4d929-adf7-4e24-89e7-73770bbbeda4", "type_name": "Proposal", "creator": ["barasaralu"], "tags": ["barasaralu-2"], "aid": "barasaralu-2"}, {"uid": "3d620680-4352-42d1-818c-83da8e10fc4a", "created": 1539005336, "title": "Vilka f\u00f6rslag kring roller och huvudm\u00e4n \u00e4r viktigast att fokusera p\u00e5 i handlingsplansarbetet?", "start_time": 1539005562, "type_name": "Poll", "manifest": {"Vote": 4}, "poll_plugin": "sorted_schulze", "end_time": 1539092148, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-5-vilka-roller-ska-stat-huvudman-respektive-rektor-forskolechef-ha-i-hur-i/vilka-forslag-kring-roller-och-huvudman-ar-viktigast-att-fokusera-pa-i", "contents": []}]}, {"uid": "8f76c08b-b535-4041-a54a-0a39456610ac", "created": 1538393875, "title": "Fr\u00e5ga 6: Hur kan man organisera n\u00e4tverkande och utbyte av kunskaper mellan huvudm\u00e4n? Mellan rektorer och f\u00f6rskolechefer?", "start_time": null, "type_name": "AgendaItem", "manifest": {"DiscussionPost": 7, "Proposal": 6, "Poll": 0}, "end_time": 1539547247, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-6-hur-kan-man-organisera-natverkande-och-utbyte-av-kunskaper-mellan-mellan", "contents": [{"text": "N\u00e4tverkande mellan huvudm\u00e4n och rektorer \u00e4r ett \u00f6nsket\u00e4nkande. Det ska inte vara meningen att de ska tolka uppdraget. Uppdraget ska vara s\u00e5 tydligt att det inte g\u00e5r att tolka. Sedan finns hur m\u00e5nga olika forum som helst att n\u00e4tverka i om man nu \u00e4nd\u00e5 ska digitalisera skolan s\u00e5 kan man ju testa de olika plattformarna som erbjuds och sj\u00e4lv skapa sig en bild av hur det \u00e4r att jobba inom dessa.", "uid": "27e86a81-caba-4d64-af83-29a510724aef", "contents": [], "created": 1539062708, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-6-hur-kan-man-organisera-natverkande-och-utbyte-av-kunskaper-mellan-mellan/27e86a81-caba-4d64-af83-29a510724aef", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["komvuxerika"], "tags": []}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r att visualisera insamlad data fr\u00e5n de olika skolorna och kommunerna f\u00f6r att \u00e5sk\u00e5dligg\u00f6ra styrkor och utvecklingsbehov p\u00e5 de respektive enheterna. I Malm\u00f6 stad har vi kommit ig\u00e5ng med ett projekt f\u00f6r detta d\u00e4r vi lyfter upp behoven fr\u00e5n pedagogniv\u00e5 till skolledarniv\u00e5 upp till stadsniv\u00e5. Tack vare detta har vi m\u00f6jlighet att skapa naturliga kontaktytor mellan de olika skolenheterna. Systemet \u00e4r en vidareuteckling av DSoE - projektet som @anette-petersson h\u00e4nvisat till och \u00f6ppet.", "uid": "2f17636a-b2d0-4dba-97e2-d3a9923f5f26", "contents": [], "created": 1538483535, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-6-hur-kan-man-organisera-natverkande-och-utbyte-av-kunskaper-mellan-mellan/2f17636a-b2d0-4dba-97e2-d3a9923f5f26", "type_name": "Proposal", "creator": ["dcpamp"], "tags": ["dcpamp-1"], "aid": "dcpamp-1"}, {"text": "Vi beh\u00f6ver se bortom diffust och abstrakt n\u00e4tverkande nu. Massor av m\u00e4nniskor har sedan 1990-talet d\u00e5 Internet b\u00f6rjade v\u00e4xa fram n\u00e4tverkat i olika forum och tagit samh\u00e4llet hit. Vi har i skolv\u00e4sentligt v\u00e4ldigt lite att samlas kring (nej, v\u00e5ra f\u00f6rfattningar r\u00e4cker inte at samlas kring). Vi beh\u00f6ver nationell plattform f\u00f6r data som g\u00f6r att de tj\u00e4nster som finns och skapas kan spridas mellan oss, kanske helt obehindrat, s\u00e5 att det uppst\u00e5r naturliga forum f\u00f6r utbyte.", "uid": "4f0b50ba-b75f-49e4-93dc-0dafc59c1fb7", "contents": [], "created": 1538723894, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-6-hur-kan-man-organisera-natverkande-och-utbyte-av-kunskaper-mellan-mellan/4f0b50ba-b75f-49e4-93dc-0dafc59c1fb7", "type_name": "Proposal", "creator": ["peva79"], "tags": ["peva79-5"], "aid": "peva79-5"}, {"text": "Vill \u00e4ven h\u00e4r h\u00e4nvisa till DSOE-projektet som redan varit ig\u00e5ng ute i Europa. D\u00e4r man har gjort allt fr\u00e5n fysiska bes\u00f6k hos varandra till att skapa digitala utbyten av konkret material till att skapa gemensamma projekt genom digital teknik.\n\nT\u00e4nker att mellan rektorer och f\u00f6rskolechefer borde det v\u00e4l kunna ing\u00e5 i det vanliga utbytet man har i m\u00f6tet mellan verksamheterna. \u00d6verg\u00e5ngar \u00e4r ju redan ett omr\u00e5de som ska prioriteras s\u00e5 det borde v\u00e4l kunna ing\u00e5 i detta? Att man i m\u00f6tena \u00e4ven diskuterar digital teknik s\u00e5som man g\u00f6r n\u00e4r det g\u00e4ller andra f\u00f6rm\u00e5gor.", "uid": "7fbffc0a-2c78-4cfe-bcdb-bd4c3277e943", "contents": [], "created": 1538426305, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-6-hur-kan-man-organisera-natverkande-och-utbyte-av-kunskaper-mellan-mellan/7fbffc0a-2c78-4cfe-bcdb-bd4c3277e943", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["anette-petersson"], "tags": []}, {"text": "N\u00e4r n\u00e4tverk inneb\u00e4r ett l\u00e4rande f\u00e5 man en bred involvering. Organisering kan g\u00e4rna ske mellan n\u00e4rliggande kommuner f\u00f6r att man skall f\u00e5 nya perspektiv. Agenda och inneh\u00e5ll kan styras internt eller externt f\u00f6r att locka och driva p\u00e5.", "uid": "8b21d419-f5cb-4d4f-bded-e292a7c4637c", "contents": [], "created": 1538469768, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-6-hur-kan-man-organisera-natverkande-och-utbyte-av-kunskaper-mellan-mellan/8b21d419-f5cb-4d4f-bded-e292a7c4637c", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["niclas-jonsson"], "tags": []}, {"text": "H\u00e4r tycker jag att fr\u00e5gest\u00e4llningen och skall inneh\u00e5lla n\u00e4ringsliv (vad avser n\u00e4tverkande och utbyte). Varf\u00f6r inte l\u00e5ta rektorsutbildningen f\u00e5 detta ansvar enligt mitt f\u00f6rslag tidigare, rektor 2.0", "uid": "8f007ee8-1f44-4685-a037-87ff5237028e", "contents": [], "created": 1538424034, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-6-hur-kan-man-organisera-natverkande-och-utbyte-av-kunskaper-mellan-mellan/8f007ee8-1f44-4685-a037-87ff5237028e", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["orjan-johansson"], "tags": []}, {"text": "skapa en online digital forum d\u00e4r alla huvudm\u00e4n kan vara med / diskutera, bolla, inspirera sig osv. Samma p\u00e5 skolledarniv\u00e5.", "uid": "a6bdc180-dafc-4fad-befe-775a01821392", "contents": [], "created": 1538644255, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-6-hur-kan-man-organisera-natverkande-och-utbyte-av-kunskaper-mellan-mellan/a6bdc180-dafc-4fad-befe-775a01821392", "type_name": "Proposal", "creator": ["danny-stacey"], "tags": ["danny-stacey-2"], "aid": "danny-stacey-2"}, {"text": "Daniel Pamp (dcpamp) f\u00f6resl\u00e5r att visualisera insamlad data fr\u00e5n de olika skolorna och kommunerna f\u00f6r att \u00e5sk\u00e5dligg\u00f6ra styrkor och utvecklingsbehov p\u00e5 de respektive enheterna. I Malm\u00f6 stad har vi kommit ig\u00e5ng med ett projekt f\u00f6r detta d\u00e4r vi lyfter upp behoven fr\u00e5n pedagogniv\u00e5 till skolledarniv\u00e5 upp till stadsniv\u00e5. Tack vare detta har vi m\u00f6jlighet att skapa naturliga kontaktytor mellan de olika skolenheterna. Systemet \u00e4r en vidareuteckling av DSoE - projektet som @anette-petersson h\u00e4nvisat till och \u00f6ppet.", "uid": "bea71cb3-071f-4924-a40e-06f31bde6c29", "contents": [], "created": 1538483555, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-6-hur-kan-man-organisera-natverkande-och-utbyte-av-kunskaper-mellan-mellan/bea71cb3-071f-4924-a40e-06f31bde6c29", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["dcpamp"], "tags": []}, {"text": "Detta \u00e4r ingen prioriterad fr\u00e5ga.\n\nDet \u00e4r inte dumt med n\u00e4tverkande och kunskapsutbyte rektorer och huvudm\u00e4n emellan men det vore myckt dumt att h\u00e4nga upp n\u00e5got som helst av v\u00e4rde p\u00e5 att s\u00e5 ska ske.\n\nL\u00e4gg allt krut p\u00e5 att ge realistiska roller till stat, huvudm\u00e4n/enskilda skolor (realistiskt s\u00e4tt samma niv\u00e5 givet huvudmannastrukturen) och inget krut p\u00e5 att skapa n\u00e4tverkande s\u00e5 anv\u00e4nds utrymmet inom strategin b\u00e4st.\n\nF\u00f6rs\u00f6k inte p\u00e5verka den institutionella kapaciteten p\u00e5 de olika niv\u00e5erna, f\u00f6rs\u00f6k anpassa de olika niv\u00e5ernas roller till den befintliga kapaciteten.", "uid": "d0abb893-4619-4c76-be7f-ad6807b69459", "contents": [], "created": 1539002372, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-6-hur-kan-man-organisera-natverkande-och-utbyte-av-kunskaper-mellan-mellan/d0abb893-4619-4c76-be7f-ad6807b69459", "type_name": "Proposal", "creator": ["markus-stoor"], "tags": ["markus-stoor-3"], "aid": "markus-stoor-3"}, {"text": "som folk skriva ovan - n\u00e4tverk, men \u00e4ven s\u00e5dana verktyg som VOTEit - eller en enkel teams d\u00e4r vi kan diskutera i vardagen skulle hj\u00e4lpa - En online forum som \u00e4r \u00f6ppet 24/7.", "uid": "d14f5c1d-cc04-4143-8085-efa5ae98a53f", "contents": [], "created": 1538643822, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-6-hur-kan-man-organisera-natverkande-och-utbyte-av-kunskaper-mellan-mellan/d14f5c1d-cc04-4143-8085-efa5ae98a53f", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["danny-stacey"], "tags": []}, {"text": "G\u00f6teborgsregionens kommunalf\u00f6rbund och de 13 kommuner som ing\u00e5r i GR har en modell med n\u00e4tverk och arbetsgrupper som \u00e4r f\u00f6red\u00f6mlig. d\u00e4r anordnar dessutom grundskolecheferna & GR en \u00e5rlig n\u00e4tverkstr\u00e4ff f\u00f6r alla rektorer i regionen. Mycket uppskattat! \u00c4ven Centrum f\u00f6r skolutveckling och G\u00f6teborgs stads Torghandel \u00e4r goda exempel p\u00e5 hur detta kan g\u00e5 till.", "uid": "d3447cf7-5cd1-43fa-b40c-22ce925f0af9", "contents": [], "created": 1538629497, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-6-hur-kan-man-organisera-natverkande-och-utbyte-av-kunskaper-mellan-mellan/d3447cf7-5cd1-43fa-b40c-22ce925f0af9", "type_name": "DiscussionPost", "creator": ["malin-frykman"], "tags": []}, {"text": "Jag deltar i ett utvecklingsarbete som Skolverket bedriver inom l\u00e4rlingsutbildning. De har bildat vad de kallar f\u00f6r \"L\u00e4rlingscentrum\", med en drivande och modig chef i Lotta Naglitsch. De anordnar konferenser d\u00e4r de bjuder in olika akt\u00f6rer, de koordinerar ocks\u00e5 arbetet p\u00e5 ett inkluderande och drivande s\u00e4tt ihop med det stora antal akt\u00f6rer som \u00e4r ber\u00f6rda. Detta tycker jag verkar vara en riktigt bra modell f\u00f6r att organisera utvecklingsarbete p\u00e5 nationell niv\u00e5.", "uid": "d7cf086c-66ea-41b6-8f7a-c8d1ae115b1f", "contents": [], "created": 1538559948, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-6-hur-kan-man-organisera-natverkande-och-utbyte-av-kunskaper-mellan-mellan/d7cf086c-66ea-41b6-8f7a-c8d1ae115b1f", "type_name": "Proposal", "creator": ["martin-lackeus"], "tags": ["martin-lackeus-2"], "aid": "martin-lackeus-2"}, {"text": "f\u00f6resl\u00e5r lesson studies skulle kunna vara ett alternativ att prova p\u00e5 saker som huvudman i en st\u00f6rre organisation kring digital utveckling bland huvudm\u00e4n. Att g\u00e5 ut och pr\u00f6va modeller och arbetss\u00e4tt i klassrum utifr\u00e5n bepr\u00f6vad erfarenhet.", "uid": "ec9a8e7d-8f4e-48bd-8877-bba6829a1038", "contents": [], "created": 1538500398, "path": "/radslag-1-delmal-1-2/fraga-6-hur-kan-man-organisera-natverkande-och-utbyte-av-kunskaper-mellan-mellan/ec9a8e7d-8f4e-48bd-8877-bba6829a1038", "type_name": "Proposal", "creator": ["ftegback"], "tags": ["ftegback-2"], "aid": "ftegback-2"}]}]}
