{
    "invite_tickets":{
        "open":0,
        "closed":0
    },
    "uid":"c0368550-4a97-42a8-9c78-416b8190ed32",
    "created":1542962203,
    "title":"Regionalt r\u00e5dslag | Uppsala",
    "start_time":1542963240,
    "type_name":"Meeting",
    "manifest":{
        "DiscussionPost":1,
        "Proposal":18,
        "Poll":0,
        "InviteTicket":0,
        "AgendaItem":6
    },
    "participants":[
        "test1",
        "carlheath",
        "lars-lingman",
        "martin-h-skl",
        "christian-magnusson-skolverket",
        "titan",
        "ganymede",
        "callisto",
        "anders",
        "johanna-karlen",
        "saturnus",
        "hanna-forsberg",
        "magnus",
        "pernilla-nilsson",
        "lacouture",
        "tenneh",
        "neptunus",
        "ioo",
        "anna-carlsson",
        "annika-agelii-genlott",
        "jan-hylen",
        "admin",
        "johan-schiff",
        "robin"
    ],
    "end_time":1543313926,
    "path":"/regionalt-radslag-uppsala",
    "contents":[
        {
            "uid":"9c705368-4e1d-42e4-8281-d164043ffe51",
            "created":1542963147,
            "title":"1) Hur kan samh\u00e4llet bidra till en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens f\u00f6r alla inom skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":3,
                "Poll":0
            },
            "end_time":1543313923,
            "path":"/regionalt-radslag-uppsala/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for",
            "contents":[
                {
                    "text":"f\u00f6r\u00d6kad kompetens f\u00f6r alla, p\u00e5 alla niv\u00e5er, tj\u00e4nstemannaledning, politiker, medborgerlig kompetens f\u00f6r att f\u00e5 f\u00f6rst\u00e5else f\u00f6r nyttan och n\u00f6dv\u00e4ndigheten.esl\u00e5r\n#TidL\u00e5ng #L\u00e4ros\u00e4ten #Kommunpolitiken",
                    "uid":"11b90af9-e1a3-40c4-8b54-b28bdbc1d2f8",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542975661,
                    "path":"/regionalt-radslag-uppsala/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/11b90af9-e1a3-40c4-8b54-b28bdbc1d2f8",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "neptunus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "kommunpolitiken",
                        "neptunus-2"
                    ],
                    "aid":"neptunus-2"
                },
                {
                    "text":"Ge f\u00f6ruts\u00e4ttningarna f\u00f6r likv\u00e4rdighet - teknik/ infrastruktur\n#TidL\u00e5ng #Huvudman #Kommunpolitiken",
                    "uid":"3672eb05-e769-4254-be5d-54638d32d86e",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542975452,
                    "path":"/regionalt-radslag-uppsala/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/3672eb05-e769-4254-be5d-54638d32d86e",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "neptunus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "huvudman",
                        "kommunpolitiken",
                        "neptunus-1"
                    ],
                    "aid":"neptunus-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Alternativa finansieringsmodeller ex riktade statsbidrag, f\u00f6retag, n\u00e4ringsliv, civilsamh\u00e4llet ( Maker space, Medborgarskolan),\n#TidKort #Kommunpolitiken #Regeringen",
                    "uid":"51a854ab-a069-478f-add1-24c35a41cb30",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542975842,
                    "path":"/regionalt-radslag-uppsala/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/51a854ab-a069-478f-add1-24c35a41cb30",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "neptunus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "kommunpolitiken",
                        "regeringen",
                        "neptunus-3"
                    ],
                    "aid":"neptunus-3"
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"a8662211-a413-40c4-aa42-0b3249330171",
            "created":1542963165,
            "title":"2) Vilka \u00e4r de fr\u00e4msta hindren f\u00f6r en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens i skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":1,
                "Proposal":5,
                "Poll":0
            },
            "end_time":1543313923,
            "path":"/regionalt-radslag-uppsala/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i",
            "contents":[
                {
                    "text":"Icke funktionell teknik samt\n#TidKort #Huvudman",
                    "uid":"67325ded-75d5-4a4b-a774-6c86a4cb2a34",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542976172,
                    "path":"/regionalt-radslag-uppsala/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i/67325ded-75d5-4a4b-a774-6c86a4cb2a34",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "neptunus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "huvudman",
                        "neptunus-6"
                    ],
                    "aid":"neptunus-6"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6\r\nKompetensbrist i hela styrkedjan, \r\nresl\u00e5r",
                    "uid":"a83c47b3-6adb-443e-b5f3-13c5b94ed8a9",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542975958,
                    "path":"/regionalt-radslag-uppsala/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i/a83c47b3-6adb-443e-b5f3-13c5b94ed8a9",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "neptunus"
                    ],
                    "tags":[
                        "neptunus-5"
                    ],
                    "aid":"neptunus-5"
                },
                {
                    "text":"Attityder och vanor hos alla, mottagarens f\u00f6rst\u00e5else\n#TidL\u00e5ng #Kommunpolitiken #L\u00e4rare",
                    "uid":"adb19c2e-6a64-4ad2-a558-aa60df84052e",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542976421,
                    "path":"/regionalt-radslag-uppsala/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i/adb19c2e-6a64-4ad2-a558-aa60df84052e",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "neptunus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "kommunpolitiken",
                        "l\u00e4rare",
                        "neptunus-8"
                    ],
                    "aid":"neptunus-8"
                },
                {
                    "text":"icke allokerade medel\n#TidMedel #Huvudman #Regeringen",
                    "uid":"b6e1ed53-2a1b-48af-a0f5-0ac7ec3a2db6",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542976294,
                    "path":"/regionalt-radslag-uppsala/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i/b6e1ed53-2a1b-48af-a0f5-0ac7ec3a2db6",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "neptunus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "huvudman",
                        "regeringen",
                        "neptunus-7"
                    ],
                    "aid":"neptunus-7"
                },
                {
                    "text":"Vi saknar vissa akt\u00f6rer som ansvariga:\r\nCivilsamh\u00e4llet, privata n\u00e4ringslivet, tj\u00e4nstemannaniv\u00e5n hos huvudmannen, h\u00f6gsta f\u00f6rvaltningsorganisationen, hj\u00e4lp med ekonomi och kompetens",
                    "uid":"d8e07ea0-aab2-499e-b252-7e4d49653722",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542976756,
                    "path":"/regionalt-radslag-uppsala/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i/d8e07ea0-aab2-499e-b252-7e4d49653722",
                    "type_name":"DiscussionPost",
                    "creator":[
                        "neptunus"
                    ],
                    "tags":[

                    ]
                },
                {
                    "text":"f\u00f6\r\nKompetensbrist i hela styrkedjan, \r\nresl\u00e5r\n#TidMedel #L\u00e4rare #Skolledning",
                    "uid":"fc85852d-3bd0-4129-baa1-c0f50d1e15ac",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542975958,
                    "path":"/regionalt-radslag-uppsala/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i/fc85852d-3bd0-4129-baa1-c0f50d1e15ac",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "neptunus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "l\u00e4rare",
                        "skolledning",
                        "neptunus-4"
                    ],
                    "aid":"neptunus-4"
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"67d8b116-9c3b-4522-b7a4-7f40fbc0af08",
            "created":1542963182,
            "title":"3) Hur kan samh\u00e4llet bidra till att digitaliseringen av skolv\u00e4sendet blir likv\u00e4rdig, g\u00e4llande b\u00e5de tillg\u00e5ng och anv\u00e4ndning?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":4,
                "Poll":0
            },
            "end_time":1543313923,
            "path":"/regionalt-radslag-uppsala/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade",
            "contents":[
                {
                    "text":"Att m\u00f6ta det lilla barnet i det digitala omgivningen tillsammans vuxna.\n#Skolverket #L\u00e4rarutbildningarna",
                    "uid":"d9482f75-2ef8-4678-8aa6-2e6c9aab3266",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542975721,
                    "path":"/regionalt-radslag-uppsala/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/d9482f75-2ef8-4678-8aa6-2e6c9aab3266",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "ioo"
                    ],
                    "tags":[
                        "skolverket",
                        "l\u00e4rarutbildningarna",
                        "ioo-2"
                    ],
                    "aid":"ioo-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att samverkansmodeller mellan exempelvis kommuner utvecklas g\u00e4llande upphandling, utveckling mm\n#TidL\u00e5ng #SKL #Kommentus",
                    "uid":"ef74554e-bf7e-40a6-bd4b-bd8daf07ddb7",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542975542,
                    "path":"/regionalt-radslag-uppsala/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/ef74554e-bf7e-40a6-bd4b-bd8daf07ddb7",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "titan"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "skl",
                        "kommentus",
                        "titan-1"
                    ],
                    "aid":"titan-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r utbildning och kompetensh\u00f6jning f\u00f6r l\u00e4rare och skolledning tillsammans med IT\n#TidMedel #Skolverket #Regeringen",
                    "uid":"f9b41fd7-2432-4eb3-8b56-46727c8a7ad7",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542975940,
                    "path":"/regionalt-radslag-uppsala/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/f9b41fd7-2432-4eb3-8b56-46727c8a7ad7",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "titan"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skolverket",
                        "regeringen",
                        "titan-2"
                    ],
                    "aid":"titan-2"
                },
                {
                    "text":"Hur kan samh\u00e4llet s\u00e4kerst\u00e4lla likv\u00e4rdig tillg\u00e5ng till digital infrastruktur, m\u00f6jligen genom att fastst\u00e4lla miniminiv\u00e5er?\n#Skolverket #Regeringen",
                    "uid":"fab563c5-578a-4903-9ad7-c3c2ee6c685b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542975550,
                    "path":"/regionalt-radslag-uppsala/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/fab563c5-578a-4903-9ad7-c3c2ee6c685b",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "ioo"
                    ],
                    "tags":[
                        "skolverket",
                        "regeringen",
                        "ioo-1"
                    ],
                    "aid":"ioo-1"
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"ebf9fd5b-aee7-4a3b-a331-1ce5b275ac3d",
            "created":1542963200,
            "title":"4) Vilka \u00e4r de fr\u00e4msta hindren f\u00f6r att uppn\u00e5 likv\u00e4rdighet g\u00e4llande anv\u00e4ndning och tillg\u00e5ng vid digitalisering av skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":0,
                "Poll":0
            },
            "end_time":1543313923,
            "path":"/regionalt-radslag-uppsala/4-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-att-uppna-likvardighet-gallande-anvandning-och",
            "contents":[

            ]
        },
        {
            "uid":"63c6d835-86cf-4996-914b-2b15a5cf3d66",
            "created":1542963218,
            "title":"5) Vad \u00e4r viktigast f\u00f6r att forskning om digitalisering ska g\u00f6ras tillg\u00e4nglig f\u00f6r skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":2,
                "Poll":0
            },
            "end_time":1543313923,
            "path":"/regionalt-radslag-uppsala/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for",
            "contents":[
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Normaltillst\u00e5nd i h\u00f6gskoleutbildningarna att kontinuerligt f\u00f6rh\u00e5lla sig till den digitala utvecklingen\n#TidL\u00e5ng #L\u00e4ros\u00e4ten",
                    "uid":"1b0a6b2a-9815-46cc-89cf-b3b73aca1024",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542976680,
                    "path":"/regionalt-radslag-uppsala/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/1b0a6b2a-9815-46cc-89cf-b3b73aca1024",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "titan"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "titan-4"
                    ],
                    "aid":"titan-4"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r l\u00e4ttillg\u00e4ngligt, praktikn\u00e4ra och uppdaterat format\n#TidKort #Skolforskningsinstitutet #RUC",
                    "uid":"71d1cfca-961c-4f6b-b7b9-de488f4d8900",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542976327,
                    "path":"/regionalt-radslag-uppsala/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/71d1cfca-961c-4f6b-b7b9-de488f4d8900",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "titan"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "skolforskningsinstitutet",
                        "ruc",
                        "titan-3"
                    ],
                    "aid":"titan-3"
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"83edfd04-068b-403d-9d8b-bddb96ad4e40",
            "created":1542963235,
            "title":"6) Hur kan forskningen b\u00e4st st\u00f6dja digitaliseringen av skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":4,
                "Poll":0
            },
            "end_time":1543313923,
            "path":"/regionalt-radslag-uppsala/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet",
            "contents":[
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Praktikn\u00e4ra forskning - validera l\u00e4romedel och genomf\u00f6ra f\u00f6ljeforskning.\n#Skolforskningsinstitutet #IFOUS",
                    "uid":"23361396-8365-49f3-8713-3c83dffc70f7",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542976257,
                    "path":"/regionalt-radslag-uppsala/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/23361396-8365-49f3-8713-3c83dffc70f7",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "ioo"
                    ],
                    "tags":[
                        "skolforskningsinstitutet",
                        "ifous",
                        "ioo-4"
                    ],
                    "aid":"ioo-4"
                },
                {
                    "text":"Genomlysa l\u00e4romedel\n#TidL\u00e5ng #Universitetskanslers\u00e4mbetet",
                    "uid":"346e6d6f-9ac2-4cce-8134-77beb6f7ea78",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542976895,
                    "path":"/regionalt-radslag-uppsala/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/346e6d6f-9ac2-4cce-8134-77beb6f7ea78",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "neptunus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "universitetskanslers\u00e4mbetet",
                        "neptunus-9"
                    ],
                    "aid":"neptunus-9"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r St\u00f6d och styrkekedjor - m\u00e5nga involveras, IT etc. Kunskapsinh\u00e4mtning.\n#Huvudman #Skolverket",
                    "uid":"59e7cb1c-0d67-4904-97c9-e6f44e2e55c0",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542976413,
                    "path":"/regionalt-radslag-uppsala/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/59e7cb1c-0d67-4904-97c9-e6f44e2e55c0",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "ioo"
                    ],
                    "tags":[
                        "huvudman",
                        "skolverket",
                        "ioo-5"
                    ],
                    "aid":"ioo-5"
                },
                {
                    "text":"Att l\u00e4ra oss de psykologiska aspekterna fr\u00e5n spelv\u00e4rlden som styr \"hungern\" att g\u00e5 vidare - att kunna applicera detta i en utbildningssituation/er.\n#Inera #Vinnova",
                    "uid":"c74531b4-5df4-40d5-b160-a52dc2a2db76",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542976096,
                    "path":"/regionalt-radslag-uppsala/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/c74531b4-5df4-40d5-b160-a52dc2a2db76",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "ioo"
                    ],
                    "tags":[
                        "inera",
                        "vinnova",
                        "ioo-3"
                    ],
                    "aid":"ioo-3"
                }
            ]
        }
    ]
}
