{
    "invite_tickets":{
        "open":0,
        "closed":0
    },
    "uid":"748690b0-35b5-4172-b547-e6c958abdb33",
    "created":1538655261,
    "title":"Regionalt R\u00e5dslag | Kronoberg",
    "start_time":1538655918,
    "type_name":"Meeting",
    "manifest":{
        "DiscussionPost":0,
        "Proposal":19,
        "Poll":0,
        "InviteTicket":0,
        "AgendaItem":6
    },
    "participants":[
        "test1",
        "carlheath",
        "lars-lingman",
        "martin-h-skl",
        "christian-magnusson-skolverket",
        "jupiter",
        "uranus",
        "anders",
        "johanna-karlen",
        "saturnus",
        "hanna-forsberg",
        "magnus",
        "pernilla-nilsson",
        "merkurius",
        "lacouture",
        "mars",
        "tenneh",
        "neptunus",
        "anna-carlsson",
        "jorden",
        "annika-agelii-genlott",
        "jan-hylen",
        "admin",
        "johan-schiff",
        "venus",
        "robin"
    ],
    "end_time":1541793171,
    "path":"/regionalt-radslag-mall-1",
    "contents":[
        {
            "uid":"0a28ea69-4d5b-4bc2-ba35-48c885e68ee9",
            "created":1538655786,
            "title":"1) Hur kan samh\u00e4llet bidra till en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens f\u00f6r alla inom skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":5,
                "Poll":0
            },
            "end_time":1541793159,
            "path":"/regionalt-radslag-mall-1/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for",
            "contents":[
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r obligatorisk kompetensutveckling  f\u00f6r alla, b\u00e5de skolledare och pedagoger\n#TidKort #Skolverket #L\u00e4rarutbildningarna",
                    "uid":"26401804-2b81-4cf7-afaf-ac0d73e95315",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541756051,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-1/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/26401804-2b81-4cf7-afaf-ac0d73e95315",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jupiter"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "skolverket",
                        "l\u00e4rarutbildningarna",
                        "jupiter-2"
                    ],
                    "aid":"jupiter-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att regeringen skjuter till en ekonomisk basniv\u00e5 f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla likv\u00e4rdigheten i alla kommuner, f\u00f6rutst\u00e4ttningarna ser v\u00e4ldigt olika ut idag\n#TidKort #Skolverket #Regeringen",
                    "uid":"28bb4c37-917f-424e-99c1-a279bd5a5d7c",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541755753,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-1/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/28bb4c37-917f-424e-99c1-a279bd5a5d7c",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jupiter"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "skolverket",
                        "regeringen",
                        "jupiter-1"
                    ],
                    "aid":"jupiter-1"
                },
                {
                    "text":"Ekonomiska och personiella resurser/st\u00f6d. Behovet, f\u00f6rm\u00e5gan och modet att prioritera p\u00e5 samtliga niv\u00e5er i samh\u00e4llet f\u00f6r att kunna genomf\u00f6ra satsningarna.\n#TidKort #Departement #SKL",
                    "uid":"4448926f-32a9-43c0-a6b9-3f7377114e9a",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541755902,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-1/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/4448926f-32a9-43c0-a6b9-3f7377114e9a",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "merkurius"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "departement",
                        "skl",
                        "merkurius-2"
                    ],
                    "aid":"merkurius-2"
                },
                {
                    "text":"System som s\u00e4kerst\u00e4ller effektivitet och r\u00e4ttss\u00e4kerhet i l\u00e4roplanernas riktning. Inte system f\u00f6r systemets skulle.\n#TidKort #Huvudman",
                    "uid":"5ab8899e-74da-446c-82d9-3db319ca1cb7",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541756956,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-1/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/5ab8899e-74da-446c-82d9-3db319ca1cb7",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "huvudman",
                        "mars-6"
                    ],
                    "aid":"mars-6"
                },
                {
                    "text":"Beslutsfattares f\u00f6rst\u00e5else och insikt i behovet av f\u00f6ruts\u00e4ttningar att m\u00f6jligg\u00f6ra att efterleva nationella, regionala och lokala digitala krav\n#TidMedel #Departement #Skolverket",
                    "uid":"f2a27362-4ae2-4d43-b48d-02e07447f31b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541755810,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-1/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/f2a27362-4ae2-4d43-b48d-02e07447f31b",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "merkurius"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "departement",
                        "skolverket",
                        "merkurius-1"
                    ],
                    "aid":"merkurius-1"
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"d2f058f6-80c3-42a4-8153-34e19881fa7e",
            "created":1538655814,
            "title":"2) Vilka \u00e4r de fr\u00e4msta hindren f\u00f6r en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens i skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":0,
                "Poll":0
            },
            "end_time":null,
            "path":"/regionalt-radslag-mall-1/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i",
            "contents":[

            ]
        },
        {
            "uid":"d957a3a5-5e5c-47cc-ac61-966fbb1b7d80",
            "created":1538655834,
            "title":"3) Hur kan samh\u00e4llet bidra till att digitaliseringen av skolv\u00e4sendet blir likv\u00e4rdig, g\u00e4llande b\u00e5de tillg\u00e5ng och anv\u00e4ndning?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":2,
                "Poll":0
            },
            "end_time":1541793159,
            "path":"/regionalt-radslag-mall-1/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade",
            "contents":[
                {
                    "text":"L\u00e4rarutbildningen. Digitalisering ska vara en naturlig del av l\u00e4rarutbildningen. Datorer ska inte vara en skrivmaskin, det \u00e4r inte syftet.\n#TidMedel #L\u00e4ros\u00e4ten #L\u00e4rarutbildningarna",
                    "uid":"c73f2219-a60a-430c-8abd-08782ca99275",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541756142,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-1/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/c73f2219-a60a-430c-8abd-08782ca99275",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "l\u00e4rarutbildningarna",
                        "mars-2"
                    ],
                    "aid":"mars-2"
                },
                {
                    "text":"Varf\u00f6r? Tydlig syftesformulering p\u00e5 olika niv\u00e5er och kompetensutveckling, kopplat till konsekvensanalys. Vilka resultat ger det? Systematisk uppf\u00f6ljningsarbete.\n#TidKort #L\u00e4ros\u00e4ten #Regeringen",
                    "uid":"f2aea24f-8599-43a3-b031-e25ed9a21316",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541755803,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-1/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/f2aea24f-8599-43a3-b031-e25ed9a21316",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "regeringen",
                        "mars-1"
                    ],
                    "aid":"mars-1"
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"25776262-aaf8-4ce9-ad55-834b5824fc8e",
            "created":1538655858,
            "title":"4) Vilka \u00e4r de fr\u00e4msta hindren f\u00f6r att uppn\u00e5 likv\u00e4rdighet g\u00e4llande anv\u00e4ndning och tillg\u00e5ng vid digitalisering av skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":0,
                "Poll":0
            },
            "end_time":null,
            "path":"/regionalt-radslag-mall-1/4-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-att-uppna-likvardighet-gallande-anvandning-och",
            "contents":[

            ]
        },
        {
            "uid":"bca124bd-0c02-44a4-a105-dab1b1303213",
            "created":1538655879,
            "title":"5) Vad \u00e4r viktigast f\u00f6r att forskning om digitalisering ska g\u00f6ras tillg\u00e4nglig f\u00f6r skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":7,
                "Poll":0
            },
            "end_time":1541793159,
            "path":"/regionalt-radslag-mall-1/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for",
            "contents":[
                {
                    "text":"att arbeta n\u00e4mre den operativa varadagen. \"praktikn\u00e4ra\"\n#TidMedel #Skolforskningsinstitutet #L\u00e4rarutbildningarna",
                    "uid":"289fe390-7845-45f8-898a-bfd00852be72",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541756565,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-1/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/289fe390-7845-45f8-898a-bfd00852be72",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "merkurius"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skolforskningsinstitutet",
                        "l\u00e4rarutbildningarna",
                        "merkurius-5"
                    ],
                    "aid":"merkurius-5"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r det genomf\u00f6rs regelbunden kompetensutveckling d\u00e4r forskningen \u00e4r en sj\u00e4lvklar del\n#TidKort #Huvudman #Regionen",
                    "uid":"414f4c29-63ae-49a7-baee-d75d8dbb961b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541757059,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-1/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/414f4c29-63ae-49a7-baee-d75d8dbb961b",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jupiter"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "huvudman",
                        "regionen",
                        "jupiter-8"
                    ],
                    "aid":"jupiter-8"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att kommunerna blir b\u00e4ttre p\u00e5 att best\u00e4lla forskning och f\u00e5 praktikn\u00e4ra forskning p\u00e5 enheterna\n#TidKort #SKL #Huvudman",
                    "uid":"49ebcd30-b4ad-4acc-a85a-ea735c3178fd",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541756992,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-1/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/49ebcd30-b4ad-4acc-a85a-ea735c3178fd",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jupiter"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "skl",
                        "huvudman",
                        "jupiter-7"
                    ],
                    "aid":"jupiter-7"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Skolverket/\"nya Skolinspektionen\" f\u00e5r ett tydligt uppdrag att se till att forskningen bli tydlig och l\u00e4ttillg\u00e4ngliga forskningsrapporter och l\u00e4rportaler\n#TidKort #Skolforskningsinstitutet #Skolverket",
                    "uid":"7a456dfd-ac95-41e2-9fb0-de5947e7202b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541756911,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-1/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/7a456dfd-ac95-41e2-9fb0-de5947e7202b",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jupiter"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "skolforskningsinstitutet",
                        "skolverket",
                        "jupiter-6"
                    ],
                    "aid":"jupiter-6"
                },
                {
                    "text":"Ansvaret kan inte bara ligga hos s\u00e4ndaren. F\u00f6rvaltningschef/Skolchefen/regionen ska omv\u00e4rldsbevaka och sprida informationen i styrkedjan. Minsta niv\u00e5 f\u00f6r digitalisering.\n#TidKort #Skolforskningsinstitutet #L\u00e4rare",
                    "uid":"d2946637-963d-43a2-b06b-8c7e6f3a48c2",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541756511,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-1/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/d2946637-963d-43a2-b06b-8c7e6f3a48c2",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "skolforskningsinstitutet",
                        "l\u00e4rare",
                        "mars-5"
                    ],
                    "aid":"mars-5"
                },
                {
                    "text":"Universitetens f\u00f6rm\u00e5ga att f\u00f6ra ut forskningen, att g\u00f6ra den vardaglig och f\u00f6rst\u00e5elig. \"att paketera\" bra.\n#TidMedel #L\u00e4ros\u00e4ten #RUC",
                    "uid":"d86feaac-f812-4f0d-9bda-9f959bcf1568",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541755985,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-1/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/d86feaac-f812-4f0d-9bda-9f959bcf1568",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "merkurius"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "ruc",
                        "merkurius-3"
                    ],
                    "aid":"merkurius-3"
                },
                {
                    "text":"att arbeta n\u00e4mre den operativa vardagen.",
                    "uid":"edfef8ab-300a-447e-8dd9-ed0b64a4f49d",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541756425,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-1/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/edfef8ab-300a-447e-8dd9-ed0b64a4f49d",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "merkurius"
                    ],
                    "tags":[
                        "merkurius-4"
                    ],
                    "aid":"merkurius-4"
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"e7262244-4106-45ea-b2c7-cef834e15f1c",
            "created":1538655897,
            "title":"6) Hur kan forskningen b\u00e4st st\u00f6dja digitaliseringen av skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":5,
                "Poll":0
            },
            "end_time":1541793159,
            "path":"/regionalt-radslag-mall-1/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet",
            "contents":[
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att sprida ny utveckling p\u00e5 ett bra s\u00e4tt tex kring AI, nyttja forskares kompetenser i fortbildning,\n#TidKort #EdTech #Regionen",
                    "uid":"147128c5-7b8a-4697-a6eb-e4401431fc67",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541756486,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-1/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/147128c5-7b8a-4697-a6eb-e4401431fc67",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jupiter"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "edtech",
                        "regionen",
                        "jupiter-4"
                    ],
                    "aid":"jupiter-4"
                },
                {
                    "text":"Att b\u00e5de bedriva praktikn\u00e4ra forskning tillsammans med verksamheten samt studier som tittar p\u00e5 konsekvenser av tidigare insatser inom digitalisering f\u00f6r att l\u00e4ra inf\u00f6r kommande forskning.",
                    "uid":"327eee4f-2ba4-4f15-85cc-823f0d645aa2",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541756238,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-1/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/327eee4f-2ba4-4f15-85cc-823f0d645aa2",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "mars-3"
                    ],
                    "aid":"mars-3"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att utbildning inom digitaliseirng \u00e4r en del av rektorsutbildningen och del av l\u00e4rarutbildningen\n#TidMedel #Universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det #L\u00e4rarutbildningarna",
                    "uid":"5b5ef7a0-222f-4d56-a467-214522118de6",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541756727,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-1/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/5b5ef7a0-222f-4d56-a467-214522118de6",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jupiter"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det",
                        "l\u00e4rarutbildningarna",
                        "jupiter-5"
                    ],
                    "aid":"jupiter-5"
                },
                {
                    "text":"Att b\u00e5de bedriva praktikn\u00e4ra forskning tillsammans med verksamheten samt studier som tittar p\u00e5 konsekvenser av tidigare insatser inom digitalisering f\u00f6r att l\u00e4ra inf\u00f6r kommande forskning.\n#TidL\u00e5ng #L\u00e4ros\u00e4ten #Regeringen",
                    "uid":"6d5f651c-5386-41df-9c9d-09263b9728e8",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541756309,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-1/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/6d5f651c-5386-41df-9c9d-09263b9728e8",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "regeringen",
                        "mars-4"
                    ],
                    "aid":"mars-4"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r praktikn\u00e4ra forskning f\u00f6r att f\u00e5 evidens p\u00e5 hur tekniken f\u00f6rb\u00e4ttrar inl\u00e4rning\n#TidMedel #Skolforskningsinstitutet #Universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det",
                    "uid":"d0ed1521-bccf-4867-a96f-2657f1939866",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1541756245,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-1/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/d0ed1521-bccf-4867-a96f-2657f1939866",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jupiter"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skolforskningsinstitutet",
                        "universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det",
                        "jupiter-3"
                    ],
                    "aid":"jupiter-3"
                }
            ]
        }
    ]
}
