{
    "invite_tickets":{
        "open":12,
        "closed":14
    },
    "uid":"3377a336-6512-457c-93d8-e4408603dbba",
    "created":1538655261,
    "title":"Regionalt R\u00e5dslag | F\u00f6rskola",
    "start_time":1538655918,
    "type_name":"Meeting",
    "manifest":{
        "DiscussionPost":0,
        "Proposal":33,
        "Poll":4,
        "InviteTicket":26,
        "AgendaItem":6
    },
    "participants":[
        "test1",
        "carlheath",
        "lars-lingman",
        "henrik-salling",
        "martin-h-skl",
        "christian-magnusson-skolverket",
        "ana-maria-deliv",
        "andreas-hedlund",
        "uranus",
        "anders",
        "johanna-karlen",
        "saturnus",
        "hanna-forsberg",
        "forskolanhudiksvall",
        "magnus",
        "pernilla-nilsson",
        "cared",
        "merkurius",
        "lacouture",
        "mars",
        "annjohansson___",
        "tenneh",
        "anekla6522",
        "per-erik-hagglund",
        "neptunus",
        "anna-carlsson",
        "anna-osterman",
        "jorden",
        "marie-nilsson",
        "annika-agelii-genlott",
        "anneliethelin",
        "ann-oswaldson",
        "jan-hylen",
        "rockweb76",
        "admin",
        "helena-petersson",
        "johan-schiff",
        "jupiter",
        "venus",
        "robin"
    ],
    "end_time":1544091368,
    "path":"/regionalt-radslag-forskola",
    "contents":[
        {
            "uid":"45350895-858a-4888-8656-2b3dae2047a9",
            "created":1538655786,
            "title":"1) Hur kan samh\u00e4llet bidra till en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens f\u00f6r alla inom skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":9,
                "Poll":1
            },
            "end_time":1544091364,
            "path":"/regionalt-radslag-forskola/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for",
            "contents":[
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Definition av vad \u201cdigital kompetens\u201d och \u201clikv\u00e4rdighet\u201d betyder.\n#TidMedel #Departement #Huvudman",
                    "uid":"1098f249-80bd-42a9-af7d-e088a3eca18e",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543497406,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/1098f249-80bd-42a9-af7d-e088a3eca18e",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "departement",
                        "huvudman",
                        "mars-1"
                    ],
                    "aid":"mars-1"
                },
                {
                    "text":"H\u00f6gre ansvarstagande hos huvudmannen att p\u00e5 olika s\u00e4tt s\u00e4kerst\u00e4lla st\u00f6d f\u00f6r IKT-utveckling i verksamheterna kopplat till uppdraget\n#TidMedel #SKL #Huvudman",
                    "uid":"1242b1b5-d4d6-431e-86e9-b08b25e3c473",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543499320,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/1242b1b5-d4d6-431e-86e9-b08b25e3c473",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skl",
                        "huvudman",
                        "mars-5"
                    ],
                    "aid":"mars-5"
                },
                {
                    "text":"F\u00f6rdela och omf\u00f6rdela resurser o riktade l\u00e5ngsiktiga stadsbidrag p\u00e5 ett likv\u00e4rdigt s\u00e4tt oavsett kommunens storlek\n#TidKort #Departement #Regeringen",
                    "uid":"4abcfdda-c6aa-4f20-947c-2823a0ea7308",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543497851,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/4abcfdda-c6aa-4f20-947c-2823a0ea7308",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "departement",
                        "regeringen",
                        "mars-2"
                    ],
                    "aid":"mars-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r trippel Helix-samarbeten s\u00e5 att den digitala kompetens som f\u00f6rskolan undervisar kring ocks\u00e5 ligger i linje med den digitala utvecklingen i samh\u00e4llet\n#TidMedel #Departement #EdTech",
                    "uid":"526495c5-e621-4564-830e-98d02318cc8c",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543908435,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/526495c5-e621-4564-830e-98d02318cc8c",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "andreas-hedlund"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "departement",
                        "edtech",
                        "andreas-hedlund-1"
                    ],
                    "aid":"andreas-hedlund-1"
                },
                {
                    "text":"Grundl\u00e4ggande digital kompetens/didaktik f\u00f6r l\u00e4rarstudenter inom alla l\u00e4ros\u00e4ten.\n#TidL\u00e5ng #L\u00e4ros\u00e4ten #L\u00e4rarutbildningarna",
                    "uid":"77093f76-9d97-408b-85b1-ee980a7c41cb",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543497808,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/77093f76-9d97-408b-85b1-ee980a7c41cb",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "venus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "l\u00e4rarutbildningarna",
                        "venus-2"
                    ],
                    "aid":"venus-2"
                },
                {
                    "text":"Likv\u00e4rdig tillg\u00e5ng till verktyg och n\u00e4tverk i alla kommuner utifr\u00e5n olika f\u00f6ruts\u00e4ttningar.\r\n#TidL\u00e5ng #Regeringen #EU",
                    "uid":"7a139d24-510c-47fd-9886-f4029077b332",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543497556,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/7a139d24-510c-47fd-9886-f4029077b332",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "venus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "regeringen",
                        "eu",
                        "venus-1"
                    ],
                    "aid":"venus-1"
                },
                {
                    "text":"Digital kompetensutveckling p\u00e5 alla niv\u00e5er i styrkedjan inom alla skolformer.\n#TidMedel #SPSM #Skolverket",
                    "uid":"a83edfe3-c1b1-445f-be7d-ed383d410936",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543498023,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/a83edfe3-c1b1-445f-be7d-ed383d410936",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "venus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "spsm",
                        "skolverket",
                        "venus-3"
                    ],
                    "aid":"venus-3"
                },
                {
                    "text":"Ledning och styrkedja \u00e4r viktig f\u00f6r att n\u00e5 v\u00e5ra barn och ge resultat.\r\n#TidMedel #Huvudman #Skolledning",
                    "uid":"b11dfe47-3670-4386-b226-9ebddf0b3333",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543497525,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/b11dfe47-3670-4386-b226-9ebddf0b3333",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "uranus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "huvudman",
                        "skolledning",
                        "uranus-1"
                    ],
                    "aid":"uranus-1"
                },
                {
                    "text":"Resursf\u00f6rdelning beh\u00f6ver se olika ut men det f\u00e5r inte bero p\u00e5 om man bor i en \u201crik\u201d eller \u201cfattig\u201d kommun. Vi beh\u00f6ver s\u00e4kerst\u00e4lla att alla barn f\u00e5r en grundl\u00e4ggande digital kompetens och att l\u00e4rarutbildningen formar utbildningen utifr\u00e5n den nationella strategin.\n#TidL\u00e5ng #Skolverket #Regeringen",
                    "uid":"bbd59465-4e09-42a9-bc77-acc28f55e138",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543497827,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/bbd59465-4e09-42a9-bc77-acc28f55e138",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "uranus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "skolverket",
                        "regeringen",
                        "uranus-2"
                    ],
                    "aid":"uranus-2"
                },
                {
                    "uid":"635cd4dd-24ce-464b-aece-368ea1f58c27",
                    "created":1543501423,
                    "title":"Hur kan samh\u00e4llet b\u00e4st bidra till en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens f\u00f6r alla inom skolv\u00e4sendet?",
                    "start_time":1543501490,
                    "type_name":"Poll",
                    "manifest":{
                        "Vote":10
                    },
                    "poll_plugin":"sorted_schulze",
                    "end_time":1544031458,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/hur-kan-samhallet-bast-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for",
                    "contents":[

                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"1d3a77c1-ac79-445f-a777-9829bf3f93e8",
            "created":1538655814,
            "title":"2) Vilka \u00e4r de fr\u00e4msta hindren f\u00f6r en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens i skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":0,
                "Poll":0
            },
            "end_time":null,
            "path":"/regionalt-radslag-forskola/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i",
            "contents":[

            ]
        },
        {
            "uid":"37104a0d-f853-456c-b09f-6760499b0133",
            "created":1538655834,
            "title":"3) Hur kan samh\u00e4llet bidra till att digitaliseringen av skolv\u00e4sendet blir likv\u00e4rdig, g\u00e4llande b\u00e5de tillg\u00e5ng och anv\u00e4ndning?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":9,
                "Poll":1
            },
            "end_time":1544091364,
            "path":"/regionalt-radslag-forskola/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade",
            "contents":[
                {
                    "text":"Mer likv\u00e4rdiga ekonomiska resurser\n#TidMedel #Kommunpolitiken #Regeringen",
                    "uid":"150bbbe5-7a36-4e75-a3a4-b34f638b3dda",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543498331,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/150bbbe5-7a36-4e75-a3a4-b34f638b3dda",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jupiter"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "kommunpolitiken",
                        "regeringen",
                        "jupiter-4"
                    ],
                    "aid":"jupiter-4"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Kompenserande stadsbidrag utifr\u00e5n f\u00f6ruts\u00e4ttningar. Likv\u00e4rdighet utan att det ska bli \u201clika\u201d\n#TidMedel #Skolverket #Regeringen",
                    "uid":"1d0e530a-96f1-4a6c-96af-58cca2a06f45",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543497876,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/1d0e530a-96f1-4a6c-96af-58cca2a06f45",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "merkurius"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skolverket",
                        "regeringen",
                        "merkurius-4"
                    ],
                    "aid":"merkurius-4"
                },
                {
                    "text":"Mer nationellt arbete f\u00f6r att hj\u00e4lpas \u00e5t och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt n\u00e5 \"likv\u00e4rdighet\"\n#TidMedel #SKL #Skolverket",
                    "uid":"4669e92e-32e3-4f00-b17a-5172b2d41ce6",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543498133,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/4669e92e-32e3-4f00-b17a-5172b2d41ce6",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jupiter"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skl",
                        "skolverket",
                        "jupiter-3"
                    ],
                    "aid":"jupiter-3"
                },
                {
                    "text":"Studiedagar, workshops gemensam fortbildningsfr\u00e5ga\n#TidKort #L\u00e4rare #Skolledning",
                    "uid":"4f585fba-10e6-4875-8059-d07272728ef7",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543498090,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/4f585fba-10e6-4875-8059-d07272728ef7",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "uranus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "l\u00e4rare",
                        "skolledning",
                        "uranus-4"
                    ],
                    "aid":"uranus-4"
                },
                {
                    "text":"Ett samarbete mellan utbildning och arbetsmarknad.\r\n#TidMedel #Departement #Svensktn\u00e4ringsliv",
                    "uid":"75c8db92-5b75-43fd-a454-e96fbc135b7b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543498773,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/75c8db92-5b75-43fd-a454-e96fbc135b7b",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "venus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "departement",
                        "svensktn\u00e4ringsliv",
                        "venus-6"
                    ],
                    "aid":"venus-6"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r en plattform som ger f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r en delakultur\n#TidKort #Skolverket",
                    "uid":"9d7fc52b-6ee3-49c2-9af3-e3028d092f71",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543498020,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/9d7fc52b-6ee3-49c2-9af3-e3028d092f71",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "merkurius"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "skolverket",
                        "merkurius-5"
                    ],
                    "aid":"merkurius-5"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Nationell styrning och uppf\u00f6ljning som genomsyrar hela styrkedjan\n#TidMedel #Huvudman #Regeringen",
                    "uid":"ab2113c8-6c4e-49e4-b7db-5e689256ebae",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543498119,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/ab2113c8-6c4e-49e4-b7db-5e689256ebae",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "merkurius"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "huvudman",
                        "regeringen",
                        "merkurius-6"
                    ],
                    "aid":"merkurius-6"
                },
                {
                    "text":"L\u00e4ttillg\u00e4nglig IKTutbildning f\u00f6r utbildningsv\u00e4sendet typ L\u00e4slyftet, webkurser, \u00f6ppna digitala forum etc samt n\u00e4ra pedagogiskt st\u00f6d p\u00e5 m\u00e5nga niv\u00e5er.\n#TidMedel #SKL #Huvudman",
                    "uid":"c4861702-3be4-4d85-a73e-5d7a5b35ee0b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543498929,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/c4861702-3be4-4d85-a73e-5d7a5b35ee0b",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skl",
                        "huvudman",
                        "mars-4"
                    ],
                    "aid":"mars-4"
                },
                {
                    "text":"Medveten styrkedja och resursf\u00f6rdelning\n#Huvudman #Kommunpolitiken",
                    "uid":"ed1dfefd-beb8-4d47-999b-e39cb327bb54",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543497961,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/ed1dfefd-beb8-4d47-999b-e39cb327bb54",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "uranus"
                    ],
                    "tags":[
                        "huvudman",
                        "kommunpolitiken",
                        "uranus-3"
                    ],
                    "aid":"uranus-3"
                },
                {
                    "uid":"c327244c-2377-4969-8ad1-1dbab366c298",
                    "created":1543501519,
                    "title":"Hur kan samh\u00e4llet b\u00e4st bidra till att digitaliseringen av skolv\u00e4sendet blir likv\u00e4rdig, g\u00e4llande b\u00e5de tillg\u00e5ng och anv\u00e4ndning?",
                    "start_time":1543501540,
                    "type_name":"Poll",
                    "manifest":{
                        "Vote":10
                    },
                    "poll_plugin":"sorted_schulze",
                    "end_time":1544031472,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/hur-kan-samhallet-bast-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade",
                    "contents":[

                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"50082c72-3708-44f8-b2a9-cf6a8eb92421",
            "created":1538655858,
            "title":"4) Vilka \u00e4r de fr\u00e4msta hindren f\u00f6r att uppn\u00e5 likv\u00e4rdighet g\u00e4llande anv\u00e4ndning och tillg\u00e5ng vid digitalisering av skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":0,
                "Poll":0
            },
            "end_time":null,
            "path":"/regionalt-radslag-forskola/4-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-att-uppna-likvardighet-gallande-anvandning-och",
            "contents":[

            ]
        },
        {
            "uid":"49de263f-24a2-44c4-a9b6-d910e2161c5d",
            "created":1538655879,
            "title":"5) Vad \u00e4r viktigast f\u00f6r att forskning om digitalisering ska g\u00f6ras tillg\u00e4nglig f\u00f6r skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":7,
                "Poll":1
            },
            "end_time":1544091364,
            "path":"/regionalt-radslag-forskola/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for",
            "contents":[
                {
                    "text":"\u00d6kade medel till IKTforskning som blir en tillg\u00e5ng f\u00f6r utbildningssystemet samt alla delar av samh\u00e4llet\n#TidMedel #L\u00e4ros\u00e4ten #Skolverket",
                    "uid":"00104e7a-670f-4f7a-bc6e-9c88fba787f1",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543498381,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/00104e7a-670f-4f7a-bc6e-9c88fba787f1",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "skolverket",
                        "mars-3"
                    ],
                    "aid":"mars-3"
                },
                {
                    "text":"Forskning en sanning???\r\nVem granskar forskningen och v\u00e4ljer ut vad som \u00e4r relevant forskning?\n#TidL\u00e5ng #L\u00e4rare #Skolledning",
                    "uid":"07eeb913-d1c1-4f35-a313-b373cd2ed5ed",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543498801,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/07eeb913-d1c1-4f35-a313-b373cd2ed5ed",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "uranus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "l\u00e4rare",
                        "skolledning",
                        "uranus-8"
                    ],
                    "aid":"uranus-8"
                },
                {
                    "text":"En forskningsportal med enkla s\u00f6kv\u00e4gar\n#TidMedel #L\u00e4ros\u00e4ten #Skolverket",
                    "uid":"30353a85-9855-49d6-adf1-6ec5af0aec92",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543499086,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/30353a85-9855-49d6-adf1-6ec5af0aec92",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "venus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "skolverket",
                        "venus-7"
                    ],
                    "aid":"venus-7"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r S\u00e4kra l\u00e4ros\u00e4tenas kompetens och viktigt inslag i utbildningarna\n#TidMedel #Departement",
                    "uid":"425895a1-5d49-4d4b-92f7-77d34af12264",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543498414,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/425895a1-5d49-4d4b-92f7-77d34af12264",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "merkurius"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "departement",
                        "merkurius-8"
                    ],
                    "aid":"merkurius-8"
                },
                {
                    "text":"Forskning blir k\u00e4nd och tillg\u00e4nglig.\n#TidKort #SKL #Skolverket",
                    "uid":"44fbc544-c299-4999-86ac-29d30a942e3b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543497440,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/44fbc544-c299-4999-86ac-29d30a942e3b",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jupiter"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "skl",
                        "skolverket",
                        "jupiter-1"
                    ],
                    "aid":"jupiter-1"
                },
                {
                    "text":"Forskaren har ett ansvar att formulera sig s\u00e5 att alla kan ta del av resulten.\n#TidMedel #L\u00e4ros\u00e4ten",
                    "uid":"9cd8b4d7-9e50-40cb-8156-f0e394f12456",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543498744,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/9cd8b4d7-9e50-40cb-8156-f0e394f12456",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "uranus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "uranus-7"
                    ],
                    "aid":"uranus-7"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Digitala lyft f\u00f6r pedagoger och ledare i alla skolformer p\u00e5 alla niv\u00e5er\n#TidKort #Departement #L\u00e4rarutbildningarna",
                    "uid":"f0ea8da1-a305-4059-8f67-de243b226f1e",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543498285,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/f0ea8da1-a305-4059-8f67-de243b226f1e",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "merkurius"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "departement",
                        "l\u00e4rarutbildningarna",
                        "merkurius-7"
                    ],
                    "aid":"merkurius-7"
                },
                {
                    "uid":"6cce4d16-5479-4d14-a810-2b146f2d902f",
                    "created":1543501570,
                    "title":"Vad \u00e4r viktigast f\u00f6r att forskning om digitalisering ska g\u00f6ras tillg\u00e4nglig f\u00f6r skolv\u00e4sendet?",
                    "start_time":1543501590,
                    "type_name":"Poll",
                    "manifest":{
                        "Vote":10
                    },
                    "poll_plugin":"sorted_schulze",
                    "end_time":1544031483,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for",
                    "contents":[

                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"f97009f6-face-4e83-81b8-3ce0ba97496d",
            "created":1538655897,
            "title":"6) Hur kan forskningen b\u00e4st st\u00f6dja digitaliseringen av skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":8,
                "Poll":1
            },
            "end_time":1544091364,
            "path":"/regionalt-radslag-forskola/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet",
            "contents":[
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Praktikn\u00e4ra forskning som involverar pedagoger fr\u00e5n mikroniv\u00e5 och resultat som aggregeras till makroniv\u00e5.\n#TidL\u00e5ng #Skolforskningsinstitutet #L\u00e4rare",
                    "uid":"051910cb-521a-41e4-9452-f29db9b7c3bb",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543497331,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/051910cb-521a-41e4-9452-f29db9b7c3bb",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "merkurius"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "skolforskningsinstitutet",
                        "l\u00e4rare",
                        "merkurius-1"
                    ],
                    "aid":"merkurius-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Tv\u00e4rvetenskaplig forskning utifr\u00e5n barnperspektiv, utvecklingspsykologi, neuropsykologi, pedagogik, sociologi, ekonomi etc\n#TidL\u00e5ng #Departement #Vinnova",
                    "uid":"3970d508-fbca-47a4-a707-7459aea48079",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543497740,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/3970d508-fbca-47a4-a707-7459aea48079",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "merkurius"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "departement",
                        "vinnova",
                        "merkurius-3"
                    ],
                    "aid":"merkurius-3"
                },
                {
                    "text":"Praktikn\u00e4ra forskning, d\u00e4r l\u00e4rare ing\u00e5r\n#TidMedel #L\u00e4ros\u00e4ten #Skolledning",
                    "uid":"3ec5f3c7-1ef9-4a0a-b554-f3a741c7a7f9",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543498275,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/3ec5f3c7-1ef9-4a0a-b554-f3a741c7a7f9",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "uranus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "skolledning",
                        "uranus-5"
                    ],
                    "aid":"uranus-5"
                },
                {
                    "text":"Forskning kopplad till framtid och omv\u00e4rldsspaning\n#TidMedel #Skolforskningsinstitutet #Skolverket",
                    "uid":"4c6c8a88-652a-4523-bd46-3e9a48932193",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543498380,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/4c6c8a88-652a-4523-bd46-3e9a48932193",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "uranus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skolforskningsinstitutet",
                        "skolverket",
                        "uranus-6"
                    ],
                    "aid":"uranus-6"
                },
                {
                    "text":"Behovet av att sprida forskning och g\u00f6ra den tillg\u00e4nglig.\n#TidKort #Skolverket",
                    "uid":"60826f29-91b5-47c1-b4ec-daa9acaee9df",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543498526,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/60826f29-91b5-47c1-b4ec-daa9acaee9df",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "venus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "skolverket",
                        "venus-5"
                    ],
                    "aid":"venus-5"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Samla forskning utifr\u00e5n skolform p\u00e5 en \u00f6ppen och s\u00f6kbar plattform, f\u00f6r att ge m\u00f6jlighet till anv\u00e4ndning av utbildningsv\u00e4sende p\u00e5 alla niv\u00e5er.\n#TidMedel #Skolverket #L\u00e4rarutbildningarna",
                    "uid":"9cbf951c-6c8b-4154-be4c-7ddb95153838",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543497554,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/9cbf951c-6c8b-4154-be4c-7ddb95153838",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "merkurius"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skolverket",
                        "l\u00e4rarutbildningarna",
                        "merkurius-2"
                    ],
                    "aid":"merkurius-2"
                },
                {
                    "text":"Forskning ska m\u00f6ta det vi efterfr\u00e5gar men ocks\u00e5 utmana skolv\u00e4sendet att t\u00e4nka nytt\n#TidL\u00e5ng #Skolforskningsinstitutet #Regeringen",
                    "uid":"9f654305-0a35-4e4d-998e-f7640df2e239",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543497716,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/9f654305-0a35-4e4d-998e-f7640df2e239",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jupiter"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "skolforskningsinstitutet",
                        "regeringen",
                        "jupiter-2"
                    ],
                    "aid":"jupiter-2"
                },
                {
                    "text":"Praktikn\u00e4ra aktionsforskning i ett didaktiskt sammanhang\n#TidMedel #Departement #L\u00e4ros\u00e4ten",
                    "uid":"d813d84a-f1dd-419f-9da6-25b979d91eec",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543498190,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/d813d84a-f1dd-419f-9da6-25b979d91eec",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "venus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "departement",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "venus-4"
                    ],
                    "aid":"venus-4"
                },
                {
                    "uid":"54e90ae9-8bde-45f0-bfe4-10a5686c9e1e",
                    "created":1543501609,
                    "title":"Hur kan forskningen b\u00e4st st\u00f6dja digitaliseringen av skolv\u00e4sendet?",
                    "start_time":1543501631,
                    "type_name":"Poll",
                    "manifest":{
                        "Vote":10
                    },
                    "poll_plugin":"sorted_schulze",
                    "end_time":1544031488,
                    "path":"/regionalt-radslag-forskola/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet",
                    "contents":[

                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}
