{
    "invite_tickets":{
        "open":0,
        "closed":0
    },
    "uid":"54d3a526-7e84-4213-affc-b9b6f645b1a2",
    "created":1538655261,
    "title":"Regionalt R\u00e5dslag | Stockholm",
    "start_time":1538655918,
    "type_name":"Meeting",
    "manifest":{
        "DiscussionPost":0,
        "Proposal":14,
        "Poll":0,
        "InviteTicket":0,
        "AgendaItem":6
    },
    "participants":[
        "test1",
        "carlheath",
        "lars-lingman",
        "martin-h-skl",
        "christian-magnusson-skolverket",
        "jupiter",
        "uranus",
        "anders",
        "johanna-karlen",
        "saturnus",
        "hanna-forsberg",
        "magnus",
        "pernilla-nilsson",
        "merkurius",
        "lacouture",
        "mars",
        "tenneh",
        "neptunus",
        "anna-carlsson",
        "jorden",
        "annika-agelii-genlott",
        "jan-hylen",
        "admin",
        "johan-schiff",
        "venus",
        "robin"
    ],
    "end_time":1542620787,
    "path":"/regionalt-radslag-stockholm",
    "contents":[
        {
            "uid":"fe859e66-41a3-4577-aecc-38a91ff30f7c",
            "created":1538655786,
            "title":"1) Hur kan samh\u00e4llet bidra till en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens f\u00f6r alla inom skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":4,
                "Poll":0
            },
            "end_time":1542620784,
            "path":"/regionalt-radslag-stockholm/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for",
            "contents":[
                {
                    "text":"Skolhuvudm\u00e4n och skolor beh\u00f6ver styra utvecklingen ist\u00e4llet f\u00f6r att vara utl\u00e4mnade till IT-leverant\u00f6rer, s\u00e5 vi kan skapa gemensamma standarder och f\u00f6r\u00e4ndra LOU.\n#TidL\u00e5ng #Huvudman #Regeringen",
                    "uid":"151c6020-27a8-4532-bb71-613604cb6fc6",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542209143,
                    "path":"/regionalt-radslag-stockholm/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/151c6020-27a8-4532-bb71-613604cb6fc6",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "uranus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "huvudman",
                        "regeringen",
                        "uranus-1"
                    ],
                    "aid":"uranus-1"
                },
                {
                    "text":"tydlig nationell styrning\n#TidKort #Huvudman #Regeringen",
                    "uid":"5aa50d08-ddc8-4ed7-b041-c1ccfa0197b4",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542209510,
                    "path":"/regionalt-radslag-stockholm/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/5aa50d08-ddc8-4ed7-b041-c1ccfa0197b4",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jupiter"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "huvudman",
                        "regeringen",
                        "jupiter-2"
                    ],
                    "aid":"jupiter-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5rTydligg\u00f6ra med forskning och bepr\u00f6vad erfarenhet vilka f\u00e4rdigheter som \u00e4r bra f\u00f6r l\u00e4randet. H\u00f6gre krav p\u00e5 l\u00e4rarutbildningrna att anv\u00e4nda pedagogisk digitala arbetss\u00e4tt.\n#L\u00e4rarutbildningarna #Regeringen",
                    "uid":"c76261b8-b632-4f54-8f48-8ec9000090a3",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542209306,
                    "path":"/regionalt-radslag-stockholm/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/c76261b8-b632-4f54-8f48-8ec9000090a3",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "uranus"
                    ],
                    "tags":[
                        "l\u00e4rarutbildningarna",
                        "regeringen",
                        "uranus-2"
                    ],
                    "aid":"uranus-2"
                },
                {
                    "text":"En f\u00f6r\u00e4ndring av styrdokumenten f\u00f6r l\u00e4rarutbilningarna f\u00f6r att f\u00f6r systematiskt arbeta med att implementera arbetet med digitalisering i skolan. Framtidens l\u00e4rare m\u00e5ste f\u00e5 r\u00e4tt f\u00f6ruts\u00e4ttningar. S\u00e4rskilt fokus p\u00e5 elever i behov av s\u00e4rskilt st\u00f6d samt i grund och gymnasies\u00e4rskolan. \r\n#TidL\u00e5ng #Departement #L\u00e4rarutbildningarna",
                    "uid":"d8e8fc62-7a02-4e63-b0df-474ab97f0a66",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542210131,
                    "path":"/regionalt-radslag-stockholm/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/d8e8fc62-7a02-4e63-b0df-474ab97f0a66",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "venus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "departement",
                        "l\u00e4rarutbildningarna",
                        "venus-2"
                    ],
                    "aid":"venus-2"
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"b2d081bb-7622-486e-93aa-a393b6c111fc",
            "created":1538655814,
            "title":"2) Vilka \u00e4r de fr\u00e4msta hindren f\u00f6r en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens i skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":0,
                "Poll":0
            },
            "end_time":null,
            "path":"/regionalt-radslag-stockholm/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i",
            "contents":[

            ]
        },
        {
            "uid":"e71f4ef1-e061-41dc-9d10-082009c532f6",
            "created":1538655834,
            "title":"3) Hur kan samh\u00e4llet bidra till att digitaliseringen av skolv\u00e4sendet blir likv\u00e4rdig, g\u00e4llande b\u00e5de tillg\u00e5ng och anv\u00e4ndning?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":3,
                "Poll":0
            },
            "end_time":1542620784,
            "path":"/regionalt-radslag-stockholm/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade",
            "contents":[
                {
                    "text":"Genom att tydligt ta fram en minimistandard f\u00f6r kurskrav redan i l\u00e4rarutbildningen. Vilken miniminiv\u00e5 av digital kompetens beh\u00f6vs f\u00f6r att uppfylla syften och centrala inneh\u00e5ll enligt l\u00e4roplanen. Vidare beh\u00f6ver det tas fram en nationell samsyn mellan l\u00e4rarutbildningen och skolorna.\r\n\r\nDet beh\u00f6ver tas fram en gemensam nationell teknisk standard f\u00f6r m\u00e5nga olika centrala system f\u00f6r skolan, t.ex. f\u00f6r inloggningsintegration, analysverktyg f\u00f6r \u00f6ppen data.\r\n\r\nDet beh\u00f6vs en nationell finansiering f\u00f6r att uppn\u00e5 en likv\u00e4rdig infrastruktur och f\u00f6r att ge alla lika tillg\u00e5ng till digitala verktyg (t.ex. program och digitala enheter.\n#TidL\u00e5ng #Universitetskanslers\u00e4mbetet #Regeringen",
                    "uid":"002e21e2-d92d-4986-847c-1abb723c87e3",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542209404,
                    "path":"/regionalt-radslag-stockholm/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/002e21e2-d92d-4986-847c-1abb723c87e3",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jorden"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "universitetskanslers\u00e4mbetet",
                        "regeringen",
                        "jorden-1"
                    ],
                    "aid":"jorden-1"
                },
                {
                    "text":"Statlig finansiering nationell tillg\u00e5ng av infrastruktur vad g\u00e4ller n\u00e4tverk - detta \u00e4r en f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r att likv\u00e4rdigheten kan bli m\u00f6jlig. Det kan \u00e4ven vara en del av att skolorna g\u00f6rs till kriscentrum d\u00e4r MSB kan vara ansvarig f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla uppkoppling. Ett digitalt medborgarskap b\u00f6r inr\u00e4ttas d\u00e4r digital kompetens on demand finns tillg\u00e4ngligt f\u00f6r alla n\u00e4r som helst. F\u00f6r skolv\u00e4sendet ska det \u00e4ven finnas en nationellt gemensam skolplattform utifr\u00e5n myndighetsut\u00f6vning och lagstiftning.\r\n#TidL\u00e5ng #msb",
                    "uid":"411c6764-3965-4b8f-8c06-ea41152c3415",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542210522,
                    "path":"/regionalt-radslag-stockholm/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/411c6764-3965-4b8f-8c06-ea41152c3415",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "msb",
                        "mars-2"
                    ],
                    "aid":"mars-2"
                },
                {
                    "text":"Vi anser att samverkan och samordning i samh\u00e4llet mellan exempelvis skola, habilitering, socialtj\u00e4nst m. fl. \u00e4r central f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla en likv\u00e4rdig tillg\u00e5ng och anv\u00e4ndning inom digitalisering.\r\nHj\u00e4lpmedel som f\u00f6rskrivs fr\u00e5n exemplevis logoped beh\u00f6ver vara kompatibla med skolans IT-milj\u00f6. S\u00e5 \u00e4r det inte idag. Personal beh\u00f6ver kompetensh\u00f6jande insatser. \r\nGl\u00f6m inte elever i behov av s\u00e4rskilt st\u00f6d samt elever i grunds\u00e4rskolan och gymnasies\u00e4rskolan!\r\n#TidL\u00e5ng #SPSM #Kommunpolitiken\r\n#Landstinget",
                    "uid":"e7c8b328-f41f-4837-b00a-aba00cd96b6f",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542209520,
                    "path":"/regionalt-radslag-stockholm/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/e7c8b328-f41f-4837-b00a-aba00cd96b6f",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "venus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "spsm",
                        "kommunpolitiken",
                        "landstinget",
                        "venus-1"
                    ],
                    "aid":"venus-1"
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"3ffdd15f-82d7-48ae-8e38-505dbf6c1c7e",
            "created":1538655858,
            "title":"4) Vilka \u00e4r de fr\u00e4msta hindren f\u00f6r att uppn\u00e5 likv\u00e4rdighet g\u00e4llande anv\u00e4ndning och tillg\u00e5ng vid digitalisering av skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":0,
                "Poll":0
            },
            "end_time":null,
            "path":"/regionalt-radslag-stockholm/4-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-att-uppna-likvardighet-gallande-anvandning-och",
            "contents":[

            ]
        },
        {
            "uid":"857517f5-6a00-44c1-80c4-f653f82e9526",
            "created":1538655879,
            "title":"5) Vad \u00e4r viktigast f\u00f6r att forskning om digitalisering ska g\u00f6ras tillg\u00e4nglig f\u00f6r skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":4,
                "Poll":0
            },
            "end_time":1542620784,
            "path":"/regionalt-radslag-stockholm/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for",
            "contents":[
                {
                    "text":"Nationell plattform f\u00f6r nationell och internationell forskning. Resultaten samlas (t.ex. hos Skolforskningsinstitutet). Varje huvudman beh\u00f6ver ha en utpekad mottagare (g\u00e4rna flera eller en grupp, t.ex. FoU-enhet om s\u00e5dan finns).\n#TidMedel #Skolforskningsinstitutet #Skolverket",
                    "uid":"0af34efc-6dab-4486-8247-e84d7c451bf1",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542210020,
                    "path":"/regionalt-radslag-stockholm/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/0af34efc-6dab-4486-8247-e84d7c451bf1",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jorden"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skolforskningsinstitutet",
                        "skolverket",
                        "jorden-3"
                    ],
                    "aid":"jorden-3"
                },
                {
                    "text":"En strukturerad sammanh\u00e5llande nationell kanal som kopplar relevant forskning efter teman och begrepp i en digital \u00f6ppen kanal.\n#TidMedel #Huvudman #Skolverket",
                    "uid":"2b326444-e4c3-4a74-8f9e-75883d35a34c",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542210170,
                    "path":"/regionalt-radslag-stockholm/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/2b326444-e4c3-4a74-8f9e-75883d35a34c",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "huvudman",
                        "skolverket",
                        "mars-1"
                    ],
                    "aid":"mars-1"
                },
                {
                    "text":"tillg\u00e4nglig genom begriplighet och genom tillg\u00e4ngliga kanaler\n#TidKort #Skolforskningsinstitutet #Skolverket",
                    "uid":"6b2cfba6-eed1-468f-96c3-bcdc91771a05",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542209802,
                    "path":"/regionalt-radslag-stockholm/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/6b2cfba6-eed1-468f-96c3-bcdc91771a05",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jupiter"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "skolforskningsinstitutet",
                        "skolverket",
                        "jupiter-3"
                    ],
                    "aid":"jupiter-3"
                },
                {
                    "text":"Nationell plattform f\u00f6r nationell och internationell forskning. Resultaten samlas (en ny typ av myndigheten f\u00f6r skolutveckling). Varje huvudman beh\u00f6ver ha en utpekad mottagare (g\u00e4rna flera eller en grupp).\n#TidMedel #Skolforskningsinstitutet #Skolverket",
                    "uid":"e7750ad9-4c7d-43c3-b123-efe2e2ad4e7c",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542209686,
                    "path":"/regionalt-radslag-stockholm/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/e7750ad9-4c7d-43c3-b123-efe2e2ad4e7c",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jorden"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skolforskningsinstitutet",
                        "skolverket",
                        "jorden-2"
                    ],
                    "aid":"jorden-2"
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"54eadb25-f31a-42a0-b43b-3c8b1840491a",
            "created":1538655897,
            "title":"6) Hur kan forskningen b\u00e4st st\u00f6dja digitaliseringen av skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":3,
                "Poll":0
            },
            "end_time":1542620784,
            "path":"/regionalt-radslag-stockholm/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet",
            "contents":[
                {
                    "text":"Genom att f\u00e5 en samlad bild av forskningen med goda konkret exempel som kan oms\u00e4ttas i undervisning.\n#TidMedel #Skolforskningsinstitutet #Universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det",
                    "uid":"1e59268b-baa0-4517-889f-7f58fc7f2eb3",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542210134,
                    "path":"/regionalt-radslag-stockholm/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/1e59268b-baa0-4517-889f-7f58fc7f2eb3",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "uranus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skolforskningsinstitutet",
                        "universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det",
                        "uranus-4"
                    ],
                    "aid":"uranus-4"
                },
                {
                    "text":"Skolorna beh\u00f6ver n\u00e4rma sig forskningen och forskningen beh\u00f6ver n\u00e4rma sig skolan dvs. mer samarbete i vardagen.\n#TidMedel #Huvudman #Universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det",
                    "uid":"4d7f7a04-7996-4e3e-9b81-9fbbd7cb4b9e",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542210014,
                    "path":"/regionalt-radslag-stockholm/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/4d7f7a04-7996-4e3e-9b81-9fbbd7cb4b9e",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "uranus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "huvudman",
                        "universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det",
                        "uranus-3"
                    ],
                    "aid":"uranus-3"
                },
                {
                    "text":"forska p\u00e5 vad som funkar o INTE funkar\n#TidL\u00e5ng #L\u00e4ros\u00e4ten #Universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det",
                    "uid":"f4b09597-3f38-46d8-a614-c0870ac50908",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542209186,
                    "path":"/regionalt-radslag-stockholm/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/f4b09597-3f38-46d8-a614-c0870ac50908",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jupiter"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det",
                        "jupiter-1"
                    ],
                    "aid":"jupiter-1"
                }
            ]
        }
    ]
}
