{
    "invite_tickets":{
        "open":0,
        "closed":0
    },
    "uid":"8d81e75a-7544-4753-aa37-66e0081e21c7",
    "created":1538655261,
    "title":"Regionalt R\u00e5dslag | S\u00f6rmland",
    "start_time":1538655918,
    "type_name":"Meeting",
    "manifest":{
        "DiscussionPost":0,
        "Proposal":7,
        "Poll":0,
        "InviteTicket":0,
        "AgendaItem":6
    },
    "participants":[
        "test1",
        "carlheath",
        "jan-hylen",
        "anna-carlsson",
        "admin",
        "christian-magnusson-skolverket",
        "martin-h-skl",
        "lars-lingman",
        "robin",
        "johan-schiff",
        "pernilla-nilsson",
        "lacouture",
        "jupiter",
        "magnus",
        "anders",
        "mars",
        "johanna-karlen",
        "tenneh",
        "annika-agelii-genlott",
        "hanna-forsberg"
    ],
    "end_time":1542982155,
    "path":"/regionalt-radslag-mall-2",
    "contents":[
        {
            "uid":"9333a373-b859-459e-af04-e7e651500f89",
            "created":1538655786,
            "title":"1) Hur kan samh\u00e4llet bidra till en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens f\u00f6r alla inom skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":1,
                "Poll":0
            },
            "end_time":1542982145,
            "path":"/regionalt-radslag-mall-2/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for",
            "contents":[
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att andra resurser med digital kompetens nyttjas lokalt, som f\u00f6reningar, f\u00f6retag och folkbibliotek. Ex kompetensutveckling f\u00f6r l\u00e4rare, utbilda elever, \u00f6kad it-kompetens hos v\u00e5rdnadshavare och ledning.\n#TidKort #SKL #Kommunpolitiken",
                    "uid":"cc796d28-5798-4c20-a613-3a97948c0fb5",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542883976,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-2/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/cc796d28-5798-4c20-a613-3a97948c0fb5",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "skl",
                        "kommunpolitiken",
                        "mars-4"
                    ],
                    "aid":"mars-4"
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"c2a43a50-cc96-4bc0-a938-205c57af10ca",
            "created":1538655814,
            "title":"2) Vilka \u00e4r de fr\u00e4msta hindren f\u00f6r en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens i skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":0,
                "Poll":0
            },
            "end_time":null,
            "path":"/regionalt-radslag-mall-2/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i",
            "contents":[

            ]
        },
        {
            "uid":"85e41d62-2603-46c4-b674-6c7f5b6273fd",
            "created":1538655834,
            "title":"3) Hur kan samh\u00e4llet bidra till att digitaliseringen av skolv\u00e4sendet blir likv\u00e4rdig, g\u00e4llande b\u00e5de tillg\u00e5ng och anv\u00e4ndning?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":3,
                "Poll":0
            },
            "end_time":1542982145,
            "path":"/regionalt-radslag-mall-2/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade",
            "contents":[
                {
                    "text":"STRETCHA - de som system och digitala l\u00f6sningar som implementera i skolan (fr\u00e5n andr akt\u00f6rer) m\u00e5ste vara enkla och f\u00f6r\u00e4ndringsbara. Det m\u00e5ste finnas en inbyggd flexibilitet f\u00f6r att m\u00f6ta unika behov #medel\n#TidMedel #Skolverket #Regeringen",
                    "uid":"2f4ea240-e0b8-4312-a832-596218eddf40",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542884169,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-2/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/2f4ea240-e0b8-4312-a832-596218eddf40",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jupiter"
                    ],
                    "tags":[
                        "medel",
                        "tidmedel",
                        "skolverket",
                        "regeringen",
                        "jupiter-2"
                    ],
                    "aid":"jupiter-2"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att man s\u00e4krar en utbyggd digital infrastruktur som Wifi i lokalsamh\u00e4llet, s\u00e4rskilt med tanke p\u00e5 resurssvaga grupper.\n#TidMedel #Kommunpolitiken #Regionen",
                    "uid":"427ebf05-4c04-4374-b574-6044f4af3126",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542883582,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-2/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/427ebf05-4c04-4374-b574-6044f4af3126",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "kommunpolitiken",
                        "regionen",
                        "mars-1"
                    ],
                    "aid":"mars-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r \u00f6kad nationell finansiering f\u00f6r utbyggnad av digital infrastruktur.\n#TidMedel #Regeringen",
                    "uid":"830e1d48-4c90-4129-b36c-dd6b745e95ed",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542883693,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-2/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/830e1d48-4c90-4129-b36c-dd6b745e95ed",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "regeringen",
                        "mars-2"
                    ],
                    "aid":"mars-2"
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"bd31a30e-ca26-466e-8aa5-e558ef331d73",
            "created":1538655858,
            "title":"4) Vilka \u00e4r de fr\u00e4msta hindren f\u00f6r att uppn\u00e5 likv\u00e4rdighet g\u00e4llande anv\u00e4ndning och tillg\u00e5ng vid digitalisering av skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":0,
                "Poll":0
            },
            "end_time":null,
            "path":"/regionalt-radslag-mall-2/4-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-att-uppna-likvardighet-gallande-anvandning-och",
            "contents":[

            ]
        },
        {
            "uid":"7b8eddc7-ffdd-48ae-8ff8-04848ee9b422",
            "created":1538655879,
            "title":"5) Vad \u00e4r viktigast f\u00f6r att forskning om digitalisering ska g\u00f6ras tillg\u00e4nglig f\u00f6r skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":3,
                "Poll":0
            },
            "end_time":1542982145,
            "path":"/regionalt-radslag-mall-2/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for",
            "contents":[
                {
                    "text":"AKTIONSFORSKNING - f\u00f6r att kunna anv\u00e4nda forskning m\u00e5ste den g\u00f6ra i mindre portioner, snabbare och kanske enklare resultat. D\u00e5 beh\u00f6ver forskarna vara p\u00e5 plats i milj\u00f6n och \u201cn\u00e4ra\u201d verksamheten. Universiteten beh\u00f6ver d\u00e5 premiera \u201cMindre\u201d mer frekventa resultat hos forskarna. #medel\n#TidMedel #Huvudman #L\u00e4rarutbildningarna",
                    "uid":"c5fcf2be-c66a-4b43-8b5c-b082248dd6fa",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542883881,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-2/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/c5fcf2be-c66a-4b43-8b5c-b082248dd6fa",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jupiter"
                    ],
                    "tags":[
                        "medel",
                        "tidmedel",
                        "huvudman",
                        "l\u00e4rarutbildningarna",
                        "jupiter-1"
                    ],
                    "aid":"jupiter-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r en breddad ansats f\u00f6r forskning om digitalisering i skolan, som innefattar s\u00e5v\u00e4l administration som pedagogik och ledarskap (rektor och f\u00f6rvaltning).\n#TidL\u00e5ng #L\u00e4ros\u00e4ten #Skolforskningsinstitutet",
                    "uid":"c93243d4-1a13-44ff-97cf-8226fe7eae90",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542883792,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-2/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/c93243d4-1a13-44ff-97cf-8226fe7eae90",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "skolforskningsinstitutet",
                        "mars-3"
                    ],
                    "aid":"mars-3"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r att tillg\u00e4ngligg\u00f6ra forskningen f\u00f6r att g\u00f6ra den l\u00e4tt att hitta och l\u00e4tt att ta till sig, exempelvis i en nationell databas, via handlingsplanen.\n#TidMedel #SKL #Skolverket",
                    "uid":"cec97570-3905-45bf-8840-bf05d66da06b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1542884142,
                    "path":"/regionalt-radslag-mall-2/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/cec97570-3905-45bf-8840-bf05d66da06b",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skl",
                        "skolverket",
                        "mars-5"
                    ],
                    "aid":"mars-5"
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"2db0db20-cb48-484b-a877-2fb8e747d823",
            "created":1538655897,
            "title":"6) Hur kan forskningen b\u00e4st st\u00f6dja digitaliseringen av skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":0,
                "Poll":0
            },
            "end_time":1542982145,
            "path":"/regionalt-radslag-mall-2/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet",
            "contents":[

            ]
        }
    ]
}
