{
    "invite_tickets":{
        "open":10,
        "closed":5
    },
    "uid":"bd04dfb7-e268-4a02-b337-2364cab9ead8",
    "created":1538655261,
    "title":"Regionalt R\u00e5dslag | V\u00e4rmland",
    "start_time":1538655918,
    "type_name":"Meeting",
    "manifest":{
        "DiscussionPost":0,
        "Proposal":22,
        "Poll":4,
        "InviteTicket":15,
        "AgendaItem":6
    },
    "participants":[
        "test1",
        "carlheath",
        "lars-lingman",
        "martin-h-skl",
        "christian-magnusson-skolverket",
        "jupiter",
        "uranus",
        "anders",
        "johanna-karlen",
        "saturnus",
        "hanna-forsberg",
        "bjorn-svantesson",
        "magnus",
        "pernilla-nilsson",
        "merkurius",
        "lacouture",
        "mars",
        "tenneh",
        "thomas-nilsson",
        "may",
        "neptunus",
        "fredric-norlin75",
        "anna-carlsson",
        "jorden",
        "jennydahlin",
        "annika-agelii-genlott",
        "jan-hylen",
        "admin",
        "johan-schiff",
        "venus",
        "robin"
    ],
    "end_time":1544091420,
    "path":"/regionalt-radslag-varmland",
    "contents":[
        {
            "uid":"4ec28b9a-73c8-46e5-b6ee-7101336b7325",
            "created":1538655786,
            "title":"1) Hur kan samh\u00e4llet bidra till en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens f\u00f6r alla inom skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":5,
                "Poll":1
            },
            "end_time":1544091418,
            "path":"/regionalt-radslag-varmland/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for",
            "contents":[
                {
                    "text":"F\u00f6rbereda l\u00e4rarstudenter f\u00f6r ett digitalt yrkesliv\n#TidMedel #L\u00e4rarutbildningarna #Regeringen",
                    "uid":"38b29642-a702-40db-932b-7b825428ebbb",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543484022,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/38b29642-a702-40db-932b-7b825428ebbb",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "venus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "l\u00e4rarutbildningarna",
                        "regeringen",
                        "venus-10"
                    ],
                    "aid":"venus-10"
                },
                {
                    "text":"Tillhandah\u00e5lla gemensam kompetensutveckling\n#TidMedel #Skolverket #Regeringen",
                    "uid":"5a664893-348a-42f2-934d-8815bafa17b5",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543483911,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/5a664893-348a-42f2-934d-8815bafa17b5",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "venus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skolverket",
                        "regeringen",
                        "venus-9"
                    ],
                    "aid":"venus-9"
                },
                {
                    "text":"\"Staten\" erbjuder en bra, gratis, modern l\u00e4rplattform som  kan anv\u00e4ndas av de huvudman som inte har m\u00f6jlighet eller vill l\u00e4gga resurser p\u00e5 upphandling eller utveckling.\n#TidMedel #SKL #Skolverket",
                    "uid":"69488738-365a-4636-897b-efc6cfa84a70",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543483814,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/69488738-365a-4636-897b-efc6cfa84a70",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skl",
                        "skolverket",
                        "mars-1"
                    ],
                    "aid":"mars-1"
                },
                {
                    "text":"Likv\u00e4rdiga f\u00f6ruts\u00e4ttningar - v\u00e5ga prioritera\n#TidMedel #Kommunpolitiken #Regeringen",
                    "uid":"9b5a6fae-b67e-4e5a-b15b-a13516725a94",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543483860,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/9b5a6fae-b67e-4e5a-b15b-a13516725a94",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "venus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "kommunpolitiken",
                        "regeringen",
                        "venus-8"
                    ],
                    "aid":"venus-8"
                },
                {
                    "text":"Tydligare krav p\u00e5 huvudm\u00e4nnen ang\u00e5ende digitalisering med medel i det generella kommunbidraget (inte riktade stadsbidrag)\n#TidMedel #Departement #Regeringen",
                    "uid":"f5ad79a8-8c61-49b6-b008-0f4432d2242c",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543484201,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/f5ad79a8-8c61-49b6-b008-0f4432d2242c",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "departement",
                        "regeringen",
                        "mars-2"
                    ],
                    "aid":"mars-2"
                },
                {
                    "uid":"2bbd32b3-944a-4d0a-a772-30f2cc9f167b",
                    "created":1543487622,
                    "title":"Hur kan samh\u00e4llet bidra till en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens f\u00f6r alla inom skolv\u00e4sendet?",
                    "start_time":1543487649,
                    "type_name":"Poll",
                    "manifest":{
                        "Vote":3
                    },
                    "poll_plugin":"sorted_schulze",
                    "end_time":1544091395,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/1-hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for/hur-kan-samhallet-bidra-till-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-for-alla",
                    "contents":[

                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"abba149d-6595-4e43-be5e-dafcdb40cb6c",
            "created":1538655814,
            "title":"2) Vilka \u00e4r de fr\u00e4msta hindren f\u00f6r en bra och likv\u00e4rdig utveckling av digital kompetens i skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":0,
                "Poll":0
            },
            "end_time":null,
            "path":"/regionalt-radslag-varmland/2-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-en-bra-och-likvardig-utveckling-av-digital-i",
            "contents":[

            ]
        },
        {
            "uid":"645337cd-25a1-44b8-8da1-664cb8205842",
            "created":1538655834,
            "title":"3) Hur kan samh\u00e4llet bidra till att digitaliseringen av skolv\u00e4sendet blir likv\u00e4rdig, g\u00e4llande b\u00e5de tillg\u00e5ng och anv\u00e4ndning?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":8,
                "Poll":1
            },
            "end_time":1544091418,
            "path":"/regionalt-radslag-varmland/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade",
            "contents":[
                {
                    "text":"Skallkrav i lagstiftning och l\u00e4roplan om tillg\u00e5ng och anv\u00e4ndning och f\u00f6lj upp.\n#TidMedel #Regeringen",
                    "uid":"028c1f4c-6a5b-4788-85d3-08f69446414a",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543483397,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/028c1f4c-6a5b-4788-85d3-08f69446414a",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "venus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "regeringen",
                        "venus-2"
                    ],
                    "aid":"venus-2"
                },
                {
                    "text":"Utveckling av l\u00e4rarutbildningen med mer digitalisering\n#TidMedel #Universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det",
                    "uid":"25ed1165-bf60-4829-88eb-080abc3e87cf",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543484546,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/25ed1165-bf60-4829-88eb-080abc3e87cf",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det",
                        "mars-4"
                    ],
                    "aid":"mars-4"
                },
                {
                    "text":"Likv\u00e4rdiga ekonomiska f\u00f6ruts\u00e4ttningar och f\u00f6lj upp.\n#TidMedel #Regeringen",
                    "uid":"3c869f91-3512-48ad-ae01-b88f3a112f5d",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543483336,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/3c869f91-3512-48ad-ae01-b88f3a112f5d",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "venus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "regeringen",
                        "venus-1"
                    ],
                    "aid":"venus-1"
                },
                {
                    "text":"Kompetensutveckning f\u00f6r alla, skolledare, pedagoger och blivande pedagoger och f\u00f6lj upp.\n#TidMedel #Huvudman #Regeringen",
                    "uid":"6016f0a7-da98-4b59-8602-8646f72a235d",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543483443,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/6016f0a7-da98-4b59-8602-8646f72a235d",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "venus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "huvudman",
                        "regeringen",
                        "venus-3"
                    ],
                    "aid":"venus-3"
                },
                {
                    "text":"En tydlig nationell handlingsplan med riktat statligt st\u00f6d till de huvudm\u00e4n som beh\u00f6ver.\n#TidL\u00e5ng #Skolverket #Regeringen",
                    "uid":"72230384-3527-45af-818d-03348b1f8655",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543483427,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/72230384-3527-45af-818d-03348b1f8655",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "uranus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "skolverket",
                        "regeringen",
                        "uranus-1"
                    ],
                    "aid":"uranus-1"
                },
                {
                    "text":"Bra strukturerad kompetensutveckling f\u00f6r alla niv\u00e5er (inklusive polotikerna)\n#TidMedel #SKL #Skolverket",
                    "uid":"8fef819b-efaa-4fd6-8702-e7c8fc48e683",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543484404,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/8fef819b-efaa-4fd6-8702-e7c8fc48e683",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skl",
                        "skolverket",
                        "mars-3"
                    ],
                    "aid":"mars-3"
                },
                {
                    "text":"Gemensamhetstanken p\u00e5 infrastrukturens byggnad. N\u00e4t, fiber och \u00e5tkomst. B\u00e5de nationellt och kommunalt.\r\nResursfr\u00e5gan likv\u00e4rdig styrd utifr\u00e5n nationella m\u00e5l.\n#TidMedel #SKL #Regeringen",
                    "uid":"a0472416-cc2c-4b97-a6e7-80720870901b",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543483426,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/a0472416-cc2c-4b97-a6e7-80720870901b",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jorden"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skl",
                        "regeringen",
                        "jorden-3"
                    ],
                    "aid":"jorden-3"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Utbyggnad av infrastrukturer med tex fiber i hela landet.\n#TidL\u00e5ng #Kommunpolitiken #Regeringen",
                    "uid":"bd8c562b-7587-47ec-81cc-3cc6168a4426",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543483692,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/bd8c562b-7587-47ec-81cc-3cc6168a4426",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "uranus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "kommunpolitiken",
                        "regeringen",
                        "uranus-3"
                    ],
                    "aid":"uranus-3"
                },
                {
                    "uid":"b95b7a2a-2fe5-40dd-8e1d-076a1d1e75ca",
                    "created":1543487667,
                    "title":"Hur kan samh\u00e4llet bidra till att digitaliseringen av skolv\u00e4sendet blir likv\u00e4rdig, g\u00e4llande b\u00e5de tillg\u00e5ng och anv\u00e4ndning?",
                    "start_time":1543487689,
                    "type_name":"Poll",
                    "manifest":{
                        "Vote":3
                    },
                    "poll_plugin":"sorted_schulze",
                    "end_time":1544091398,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/3-hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-bade/hur-kan-samhallet-bidra-till-att-digitaliseringen-av-skolvasendet-blir-likvardig",
                    "contents":[

                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"6c6ff68f-f6fa-4c26-9f98-2a2e9ac9388d",
            "created":1538655858,
            "title":"4) Vilka \u00e4r de fr\u00e4msta hindren f\u00f6r att uppn\u00e5 likv\u00e4rdighet g\u00e4llande anv\u00e4ndning och tillg\u00e5ng vid digitalisering av skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":0,
                "Poll":0
            },
            "end_time":null,
            "path":"/regionalt-radslag-varmland/4-vilka-ar-de-framsta-hindren-for-att-uppna-likvardighet-gallande-anvandning-och",
            "contents":[

            ]
        },
        {
            "uid":"f569b968-35a1-45a2-bad5-0d29a1623c0d",
            "created":1538655879,
            "title":"5) Vad \u00e4r viktigast f\u00f6r att forskning om digitalisering ska g\u00f6ras tillg\u00e4nglig f\u00f6r skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":5,
                "Poll":1
            },
            "end_time":1544091418,
            "path":"/regionalt-radslag-varmland/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for",
            "contents":[
                {
                    "text":"SAmlad p\u00e5 \"ett\" st\u00e4lle och anpasad f\u00f6r olika m\u00e5lgrupper.\n#TidKort #Skolforskningsinstitutet #Universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det",
                    "uid":"47753be3-66e2-4ca4-bc81-ef010f061288",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543484697,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/47753be3-66e2-4ca4-bc81-ef010f061288",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "mars"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "skolforskningsinstitutet",
                        "universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det",
                        "mars-5"
                    ],
                    "aid":"mars-5"
                },
                {
                    "text":"Samla och sprida tillg\u00e4ngligg\u00f6ra forskning\n#TidMedel #Skolforskningsinstitutet #Skolverket",
                    "uid":"716f3f09-67c3-41ab-819a-31db7218ba12",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543483634,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/716f3f09-67c3-41ab-819a-31db7218ba12",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "venus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "skolforskningsinstitutet",
                        "skolverket",
                        "venus-5"
                    ],
                    "aid":"venus-5"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Viktigt f\u00e5 in digitalaliseringsomr\u00e5det redan i l\u00e4rarutbildning och rektorsutbildning.\n#TidL\u00e5ng #Huvudman #Universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det",
                    "uid":"94e184b3-5f9e-41a4-ad1d-7c2a26e9477e",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543483529,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/94e184b3-5f9e-41a4-ad1d-7c2a26e9477e",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "uranus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidl\u00e5ng",
                        "huvudman",
                        "universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det",
                        "uranus-2"
                    ],
                    "aid":"uranus-2"
                },
                {
                    "text":"Professionsn\u00e4tverk som f\u00e5ngar forskningsresultat\n#TidMedel #Huvudman #Skolledning",
                    "uid":"be65f9e1-4551-4d79-9f5f-adecee3cc7c0",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543483528,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/be65f9e1-4551-4d79-9f5f-adecee3cc7c0",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "venus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "huvudman",
                        "skolledning",
                        "venus-4"
                    ],
                    "aid":"venus-4"
                },
                {
                    "text":"Begriplig och strukturerad forskning/information p\u00e5 olika niv\u00e5er, individ, grupp och huvudman.\r\nKopplingen med forskningen ska vara n\u00e4ra och \u00e5terkommande med diskussion/webbinar utifr\u00e5n praktikn\u00e4ra forsknings.\n#TidMedel #L\u00e4ros\u00e4ten #Skolverket",
                    "uid":"d6ee109d-c175-4a86-8ff9-e1e353a5aa4e",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543483378,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/d6ee109d-c175-4a86-8ff9-e1e353a5aa4e",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jorden"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidmedel",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "skolverket",
                        "jorden-2"
                    ],
                    "aid":"jorden-2"
                },
                {
                    "uid":"a41e6124-865a-4e20-9a1f-f0c4c7647c26",
                    "created":1543487709,
                    "title":"Vad \u00e4r viktigast f\u00f6r att forskning om digitalisering ska g\u00f6ras tillg\u00e4nglig f\u00f6r skolv\u00e4sendet?",
                    "start_time":1543487735,
                    "type_name":"Poll",
                    "manifest":{
                        "Vote":3
                    },
                    "poll_plugin":"sorted_schulze",
                    "end_time":1544091401,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/5-vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for/vad-ar-viktigast-for-att-forskning-om-digitalisering-ska-goras-tillganglig-for",
                    "contents":[

                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "uid":"8d6df1e8-6d18-4379-ac20-ee9f88fb35b7",
            "created":1538655897,
            "title":"6) Hur kan forskningen b\u00e4st st\u00f6dja digitaliseringen av skolv\u00e4sendet?",
            "start_time":null,
            "type_name":"AgendaItem",
            "manifest":{
                "DiscussionPost":0,
                "Proposal":4,
                "Poll":1
            },
            "end_time":1544091418,
            "path":"/regionalt-radslag-varmland/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet",
            "contents":[
                {
                    "text":"Professionerna \u00e4r delaktiga i utformning av forskningsprojekt\n#TidKort #L\u00e4ros\u00e4ten #Huvudman",
                    "uid":"0e5656cf-be4e-43a1-83aa-1bdc0a21dcaf",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543483753,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/0e5656cf-be4e-43a1-83aa-1bdc0a21dcaf",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "venus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "huvudman",
                        "venus-6"
                    ],
                    "aid":"venus-6"
                },
                {
                    "text":"Utforma praktikutvecklande forskning\n#L\u00e4ros\u00e4ten #Huvudman",
                    "uid":"2ad763bc-e8c4-46bf-961b-d98850c56773",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543483806,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/2ad763bc-e8c4-46bf-961b-d98850c56773",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "venus"
                    ],
                    "tags":[
                        "l\u00e4ros\u00e4ten",
                        "huvudman",
                        "venus-7"
                    ],
                    "aid":"venus-7"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Vi ser att forskningen kan st\u00f6dja olika niv\u00e5er. De niv\u00e5erna \u00e4r individ, grupp och huvudmannaniv\u00e5.\n#TidKort #SKL #Skolledning",
                    "uid":"9896d4e3-1443-4b34-9a8b-16b3cd20e3b1",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543483352,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/9896d4e3-1443-4b34-9a8b-16b3cd20e3b1",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "jorden"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "skl",
                        "skolledning",
                        "jorden-1"
                    ],
                    "aid":"jorden-1"
                },
                {
                    "text":"f\u00f6resl\u00e5r Viktigt att forskning \u00e4r l\u00e4ttgill\u00e4nglig och verksamhetsanknuten.\n#TidKort #Universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det #Skolverket",
                    "uid":"af743866-d2e7-4e50-bafd-bc243d428177",
                    "contents":[

                    ],
                    "created":1543483784,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/af743866-d2e7-4e50-bafd-bc243d428177",
                    "type_name":"Proposal",
                    "creator":[
                        "uranus"
                    ],
                    "tags":[
                        "tidkort",
                        "universitet_och_h\u00f6gskoler\u00e5det",
                        "skolverket",
                        "uranus-4"
                    ],
                    "aid":"uranus-4"
                },
                {
                    "uid":"422c5242-51b6-458c-9304-766012fe6bb4",
                    "created":1543487757,
                    "title":"Hur kan forskningen b\u00e4st st\u00f6dja digitaliseringen av skolv\u00e4sendet?",
                    "start_time":1543487779,
                    "type_name":"Poll",
                    "manifest":{
                        "Vote":3
                    },
                    "poll_plugin":"sorted_schulze",
                    "end_time":1544091405,
                    "path":"/regionalt-radslag-varmland/6-hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet/hur-kan-forskningen-bast-stodja-digitaliseringen-av-skolvasendet",
                    "contents":[

                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}
